<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p898in24173of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001147" xml:id="txt_1.1-ab">Stopa oszczędzania nie ma wiele wspólnego z tym czy siła robocza jest wykształcona czy nawet zdyscyplinowana. Stopa oszczędzania zależy od podatków i od skłonności i możliwości do ich oszczędzania. Przypuszczalnie też od jakiś uwarunkowań kulturowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1769in51853of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001147" xml:id="txt_2.1-ab">Taaa, takie supernowe albo wulkany to one sie same regulujo, a taki Czernobyl to najbardziej. Entuzjazm dla "arms" wieloramiennie przekręconych, wciąż nie wygasa? Oni przecież dobrze chcieli, dla narooodu, altruistycznie! A prawko!? Są przecież ważniejsze sprawy i ideały a nie jakieś tam takie drobiazgi i pierdoły jak polskie prawo. Morde ma każdy zamknąć jak największe i najmundrsze demokraty gadajo, o!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p371in9861of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001147" xml:id="txt_3.1-ab">Borowski, Cimoszewicz, Oleksy to nie beton? Może reformatorzy? Który z nich zrobił cokolwiek, by sld stała się normalną partią, a nie partią bezkarnych aferzystów, jak za starych "dobrych" czasów? Siedzą cicho, nie wychylają się, bo gdzie będzie im tak dobrze jak pod skrzydłami betonowego kurdupla.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3529in100153of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001147" xml:id="txt_4.1-ab">"Że cynik, że abnegat, że seks, że rum? A co mu innego zostało?" ;P))) Mam wrazenie, ze takich właśnie artystów, z Nieznalska na czele GazoWnia uwielbia najbardziej. Pochlać, poruchać, zanegować i zeszmacić cudze wartości. Dlatego apeluję: kupiłeś Wyborczą? Wyślij ją Hawańczykom! Bardzo im się przyda do celów nad wyraz praktycznych i higienicznych!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1219in35272of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001147" xml:id="txt_5.1-ab">Panie kolego, że ktoś jest dobrym chirurgiem kardiologiem to nie oznacza automatycznie, że jest dobrym politykiem...czy chociażby ma pojęcie o grze rynkowej i jej mechanizmach... Niestety, z jego wystąpień wnioskuję, że p. Religa jest zwolennikiem tzw. socjalizmu z ludzkim ryjem... efekty socjalizmu czujemy do dziś i większość ludzi nadal nie zrozumiała o co biega ...tedy niech zajmą się tym co umieją najlepiej...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
