<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p905in914of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_1.1-ab">– Znowu się schlałeś! – dobiegł go głos ojca.</ab>
     <ab n="p906in915of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_1.2-ab">Namydlił się na karku i pod pachami. Mruknął coś w odpowiedzi i usiadł w miednicy, czując, jak mu się z zimna kurczą jądra. Za kotarę wpadł Rot i merdając ogonem, stanął na dwóch łapach. Mock mokrą dłonią pogłaskał go po łbie i wrócił do swych ablucyj.</ab>
     <ab n="p907in916of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_1.3-ab">– Co jest, do cholery?! Co to ma znaczyć?! – krzyczał ojciec, stukając fajerkami. – Gdzie byłeś tej nocy?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1309in1319of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_2.1-ab">Zasapany Mock zszedł ze stołu i włożył głowę do żeliwnego zlewu. Zimna woda tryskała na głowę, szyję i płonące uszy.</ab>
     <ab n="p1310in1320of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_2.2-ab">– Ręcznik! – krzyknął z wilgotnego i zimnego wnętrza zlewu.</ab>
     <ab n="p1311in1321of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_2.3-ab">Ktoś położył mu na ramiona prześcieradło. Mock podniósł się i nakrył głowę. Strumyki wody wpłynęły mu za kołnierz. Czuł się jak w namiocie. Chciałby być teraz w namiocie, oddzielony od wszystkiego. Po chwili odsłonił głowę i uważnie lustrował zaniepokojone twarze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p674in683of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_3.1-ab">– Jedźcie, Smolorz, do tego Rissego, a ja zabieram dziewczynę – powiedział Mock, nie komentując spostrzeżenia swojego podwładnego. Po chwili na tyłach trafiki Krziwaniego pozostali jedynie Sorg i Smolorz.</ab>
     <ab n="p675in684of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_3.2-ab">– Co za sprawiedliwość – powiedział do siebie Smolorz, ściskając w ręku wizytówkę, którą otrzymał w gospodzie od człowieka z bokobrodami o manierach kamerdynera. – On z dziewczyną, a ja – do pedała.</ab>
     <ab n="p676in685of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_3.3-ab">Sorg milczał i badał palcem dziurę w materiale munduru – w miejscu, gdzie wisiał przedtem Krzyż Bałtycki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p770in779of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_4.1-ab">– Dziękuję za słowa pocieszenia.</ab>
     <ab n="p771in780of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_4.2-ab">– Nie zostanie pan jednak całkiem odsunięty od śledztwa. – Ilssheimer był nieco dotknięty, że Mock, zwracając się do niego, nie używa zwrotu “panie radco”. – Będzie pan rozmawiał z doktorem Kazniczem. On wydobędzie od pana informację, która pomoże Mühlhausowi ująć mordercę.</ab>
     <ab n="p772in781of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_4.3-ab">– Już przeżyłem jeden seans psychoanalityczny z doktorem Kazniczem i to nic nie dało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1440in1450of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_5.1-ab">– Dziękuję miłemu panu – powiedziała z silnym pomorskim akcentem i zaczęła wciągać bieliznę, a potem układać fałdy sukni. Po chwili byli sami.</ab>
     <ab n="p1441in1451of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_5.2-ab">– Dlaczego ją odprawiłeś, Ebi? – Erika siedziała wciąż naga, otulając się sukienką. – Powiedz mi na koniec naszego miesiąca... Miodowego i zarazem ostatniego... Powiedz mi, dlaczego ją odesłałeś... Powiedz, że nie chcesz się z nikim mną dzielić w ciągu tych szczęśliwych darłowskich dni. Skłam i powiedz, że mnie kochasz...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p297in306of:IJP:WAB:KrajewskiWidma" xml:id="txt_6.1-ab">Mock uznał za absurdalną myśl, że tłusty Huhmann, mszcząc się na nim za dawne poniżenia, mógłby gdzieś przenosić ciała zabitych i łamać im kości. Ludzie się zmieniają – pomyślał – mężnieją, stają się silni, podsycają dawną nienawiść. Nie zwracając uwagi na zrzędzenie ojca, któremu nie dawało zasnąć trzeszczenie synowskiego łóżka, sięgnął do wiszącej na krześle marynarki i wyjął z niej notes. Pociągnął potężny łyk alkoholu i zapisał nazwisko Huhmanna.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
