<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p185in224of:PWN_2002000137" xml:id="txt_1.1-ab">- A ty skąd wiesz, jak koniak smakuje?</ab>
     <ab n="p186in225of:PWN_2002000137" xml:id="txt_1.2-ab">- A wiem, pluskawami jego czuć i rym od siwuchy odróżnia sia. Takoż mocno rozgrzewa. Dalej - patrzę - leży puszka z tuszonką.</ab>
     <ab n="p187in226of:PWN_2002000137" xml:id="txt_1.3-ab">- E, tam. Z tuszonką? U Niemców? I jak ty ją otworzył?</ab>
     <ab n="p188in227of:PWN_2002000137" xml:id="txt_1.4-ab">- A scyzorykiem, widzicie, właśnie tym. Nu, byli tam i insze różności: konserwy, suchary, kompoty...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p227in275of:PWN_2002000137" xml:id="txt_2.1-ab">- A wy skąd pieśni nasze, katolickie, znać możecie? Toż do kościoła idę, nie do cerkwi.</ab>
     <ab n="p228in276of:PWN_2002000137" xml:id="txt_2.2-ab">I koniec, i po śmiechu. Popławski mało nie zadychał sia ze złości, Deczko chmurny jakiś stał, w siebie zapatrzony. I w samej rzeczy nie dosyć tego wydziwiania, kiwania głowami?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1568in1840of:PWN_2002000137" xml:id="txt_3.1-ab">Ale chyba z tej przyczyny wziął ja na pokoje psa. Przedtem do głowy by taka rzecz nie przyszła. Pies musi być podwórzowy, zły, w budzie na łańcuchu siedzący. Niby tak. Tylko że okrutnie chciało sia mnie zobaczyć jeszcze raz psią wierność w oczach. I wdzięczność, i wiarę w moją mużycką siłę. Jak w oczach Ma ryny, Sylwestra czy biedniażki Kaziuka z sybirskiego transportu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p71in93of:PWN_2002000137" xml:id="txt_4.1-ab">- Broś! Broś, eto nasze.</ab>
     <ab n="p72in94of:PWN_2002000137" xml:id="txt_4.2-ab">A tamten ani odpowie, ani nawet ramieniem ruszy, nic, prosto jakby komar jemu brzęknął nad uchem. Nu, to Bronek za obłupany z kory drugi koniec chwycił i ciągnie do siebie, i stoją tak, milczą, wilkiem na siebie patrzą, przepierają sia, mocują, a czerwone wisienki chyboczą sia, między liśćmi huśtają.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1343in1576of:PWN_2002000137" xml:id="txt_5.1-ab">- A wy, towarzyszu, możecie zrobić tę ulicę przejezdną? Zaraz. Cholernie nadojedli mnie te wszystkie objazdy. Tak czy nie?</ab>
     <ab n="p1344in1577of:PWN_2002000137" xml:id="txt_5.2-ab">Tamten mówi, że może, jak ludzi dostanie, ciężarówki dostanie, łopaty i miotły... Szef aż podskoczył! Jakby to wszystko miał, krzyczy, to od dawna nie byłoby barykad w mieście, bajzla w komunikacji! I pyta Lepa:</ab>
     <ab n="p1345in1578of:PWN_2002000137" xml:id="txt_5.3-ab">- Na pojutrze rozbierzecie?</ab>
     <ab n="p1346in1579of:PWN_2002000137" xml:id="txt_5.4-ab">- Tak jest!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p116in144of:PWN_2002000137" xml:id="txt_6.1-ab">Znaczy tak. Nasze chłopaki na pierwszych postojach za Bugiem zachodzili we wsiach do chałup, niby o gorącą wodę do mycia odparzonych nóg proszący, ale naprawdę ot tak, byle popatrzeć na tamte chałupy, już na pewno polskie, i na polskie baby, byle powiedzieć do gospodyni, po tylu latach pierwszy raz, to słowieczko: matko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p138in169of:PWN_2002000137" xml:id="txt_7.1-ab">- Nie tak prędko. Wolniej, wolniej.</ab>
     <ab n="p139in170of:PWN_2002000137" xml:id="txt_7.2-ab">Ale nie chcieli od nas odejść, widać musieli wszystko z siebie wyrzucić i w kółko opowiadać, opowiadać, opowiadać.</ab>
     <ab n="p140in171of:PWN_2002000137" xml:id="txt_7.3-ab">- Tak było. Właśnie tak. I my to przeżyli. Właśnie my.</ab>
     <ab n="p141in172of:PWN_2002000137" xml:id="txt_7.4-ab">Nu, słuchali my ich szeptów, pokrzykiwań, jęków: patrzcie, uważnie patrzcie. W tym baraku buty upchane 0d ziemi aż do drewnianego stropu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p920in1077of:PWN_2002000137" xml:id="txt_8.1-ab">- Znaczy, wino zrobisz z głogu? Abo z leśnych jeżyn? Bo nie z jabłek? Jabłka dzieciakom na zęby chcesz ostawić?</ab>
     <ab n="p921in1078of:PWN_2002000137" xml:id="txt_8.2-ab">- Kto chce? - jak nie wrzaśnie Lep. - Kto, pytam ja ciebie? Chytry z ciebie Poleszuk, Drozd, dużo wiesz, a pary z gęby nie puszczasz. Pewnie, że wino takoż z jabłek robić można.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p320in385of:PWN_2002000137" xml:id="txt_9.1-ab">Niedługo, bo naraz ryknęli moździerze, zaterkotali karabiny maszynowe, gdzieś szkopy musieli blisko być i ciężarówki z orłami wypatrzyć. Pod tymi pociskami uformowali sia my w kolumny i poszli precz z placyku, bez jednego strzału, taki był rozkaz. Dokąd poszli? Nu, jasna rzecz: obsadzić wyznaczony odcinek. Szef mówił, że Niemcy zebrali tam co najlepsze swoje dywizje, okrutnie umocnili sia, obwarowali i przygotowali do długiej obrony. Ot, jak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1011in1184of:PWN_2002000137" xml:id="txt_10.1-ab">Tak zamyślił sia ja, w siwy dym zapatrzył, że prawie na głos powtarzał: "moja, moja". Aż tu naraz jakiś cień spoza tego dymu wyrywa sia i leci do mnie, leci, chwieje sia, ręce rozrzucone, ot, żywy krzyż na rozstajach. Chciał ja splunąć, marę odpędzić, ale wszędzie ogniska, jak tu na ogień pluć?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
