<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1034in1087of:PWN_2002000150" xml:id="txt_1.1-ab">Układają ostrożnie Carlosa i sami przysiadają na rozpłaszczonych kartonach, oparci plecami o wrota z brązu. Nad ich głowami wypiętrzają się kolejne kondygnacje olbrzymiej neogotyckiej fasady. Katedra jest o tej porze nocy jak zimna fajansowa góra, w środku pusta i doskonale czarna, nie opromieniona nawet jednym kwantem światła. Katarakta nocy zasnuwa każdą rubinową szybkę witrażowej rozety nad portalem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p745in794of:PWN_2002000150" xml:id="txt_2.1-ab">- To te, po które pojechałeś? Te, co Michalina mówiła?</ab>
     <ab n="p746in795of:PWN_2002000150" xml:id="txt_2.2-ab">- Nie, inne. Tamte były marlborasy, nie golden american... I trochę więcej. Ciężarówka.</ab>
     <ab n="p747in796of:PWN_2002000150" xml:id="txt_2.3-ab">- Ciężarówka?</ab>
     <ab n="p748in797of:PWN_2002000150" xml:id="txt_2.4-ab">- Niech ci będzie, że furgonetka. La camionette to po polsku będzie... Furgonetka papierosów.</ab>
     <ab n="p749in798of:PWN_2002000150" xml:id="txt_2.5-ab">- Ty żeś się rozpalił, stary.</ab>
     <ab n="p750in799of:PWN_2002000150" xml:id="txt_2.6-ab">- Nie, tylko czasem pomagam chłopakom. Jak wódz pozwoli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p903in954of:PWN_2002000150" xml:id="txt_3.1-ab">- Co? - Gipson mruga oczami czerwonymi jak u królika, a poblask jarzeniówki omywa mu białka oczu.</ab>
     <ab n="p904in955of:PWN_2002000150" xml:id="txt_3.2-ab">- Ty patrz, jaki poliglota tamten twój bamburyło. Kilo koki sobie zawinął w "Dziennik Związkowy". Zobacz, "w służbie wychodźstwa polskiego w Ontario" - Dyzio bezlitośnie rozszarpuje gazetowy zwitek i czyta dalszy ciąg winietki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1382in1441of:PWN_2002000150" xml:id="txt_4.1-ab">- Co się tam stało? - zapytał ktoś, kto widział, jak wysiadają z łodzi.</ab>
     <ab n="p1383in1442of:PWN_2002000150" xml:id="txt_4.2-ab">- Kismet się pali! - odkrzyknął Anglik i pobiegł za Lidką. Przy krzywym pawiloniku firmy taksówkowej dyspozytor i dwójka kierowców także popatrywała na widowisko za wodą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p464in503of:PWN_2002000150" xml:id="txt_5.1-ab">- Stój, zakuta pało... Idziesz w złą stronę!</ab>
     <ab n="p465in504of:PWN_2002000150" xml:id="txt_5.2-ab">Anglik nadal cofał się w górę schodów, które wiodły na nieznaną kładkę, ścigany złym głosem gestykulującego Carlosa:</ab>
     <ab n="p466in505of:PWN_2002000150" xml:id="txt_5.3-ab">- Weź się opamiętaj, co? Stój! No, alt! Do jazu jest tędy. Tędy, mówię. Nie tędy! Tędy do jazu. No, tam! A tamtędy na Niskie Łąki. Taka ulica. Nie tu, tylko tam. Masz jeszcze ten kluczyk?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p572in615of:PWN_2002000150" xml:id="txt_6.1-ab">- O, ty też masz karaluchy.</ab>
     <ab n="p573in616of:PWN_2002000150" xml:id="txt_6.2-ab">- Niestety. Nic nie pomaga psikanie. Co, ty też?</ab>
     <ab n="p574in617of:PWN_2002000150" xml:id="txt_6.3-ab">- Ja? Mało. Za zimno im w piwnicy. A cukier masz?</ab>
     <ab n="p575in618of:PWN_2002000150" xml:id="txt_6.4-ab">Anglik zatrzaskuje lodówkę pełną puszek z filmem i stawia na chwiejnym stoliku resztki podwędzanej mozzarelli, napoczęte foliowe opakowanie salami, słoiczek masła orzechowego.</ab>
     <ab n="p576in619of:PWN_2002000150" xml:id="txt_6.5-ab">- I co tam w Polsce?</ab>
     <ab n="p577in620of:PWN_2002000150" xml:id="txt_6.6-ab">- To samo. Dawno nie byłem.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
