<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p5482in156773of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001877" xml:id="txt_1.1-ab">I znalazł - zanim zeszli na dyskusję o bieganiu po sali i kogo za to eksterminować - podparcie u drugiego. Oraz zero głosów sprzeciwu. No i jeśli rzeczywiście jest potrzebny superkumaty sześciolatek, żeby to załapać, to dobrze, żeby potencjani widzowie wiedzieli (nie, nie mam 6-latka w rodzinie 8-) ).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3527in107969of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001877" xml:id="txt_2.1-ab">Na litość! Wysłałaś to zapytanie na 10 grup jednocześnie, co samo w sobie jest nie zalecane. Trudno, ale dlaczego tu?!? Wprawdzie w trakcie kręcenia filmow "Pianista" i "Pianistka" fortepiany najpewniej były omikrofonowane, ale przecież nikt z nas tego nie robił własnoręcznie!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4941in142679of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001877" xml:id="txt_3.1-ab">Nie rozumiem, po co się katujesz, bo - o ile dobrze pamiętam z pl.hum.teatr - już spektakl teatralny bardzo Ci się nie podobał. Poza tym, jeśli piszesz "szowinistyczna szmira", to albo niewiele zrozumiałaś, albo masz na myśli żeński szowinizm - rzecz jest właściwie wyłacznie o mężczyznach :)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2408in76690of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001877" xml:id="txt_4.1-ab">Wtedy była "milicja". Poza tym szkoła _nie_ olewa przypadku zniknięcia ucznia. No, zobaczymy. Ale w przypadku polskich filmów zwrot kosztów realizacji to bardzo rzadkie wydarzenie. Było "więcej już ojca nie widziałem"; było "mam 30 lat" i był mniej więcej 13-letni Wojtek. Wyjaśnienie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4012in120264of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001877" xml:id="txt_5.1-ab">Hej, ale przecież podsrywamy sobie regularnie w notkach tetrycznych w Esensji. Też nie mam pamięci do tego, kto zaczął, ale pamiętam Twoje notki parodiujące moje i moje parodiujące Twoje. Mam zresztą wrażenie, że w ciągu ostatniego roku gust Ci się jakoś poprawił, rzadziej widzę takie katastrofalnie głupie notki jak ta o "Adaptacji".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3635in110686of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001877" xml:id="txt_6.1-ab">No więc cały ten film robi wrażenie rozpaczliwie niskobudżetowego - więc jeśli zapłacono, to niezbyt wiele a o ile Frycz może sobie pozwolić już w zasadzie na wszystko, to w przypadku młodych aktorów udział w gniocie może być krokiem rujnującym przyszłą karierę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4970in143531of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001877" xml:id="txt_7.1-ab">ale jak to?! bardzo lubię Bergmana; a Shaun of the Dead był jednym z najlepszych filmów ostatnich lat - no po prostu majstersztyk brytolskiego humoru mam faktycznie wrażenie, że oglądam je różnymi kawałkami mózgu, ale to mi nie przeszkadza - mam oba natomiast na Testosteron faktycznie nie pójdę, obawiam się, że wcześniej powiniennem sobie coś wyciąć ;)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3350in103232of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001877" xml:id="txt_8.1-ab">To widocznie ja jestem militarystą nieujawnionym, bo chociaż generalnie nie lubię klimatów typu Tom Clancy, helikoptery z "Czasu Apokalipsy" i "BHD" istotnie zapadły mi w pamięć, a to jako symbol pewnych ważnych kryzysów cywilizacyjnych, które symbolizowały.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
