<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p143in293of:pwn:ksiazki:b0529pew.998" xml:id="txt_1.1-ab">Trzeci na liście rankingowej - Tadeusz Sułowski, reprezentujący  przemysł elektryczny - miał wpływ na pracę aż 32 spółek o  łączym kapitale 381 milionów złotych.</ab>
     <ab n="p144in295of:pwn:ksiazki:b0529pew.998" xml:id="txt_1.2-ab">Czwarty w zestawieniu prof. Landaua - Alfred Falter (reprezentował  11 firm o kapitale 320 mln złotych), przewodził między innymi Związkowi  Kopalń Górnośląskich Robur, pozostając w ścisłych związkach  z operującymi na Górnym Śląsku kapitałami austriackim oraz niemieckim,  w tym szczególnie z rodziną przedsiębiorców Flicków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p69in145of:pwn:ksiazki:b0529pew.998" xml:id="txt_2.1-ab">Kto się ośmieli zbagatelizować opinie Percy Barnevika, przez piętnaście  lat przewodzącego - głównie z pokładu swego samolotu - globalnej  republice ABB ze stolicą w Zurychu, megafirmie obecnej w 40 krajach,  zatrudniającej w kilkuset przedsiębiorstwach ponad 200 tys. pracowników,  w tym pół tysiąca znakomicie wyszkolonych menedżerów, a obecnie  zarządzającego imperium szwedzkich Wallenbergów?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p584in1175of:pwn:ksiazki:b0529pew.998" xml:id="txt_3.1-ab">Prokom zaczynał jako producent oprogramowania przydatnego w zarządzaniu  firmami; teraz wśród klientów spółki znaleźć można między  innymi: Krajowe Biuro Wyborcze, Najwyższą Izbę Kontroli, Powszechny  Zakład Ubezpieczeń SA, Towarzystwo Ubezpieczeń i Reasekuracji Warta  SA oraz czołowe biura maklerskie. Grupa Prokomu, której obroty w 1996  roku wyniosły 230 mln złotych, skupia już także między innymi  gdyńskie Zeto, katowicką Komę, wrocławski Technimex, Multitrade, Optix  i Powszechną Agencję Informacyjną PAGI.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
