<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p419in427of:PWN_2002000045" xml:id="txt_1.1-ab">Mama jak zwykle usiłuje łagodzić:</ab>
     <ab n="p420in428of:PWN_2002000045" xml:id="txt_1.2-ab">- On zaraz przyciszy. - Prawda, Jurku, że przyciszysz? Mnie ta muzyka nie przeszkadza, już się przyzwyczaiłam.</ab>
     <ab n="p421in429of:PWN_2002000045" xml:id="txt_1.3-ab">- A ja się nigdy nie przyzwyczaję do tego barbarzyństwa. To nawet nie powinno nazywać się muzyką.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1786in1796of:PWN_2002000045" xml:id="txt_2.1-ab">Wymieniłyśmy i my imiona.</ab>
     <ab n="p1787in1797of:PWN_2002000045" xml:id="txt_2.2-ab">- Z podstawówki?</ab>
     <ab n="p1788in1798of:PWN_2002000045" xml:id="txt_2.3-ab">Już miałam potwierdzić, gdy usłyszałam odpowiedź Agnieszki:</ab>
     <ab n="p1789in1799of:PWN_2002000045" xml:id="txt_2.4-ab">- Z ogólniaka.</ab>
     <ab n="p1790in1800of:PWN_2002000045" xml:id="txt_2.5-ab">Nawet jej głos nie drgnął.</ab>
     <ab n="p1791in1801of:PWN_2002000045" xml:id="txt_2.6-ab">- Ja też z ogólniaka, Zbyszek jeszcze z podstawowej. Z ósmej. Za dwa miesiące kończy. - Tu wiśniowy utknął, wydawało mi się, że oni, tak jak ja, nie bardzo wiedzą, co trzeba dalej mówić i robić, i też by najchętniej stąd uciekli.</ab>
     <ab n="p1792in1802of:PWN_2002000045" xml:id="txt_2.7-ab">Na szczęście Agnieszka pamiętała o najważniejszym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2294in2305of:PWN_2002000045" xml:id="txt_3.1-ab">- Uważam jednak, że wprowadzenie wolnych sobót wymaga przemyślanego zaplecza komunikacyjno-rekreacyjnego. Chodzi o to, żeby wolny czas był spożytkowany sensownie, a nie stracony na koszmarne gniecenie się w przepełnionym pociągu i koszmarne wystawanie w kolejce do stolika w restauracji, gdzie można zjeść wyłącznie koszmarny bigos.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1924in1934of:PWN_2002000045" xml:id="txt_4.1-ab">- Magda, upadłaś na głowę!</ab>
     <ab n="p1925in1935of:PWN_2002000045" xml:id="txt_4.2-ab">- Musiałam. Tak wyszło, że musiałam.</ab>
     <ab n="p1926in1936of:PWN_2002000045" xml:id="txt_4.3-ab">Z pełną świadomością poinformowałam Agnieszkę o tym, co zaszło wczoraj w moim domu, w ten sposób odcięłam możliwość pogadania o Darku i Zbyszku, jeżeli ci dwaj tak się nazywali, o sukcesie, o wściekłości Beaty i o tym najważniejszym, że to my, my dwie, Magda i Agnieszka, byłyśmy zwyciężczyniami tego osobliwego konkursu. Bo chcę o tym zapomnieć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p342in350of:PWN_2002000045" xml:id="txt_5.1-ab">Tak też można widzieć świat, czuć świat, ten pies niuchnie i myśli: "tędy godzinę temu przechodził ten bokser z drugiego piętra", niuchnie drugi raz: "tu jest kret, jakby mi się chciało kopać, mógłbym go złapać", niuchnie trzeci: "znajomy pudel jest przeziębiony, czuje się dzisiaj fatalnie, wyrazy głębokiego współczucia".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
