<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p339in347of:310-2-000000069" xml:id="txt_1.1-ab">Takie złudzenia nie dały się jednak zbyt długo utrzymać i pieniądz papierowy w miarę upływu czasu coraz szybciej tracił na wartości. Nastąpiła całkowita dezorganizacja rynku pracy i cen towarów, uniemożliwiająca wszelkie sensowne działania gospodarcze. Podatki wymierzone na podstawie danych sprzed kilku miesięcy pokrywały coraz mniejszą część koniecznych wydatków państwowych i druk pieniędzy nabrał charakteru lawinowego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p69in77of:310-2-000000069" xml:id="txt_2.1-ab">Prócz tego każdy z czynszowników otrzymał domek murowany czteroizbowy, otynkowany i pobielony, otoczony ogródkiem. Domki te wybudowano wzdłuż drogi bitej, wiodącej z Cielec do Tomisłowic. Gdy w roku 1948 przejeżdżałem tamtędy samochodem, oglądałem je. Po 100 latach były w dobrym stanie, bez widocznych zniszczeń zewnętrznych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p166in174of:310-2-000000069" xml:id="txt_3.1-ab">Wypłata odszkodowań dla dziedziców miała formę listów zastawnych o długotrwałej amortyzacji, a na sumę złożyło się przeliczenie wartości uzyskiwanych poprzednio usług pańszczyźnianych, podobnie jak to miało miejsce we wcześniejszych okresach w pozostałych zaborach. Ziemiaństwo zmuszono do przejścia na gospodarkę folwarczną, w której robociznę opłacano gotówką, co również miało znaczenie pozytywne, ale w warunkach wspomnianej depresji gospodarczej i małej sprawności organizacyjnej majątków oraz niskiej kultury rolnej, spowodowało przejściowe zamieszanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p638in646of:310-2-000000069" xml:id="txt_4.1-ab">15 maja 1950 roku przedsiębiorstwo zostało przejęte przez władze państwowe. Pracownicy przeszli do pracy w nowo powstałym Państwowym Domu Towarowym bądź rozproszyli się po Polsce. Niektórzy w dalszym ciągu pracowali w handlu, ale nie wszyscy.</ab>
     <ab n="p639in647of:310-2-000000069" xml:id="txt_4.2-ab">W nakreślonej tu przeze mnie historii ekonomicznej rodu dominowała w latach 1831-1880 działalność jednostki. Były to pojedyncze osoby, które lepiej lub gorzej realizowały dziewiętnastowieczną koncepcję pracy organicznej.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
