<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p662in671of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_1.1-ab">No i tak powstała jedyna wojenna namiastka, która dawała się zjeść ze smakiem.</ab>
     <ab n="p663in672of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_1.2-ab">Dziwne, jak moje wspomnienia okupacyjne kręcą się wokół spraw kulinarnych. Choć może i nie takie dziwne. Ostatecznie trzeba było żyć i przeżyć, a po to trzeba było jeść. Taka była prawda.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p153in162of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_2.1-ab">Gdy dotarliśmy wreszcie do schroniska na Pysznej, prowadzonego wtedy przez Staszka Karpiela, Oppenheim siedział już sobie dobrze obeschnięty na ławie pod piecem i popijał tak zwaną przez Byrcyna "mądrą herbatę" - pół na pół ze spirytusem. Zobaczywszy nas, pokiwał głową i bez złości skonstatował: - Eh, młodzi, młodzi...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1254in1263of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_3.1-ab">Kierował wówczas całym interesem inż. Askanas, człek nie-głupi i energiczny, cieszący się dużym autorytetem u przedwojennych działaczy, którzy stanowili przytłaczającą większość. Askanas jednak odszedł wkrótce - pojechał organizować Targi Poznańskie - a do PZM-u przyszedł w charakterze sekretarza generalnego Jakub Toruńczyk.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p638in647of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_4.1-ab">No to może być "Fräulein Doktor" albo "Mata Hari"! -; zaproponowałem.</ab>
     <ab n="p639in648of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_4.2-ab">Idiota! Kretyn! Gówniarz! - rozwrzeszczał się Jasio. - Szopki sobie robi, a tu ojczyzna... W ogóle takich nie potrzebujemy w podziemiu!...</ab>
     <ab n="p640in649of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_4.3-ab">Coś ty, Jasiu?... - próbowałem go uspokoić. - Przecież ja ijjo tak... Nie chcesz "Maty Hari", to nie.</ab>
     <ab n="p641in650of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_4.4-ab">Degraduję cię! - rozdarł się zwykle łagodny Jasio.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p476in485of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_5.1-ab">Nie wychodziło jakoś. Albo politura szła tępo, bez śladu poślizgu, albo dawała poślizg, ale to ścierała się ze zdumiewającą szybkością już po jednym zjeździe z byle górki. Łuszczyła się, rozmazywała, nie chciała schnąć albo też schła z nieprawdopodobną szybkością. Nieustannie poprawialiśmy, odkrywali nowe składniki, cedzili, oczyszczali, nastawiali i udoskonalali.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p530in539of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_6.1-ab">Ale ja hamowałem po raz pierwszy. Najgorsze zaś, że miałem przed sobą jeszcze jeden rok nauki, której tak nie lubiłem. Odwlekałem powrót do Warszawy z tygodnia na tydzień i z dnia na dzień, starałem się jak najpóźniej stawić na zupełnie w tych warunkach nieciekawą rozmowę z Matulą. Wolny od naukowych trosk nie schodziłem właściwie z nart, do późnej wiosny wykorzystując śnieg w kotłach i na północnych zboczach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p331in340of:IJP:3i9:domaniewskiNiedaleko" xml:id="txt_7.1-ab">Oscylowałem na pograniczu tych dwóch światów, mając dostęp do obu. Pozycja społeczna rodziców pozwalała mi w każdej chwili na wstęp wszędzie, gdzie miałbym ochotę, ale rzecz w tym, że ochoty na ogół nie miałem, gdyż w wytwornych klubach było najzwyczajniej nudno, oficjalnie i pobyt krępowały tysiące regulaminowych przepisów i zwyczajów.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
