<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p561in573of:IJP:3i9:611-4-000000001" xml:id="txt_1.1-ab">Dziś lub wczoraj czekał cię "lepszy jeszcze stan". Doprawdy, jak trudno jest bardzo człowieka zrozumieć, a jeszcze trudniej odczuć. "Panowanie nad sobą przechodzi wreszcie w bunt przeciw sobie" - to w bajeczkach dla grzecznych dzieci napisać by należało.</ab>
     <ab n="p562in574of:IJP:3i9:611-4-000000001" xml:id="txt_1.2-ab">No i spokój jeno przez niepokój może być dany.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2630in2642of:IJP:3i9:611-4-000000001" xml:id="txt_2.1-ab">Myśl nie ma bezpośredniego wpływu na ciało. Ono jest wykładnikiem uczucia. Przez jakież burze morskie, dziewicze lasy, śnieżne czy płomieniste góry uczucie moje idzie z tobą, dziewczyno najdziwniejsza. Przez jakież głębie, przez jakież równiny łąk i kwiatów...</ab>
     <ab n="p2631in2643of:IJP:3i9:611-4-000000001" xml:id="txt_2.2-ab">Mąci się wszystko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p538in550of:IJP:3i9:611-4-000000001" xml:id="txt_3.1-ab">Tak oto dziś otrzymałem kartę twoją i raz cię jeszcze proszę nie przyjeżdżaj, a zostaw i pieniądz i czas i ładne historie na maj. Radziłbym ci pamiętać o kursach Joteykówny tutaj, napisz do niej, ile to trwa czasu, kiedy rozpoczyna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p768in780of:IJP:3i9:611-4-000000001" xml:id="txt_4.1-ab">Bardzo dziękuję, bardzo całuję każdy paluszek ręki prawej, najdłużej palce, co pisały, trzymały pióro - ten artykuł o Lelewelu. Myślałaś o mnie. Tak. Wiesz, ty jedyna, ty moja, że niezmierzone jest wprost uczucie moje dla ciebie, gdy w liście znajdę najtajniejszą moją chęć spełnioną - ty - skąd ci to do tej główeńki mojej przyszło. - Ty najdroższa -</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4485in4497of:IJP:3i9:611-4-000000001" xml:id="txt_5.1-ab">Oczywisty zarobek mamusi wynosi komorne za sierpień i wrzesień - którego nie trzeba będzie płacić. Oczywiście nie frasuj się całą przeprowadzką, którą ja urządzę sam i stopniowo.</ab>
     <ab n="p4486in4498of:IJP:3i9:611-4-000000001" xml:id="txt_5.2-ab">Państwu Kłosom to nowe mieszkanie bardzo się podobało. Aha, najmilsze dla ciebie, że nie ma centralnego ogrzewania, a są olbrzymie wprost piece majolikowe (2), a jeden z białych kafli.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
