<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p787in795of:PWN_2002000077" xml:id="txt_1.1-ab">Markiz odłożył księgi. Czuł suchość w ustach. Złożył głowę na wysokim oparciu fotela i przymknął oczy. Znowu zaczynały go szczypać.</ab>
     <ab n="p788in796of:PWN_2002000077" xml:id="txt_1.2-ab">- To rzeczywiście zrobiło na mnie wrażenie, panie Delabranche - powiedział. - Cały świat zmieszczony na stronicach kilku ksiąg.</ab>
     <ab n="p789in797of:PWN_2002000077" xml:id="txt_1.3-ab">- Coraz częściej podejrzewam, niestety, że to, co udało mi się tu przedstawić, to tylko cień prawdziwego świata, pojedynczy refleks, nie sądzi pan?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p358in366of:PWN_2002000077" xml:id="txt_2.1-ab">Pan de Berle stał przy oknie i patrzył na park. Noc zamazała fantastyczne kolory i wszystkie klomby wyglądały teraz jednakowo. De Berle wątpił. Wątpił w Księgę, w sens wyprawy, w osiągnięcie jakiegokolwiek celu, w uwolnienie kawalera. Miał świadomość, że rozwój wypadków już za daleko odwiódł ich od wcześniejszych planów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p806in814of:PWN_2002000077" xml:id="txt_3.1-ab">- Czy go nie obudzimy? - zapytała Weronika.</ab>
     <ab n="p807in815of:PWN_2002000077" xml:id="txt_3.2-ab">- On nigdy nie śpi - rzekł Delabranche, otwierając drzwi.</ab>
     <ab n="p808in816of:PWN_2002000077" xml:id="txt_3.3-ab">Markiz podszedł do szklanej granicy dwóch światów i długo patrzył w spokojną i piękną twarz stworzenia. Wydawało mu się, że nie potrzebujące powiek czarne oczy patrzą na niego z obojętną wyniosłością, w której jest także ironia... Zamrugał w końcu, bo nie wytrzymał tego przenikliwego spojrzenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p329in337of:PWN_2002000077" xml:id="txt_4.1-ab">- Jeżeli tak się pani podobają moje włości, to chętnie pokażę pani coś szczególnego.</ab>
     <ab n="p330in338of:PWN_2002000077" xml:id="txt_4.2-ab">Wszystkim - dodał - ale dopiero po kolacji.</ab>
     <ab n="p331in339of:PWN_2002000077" xml:id="txt_4.3-ab">Pierwszy Burling dał znak, że posiłek skończony, prosząc wszystkich o pozwolenie "powąchania tytoniu", jak mówił o zażyciu tabaki. Chevillon zaś wstał, wziął świecznik i oświetlił ścianę, która do tej pory pozostawała w mroku.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
