<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p226in520of:PWN_3302000007" xml:id="txt_1.1-ab">W swoim Zeszycie wpisz tytuł "Jestem słoniem - skala zadowolenia z siebie" przerysuj skalę i po każdym etapie przypisz sobie odpowiednią ocenę. Wszystkie etapy ćwiczeń wykonaj w kolejności, niczego nie pomijaj, niczego nie przestawiaj.</ab>
     <ab n="p227in522of:PWN_3302000007" xml:id="txt_1.2-ab">Poszczególne ćwiczenia możesz wykonywać przy okazji, na przykład idąc do pracy czy po zakupy. Postaraj się, by nie trwało to dłużej niż dwa, trzy dni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p464in1076of:PWN_3302000007" xml:id="txt_2.1-ab">W drugiej sytuacji: "Rozumiem, że jesteś zły na mnie. Przykro mi z tego powodu. (Jeśli Ci przykro.) Faktycznie nie dotrzymałem terminu." Możesz przeprosić.</ab>
     <ab n="p465in1078of:PWN_3302000007" xml:id="txt_2.2-ab">Próba inwazji na Twoją posiadłość zaczyna się od chwili, w której nadawca - być może na podstawie faktów - tworzy sobie subiektywną opinię negatywną dotyczącą Ciebie lub elementu Twojej posiadłości.</ab>
     <ab n="p466in1080of:PWN_3302000007" xml:id="txt_2.3-ab">Posłużymy się tymi samymi przykładami:</ab>
     <ab n="p467in1082of:PWN_3302000007" xml:id="txt_2.4-ab">Nadawca w pierwszej sytuacji: "Jesteś niechlujna".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p675in1522of:PWN_3302000007" xml:id="txt_3.1-ab"> "Zacznij wreszcie od niego więcej wymagać".</ab>
     <ab n="p676in1524of:PWN_3302000007" xml:id="txt_3.2-ab">Ty:</ab>
     <ab n="p677in1526of:PWN_3302000007" xml:id="txt_3.3-ab">"Czy uważasz, że coś z nim jest nie w porządku?"</ab>
     <ab n="p678in1528of:PWN_3302000007" xml:id="txt_3.4-ab">"Owszem, jest strasznie rozpaskudzony."</ab>
     <ab n="p679in1530of:PWN_3302000007" xml:id="txt_3.5-ab">Ty:</ab>
     <ab n="p680in1532of:PWN_3302000007" xml:id="txt_3.6-ab">"A widzisz. Tutaj różnimy się opiniami. Myślę, że to jest energiczny i uparty chłopiec, ale w ogóle nie myślę, żeby był rozpaskudzony."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p959in2134of:PWN_3302000007" xml:id="txt_4.1-ab">Co wtedy robić i jak sobie z odmową radzić?</ab>
     <ab n="p960in2136of:PWN_3302000007" xml:id="txt_4.2-ab">Po pierwsze, sprawdź (dopytaj), czy odmowa jest ostateczną odpowiedzią na Twoją prośbę.</ab>
     <ab n="p961in2138of:PWN_3302000007" xml:id="txt_4.3-ab">Po drugie, zadbaj, aby nie "zamykać się w sobie" i utrzymać kontakt ze swoimi uczuciami (bądź świadomy swoich uczuć w związku z tą sytuacją).</ab>
     <ab n="p962in2140of:PWN_3302000007" xml:id="txt_4.4-ab">Po trzecie, sprawdź, czy możesz podzielić się uczuciami jakie przeżywasz ze swoim rozmówcą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p429in992of:PWN_3302000007" xml:id="txt_5.1-ab">- Kolega namawia Cię na wódkę: "Nie zaprzeczaj, nie zaprzeczaj, przecież widzę po twoich oczach, że marzysz po prostu o jednym głębszym, a twoje oczy nigdy nie kłamią. No co, nie mam racji?"</ab>
     <ab n="p430in994of:PWN_3302000007" xml:id="txt_5.2-ab">- Chcesz poruszyć z bliską osobą drażliwy temat, a ona mówi: "Zapamiętaj sobie. Między nami jest wszystko dobrze. Nie ma takiego tematu. Ten temat po prostu nie istnieje."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p943in2100of:PWN_3302000007" xml:id="txt_6.1-ab">Spróbuj poszukać takich rozwiązań, które nie zmuszą Cię do całkowitej rezygnacji. Na przykład:</ab>
     <ab n="p944in2102of:PWN_3302000007" xml:id="txt_6.2-ab">"W sprawie urlopu bezpłatnego zwrócę się do dyrektora. W wypadku odmowy zaproponuję inny termin (może dogodniejszy dla firmy)."</ab>
     <ab n="p945in2104of:PWN_3302000007" xml:id="txt_6.3-ab">"W sprawie informacji podatkowej zwrócę się do urzędniczki z pokoju z napisem "podatek dochodowy". W wypadku odmowy zapytam o osobę kompetentną i zwrócę się do niej."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p933in2080of:PWN_3302000007" xml:id="txt_7.1-ab"> Otwórz Zeszyt. Napisz numer sesji i tytuł ćwiczenia.</ab>
     <ab n="p934in2082of:PWN_3302000007" xml:id="txt_7.2-ab"> Wypisz w Zeszycie te sprawy, które masz do załatwienia w najbliższym czasie i które wymagają, abyś "dostał coś od kogoś". Postaraj się użyć jak najbardziej stanowczej formy (nie pisz, że czegoś chcesz, pisz o decyzjach, planach, zamierzeniach, potrzebach).</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
