<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3580in125705of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001856" xml:id="txt_1.1-ab">Religijny Żyd nie wejdzie do kościoła. Nie wolno mu wchodzić do świątyni inyych religii. Pardakoksalnie więc problem nie istenije. Sam zastanawiałem sie w jaki sposób w pewnym momencie rabini byli obecni z papieżem w bazylice św. Piotra w Rzymie. Do tej pory nie znam odpowioedzi na to pytanie. Tyle że to dyskusja raczej na pl.soc.religia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2881in104196of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001856" xml:id="txt_2.1-ab">Ten fragment bardzo mnie zainteresował. O jakim tutaj języku iliryjskim piszesz - i gdzie można więcej znaleźć na ten temat? Ze swej strony pprzypomnę tylko, że w XIX w. (w pierwszej połowie) słowo "iliryjski" było powszechnie używane na "rzeczy" potem zwane serbo-chorwackimi. Liczę na bliższe informacje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3585in125845of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001856" xml:id="txt_3.1-ab">Obawiam się, że nie ma. Nie istnieje bowiem żaden jedynie słuszny, "obiektywnie lepszy" system wartości, wedle którego należałoby oceniać działania ludzkie. To, co dla jednych będzie przykładem wielkiego bohaterstwa, dla innych będzie przykładem równie wielkiej zdrady i nie ma żadnego sposobu pozwalającego rozstrzygnąć, który pogląd jest "jedynie słuszny".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2885in104303of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001856" xml:id="txt_4.1-ab">Się przyłączam do podziękowań. A propos Ormian - wędrując na przetarg zajrzałem do księgarni akademickiej UJ (Kraków, ul. św. Anny) i napotkałem tam książeczkę K. Stopki pt. "Ormianie w Polsce dawnej i dzisiejszej". Nie aspiruje może do wielkiej "naukowości", prędzej popularna, ale potrzebne informacje i literaturę można tam znaleźć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p353in14721of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001856" xml:id="txt_5.1-ab">Na kanale Planete przedwczoraj w nocy był film o syjonizmie (początki państwa Izrael itp). Charakteryzowano sytuację Żydów w Rosji rewolucyjnej i w pewnym momencie pokazano atamana Petlurę z komentarzem, że był to jeden z największych pogromców Zydów w historii (było to jedno z uzasadnień przyłączania się masowego Zydów do rewolucji). Czy wiecie coś na ten temat?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3838in134288of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001856" xml:id="txt_6.1-ab">Kiedyś w TV było o tym że Stalin narobił w portki na wieść o powstaniu, jako że zupełnie nie był przygotowany na taką okoliczność. Nakazał wstarzymać front no i dzięki temu RFN powstało znacznie większe niż mogło być.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2647in96591of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001856" xml:id="txt_7.1-ab">Sprawdź w "Historii Gdańska" bodaj pod redakcją Edmunda Cieślaka. Ostatnie tomisko to bibliografia tego co do tej pory napisano na temat Gdańska. Ponadto w każdym tomie są indeksy, dzięki którym dotrzesz do tego, co Ci potrzebne. Książka powinna być dostępna w każdej większej bibliotece.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p755in31053of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001856" xml:id="txt_8.1-ab">Monokultura zbożowa (po góra parudziesięciu latach od wprowadzenia może spowodować nawet kilkudziesięcioprocentowy spadek plonu), oraz wyjałowienie gleby wywołane zmniejszeniem nawożenia (rezygnacja z hodowli w wyniku jej mniejszej opłacalności i obowiązku dostarczenia zwierząt do pracy w polu przez chłopów) - skutki również przesunięte w czasie. Niewykluczone, że jakiś wpływ miała też jakość pracy przy podnoszonej pańszczyźnie, ale tego akurat już chyba nie da się zbadać empirycznie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
