<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p720in741of:IJP:7:310-4-000000105" xml:id="txt_1.1-ab">Doktor Jurasz, który zajmował się rannym poinformował mnie, że grożące generałowi niebezpieczeństwo minęło, ale kuracja będzie długa i uciążliwa. Zaprosił mnie do swojego gabinetu i tam poufnie powiedział mi, że generał celował w serce, ale w kieszeni jego munduru znajdowała się gruba, metalowa papierośnica, która odbiła kulę, przy czym doktor uśmiechnął się znacząco. Przypomniałem sobie czapkę generalską Sosnkowskiego obok maciejówki Piłsudskiego, jaką widziałem parę tygodni przedtem w mieszkaniu Ady.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p764in788of:IJP:7:310-4-000000105" xml:id="txt_2.1-ab">Pewnego dnia siedziałem sam przy spóźnionym śniadaniu. Byłem już od szóstej rano na koniu, więc rozkoszując się jedzeniem, sięgnąłem machinalnie po pocztę. Między innymi natrafiłem na pismo urzędu skarbowego z nowym wymiarem podatku gruntowego. Momentalnie straciłem cały apetyt, gdy ze zdumieniem znalazłem nakaz na opłatę podatku gruntowego od 3600 morgów, a więc trzy razy więcej niż Kamień posiadał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p735in756of:IJP:7:310-4-000000105" xml:id="txt_3.1-ab">Sewer jako właściciel hotelu i dobry administrator siedział zwykle przy stoliku w rogu sali, skąd mógł śledzić czy wszystko jest w porządku.</ab>
     <ab n="p736in757of:IJP:7:310-4-000000105" xml:id="txt_3.2-ab">Chociaż po ostatnim zjeździe ziemiańskim stosunki nasze nieco ochłodły, skorzystałem z tego zaproszenia, aby wybadać stanowisko endeków, jako że Czetwertyński był zagorzałym zwolennikiem endecji.</ab>
     <ab n="p737in758of:IJP:7:310-4-000000105" xml:id="txt_3.3-ab">Przywitaliśmy się serdecznie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
