<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p147in304of:pwn:gazety:c0:c0525pes.985.xml_7" xml:id="txt_1.1-ab">16 marca 1984 r. matka W. Marczenki skierowała do Ojca Świętego następujący list: "Syn mój jest wierzącym chrześcijaninem. Nigdy nie wykroczył poza zasady wiary chrześcijańskiej. Osadzony powtórnie na 15 lat, umiera w więzieniu. Jego życie było wypełnione dążeniami do Dobra i Sprawiedliwości. Żywię nadzieję na Waszą pomoc. Uratujcie wierzącego chrześcijanina Walerego Marczenkę! Matka Nina Marczenko."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p125in260of:pwn:gazety:c0:c0525pes.985.xml_7" xml:id="txt_2.1-ab">Nieszczęsny Erich Honecker już po raz drugi musiał odwołać swą historyczną misję do RFN, która miała się odbyć 26-29.09. Tym razem nie z powodu niebezpieczeństwa grożącego socjalizmowi w Polsce, lecz - tekie są w każdym razie widoczne okoliczności tej decyzji - przy akompaniamencie wściekłego ujadania sowieckich, czechosłowackich i polskich mass mediów na RFN, [s.209] że chce ona połknąć NRD.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p80in170of:pwn:gazety:c0:c0525pes.985.xml_7" xml:id="txt_3.1-ab">Na początku sierpnia poinformowanio w Belgradzie, że wkrótce rozpocznie sie proces 6 osób oskarżonych o próbę utworzenia nielegalnego ugrupowania, którego celem byłoby obalenie ładu konstytucyjnego w Jugosławii. Są to: Vladimir Mijanović, Miodrag Milić, Drgomir Olujić, Gorian Jordanović, Pavluszko Imsirović oraz Milan Mikolić. Wszyscy byli w maju zatrzymani, a następnie zwolnieni, po spotkaniu w mieszkaniu prywatnym z Milanem Dżilasem. Później innego uczestnika spotkania znaleziono martwego w jego domu letniskowym pod Belgradem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:c0:c0525pes.985.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">Mijały lata i część pisarzy mongolskich podjęła jak zafałszowany jest kreślony przez nich obraz szczęśliwego jutra kiedy go skonfrontować z powszednią rzeczywistością. Niezdolni do całkowitego uwolnienia się od nakazów sterującego centrum, próbowali coraz mniej angażować się w sprawy współczesne. Oznaczało to, że obok ucieczki w badania naukowe (literaturoznawcze, historyczne, językowe), zwrócili się oni ku tematom historycznym, dawnym formom literackim i tradycyjnym wartościom, zwłaszcza buddyjskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p181in372of:pwn:gazety:c0:c0525pes.985.xml_7" xml:id="txt_5.1-ab">12.09. władze sowieckie zatrzymały 5-osobowa załogę amrykańskiego kutra dostawczego "Frieda-K" w rejonie cieśniny Beringa pod zarzytem naruszenia sowieckich wód terytorialnych. 18.09. rzecznik Departamentu Stanu, John Hughes, powiedział, że ambasador amerykański w Moskwie złożył w tej sprawie formalny protest. Kapitan statku, twierdzi, że wszystkie urządzenia nawigacyjne były w porządku i nie ma wątpliwości, że statek nie znalazł się na sowieckich wodach terytorialnych. ZSRR zgodził się zwolnić zatrzymanych marynarzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0525pes.985.xml_4" xml:id="txt_6.1-ab">Pozorna stabilizacja życia wewnetrznego w kraju nie trwała jednak długo. Nastał konflikt pomiędzy prezydentem a żądnym władzy dowódcą Gwardii Narodowej, który od kilku lat sprawował faktyczną kontrolę nad krajem. Somozę poparła upatrująca niebezpieczeństw w konstytucyjnej polityce Sacasy - armia. Zamach stanu w 1936 roku otworzył w historii Nikaragui erę Somozów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p211in432of:pwn:gazety:c0:c0525pes.985.xml_7" xml:id="txt_7.1-ab">Niejaki Kalinin zamordował gen. Chłostikowa i jego żonę, aby wejść w posiadanie medali, które na bazarach osiągają bardzo wysokie ceny.</ab>
     <ab n="p212in434of:pwn:gazety:c0:c0525pes.985.xml_7" xml:id="txt_7.2-ab">Od 1 do 17 sierpnia prasa sowiecka doniosła o wydaniu rekordowej ilości wyroków śmierci - naliczono ich 12. wg zachodnich statystyk w ZSRR ujawnia się wydanie ok. 30 wyroków śmierci rocznie, natomiast liczbę wykonanych egzekucji szacuje się na 100 wciągu roku.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
