<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p576in861of:IPI:law2:0163" xml:id="txt_1.1-ab">3. W przypadku gdy przedsiębiorca powstał w wyniku połączenia lub przekształcenia innych przedsiębiorców, obliczając wysokość jego przychodu, o którym mowa w ust. 1, uwzględnia się przychód osiągnięty przez tych przedsiębiorców w roku rozliczeniowym poprzedzającym rok nałożenia kary.</ab>
     <ab n="p577in862of:IPI:law2:0163" xml:id="txt_1.2-ab">4. W przypadku gdy przedsiębiorca nie osiągnął przychodu w roku rozliczeniowym poprzedzającym rok nałożenia kary, Prezes Urzędu może ustalić karę pieniężną w wysokości do stukrotności przeciętnego wynagrodzenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p265in386of:IPI:law2:0163" xml:id="txt_2.1-ab">1. Rzecznika konsumentów powołuje i odwołuje rada powiatu lub rada miasta na prawach powiatu, zwana dalej “radą”.</ab>
     <ab n="p266in387of:IPI:law2:0163" xml:id="txt_2.2-ab">2. Rzecznika konsumentów powołuje się spośród osób z wyższym wykształceniem, w szczególności prawniczym lub ekonomicznym, i z co najmniej pięcioletnią praktyką zawodową.</ab>
     <ab n="p267in388of:IPI:law2:0163" xml:id="txt_2.3-ab">3. Rzecznik konsumentów jest bezpośrednio podporządkowany radzie i ponosi przed nią odpowiedzialność.</ab>
     <ab n="p268in389of:IPI:law2:0163" xml:id="txt_2.4-ab">4. Usytuowanie organizacyjne rzecznika konsumentów określa statut lub regulamin powiatu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p501in740of:IPI:law2:0163" xml:id="txt_3.1-ab">2. W decyzji, o której mowa w ust. 1, Prezes Urzędu określa czas jej obowiązywania. Decyzja ta obowiązuje nie dłużej niż do czasu wydania decyzji kończącej postępowanie w sprawie.</ab>
     <ab n="p502in741of:IPI:law2:0163" xml:id="txt_3.2-ab">3. Prezes Urzędu może przedłużyć, w drodze decyzji, czas obowiązywania decyzji, o której mowa w ust. 2. Przepis ust. 2 zdanie drugie stosuje się odpowiednio.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
