<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p213in424of:PWN_2002000132" xml:id="txt_1.1-ab">Stryj Edward postanowił odejść z tego świata i Bóg zbudził się na chwilę z drzemki, by spełnić jego życzenie. Stryj wychudł, osłabł, nie wstawał już z łóżka. W domu ucichło, pojawił się zapach lekarstw, zasłonięto okna, by stłumić hałasy dobiegające z ulicy. Z wolna pokój stryja zaczął przypominać przestronny grobowiec, gdzie jeszcze to i owo było związane z życiem, ale dominowała śmierć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p528in1034of:PWN_2002000132" xml:id="txt_2.1-ab">Nastąpiły uściski, pocałunki, radosne przytupywania i dopiero wtedy ojciec rozpoznał swych ukochanych Białorusinów, którzy na skutek nieporozumień z Armią Czerwoną musieli porzucili swą słodką Ojczyznę i stać się Dolnoślązakami.</ab>
     <ab n="p529in1036of:PWN_2002000132" xml:id="txt_2.2-ab">Z szafy wywędrowały dwie flasze samogonu, spod płaszcza jednego z gości wychynął tradycyjny parsiuczek, uprzednio już upieczony - siedli, jedli, pili i opowiadali, co i jak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p468in920of:PWN_2002000132" xml:id="txt_3.1-ab">- Pst!</ab>
     <ab n="p469in922of:PWN_2002000132" xml:id="txt_3.2-ab">Mama też podniosła palec i powiedziała:</ab>
     <ab n="p470in924of:PWN_2002000132" xml:id="txt_3.3-ab">- Pst!</ab>
     <ab n="p471in926of:PWN_2002000132" xml:id="txt_3.4-ab">Potem zapomnieli o Niemcach, ruinach i wszystkim wokół. Stali na przeciw siebie i mówili: - Pst! - na najróżniejsze sposoby, a gdy im się znudziło, zaczęli umawiać się na spotkanie, długo i solennie, żeby się, broń Boże, coś któremuś z nich nie pomyliło.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p813in1604of:PWN_2002000132" xml:id="txt_4.1-ab">- Na nic, panie Modeście, prawda?</ab>
     <ab n="p814in1606of:PWN_2002000132" xml:id="txt_4.2-ab">- Otóż to. Na nic.</ab>
     <ab n="p815in1608of:PWN_2002000132" xml:id="txt_4.3-ab">Pan Modest zamyślał się głęboko, wychylał kieliszeczek i ocierał wierzchem dłoni usta.</ab>
     <ab n="p816in1610of:PWN_2002000132" xml:id="txt_4.4-ab">- Pani - kontynuował - to nic nie rozumie. Ale pan Henryk to mądry człowiek. Każdego zrozumie, nawet zduna. Bo zdun, droga pani, jest jak szamotówka: wkleją człowieka, gdzie popadnie, a potem grzej cudze plecy!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
