<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p273in2317of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_1.1-ab">Dlaczego zgadzamy się na import zboża z UE, wiedząc że to rozkłada skutecznie nasze własne, rodzime rolnictwo? Czemu i komu to ma służyć?</ab>
     <ab n="p274in2318of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_1.2-ab">Umowę podpisał poprzedni rząd, a umów trzeba dotrzymywać. Rząd już zapowiedział, że będzie próbował renegocjacji, nie jest to jednak prosta sprawa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1396in11525of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_2.1-ab">Panie Marszałku, proszę o udzielenie informacji w sprawie konieczności wymiany dowodów osobistych. Moja Mama ma aktualnie 80 lat i w związku z tym chciałabym wiedzieć, kiedy powinna wymienić dowód i czy w ogóle musi go wymienić na nowy. Media codziennie podają inne interpretacje. Ewa</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p808in6632of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_3.1-ab">Mądrą politykę gospodarcza można prowadzić także będąc w Unii. Po prostu, prowadząc tę samą (zakładam że mądrą) politykę będąc w Unii, osiągniemy lepsze rezultaty, niż będąc poza Unią. A do Azji Polski przenieść się nie da.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p948in7777of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_4.1-ab">Nieprawda. Skarbnik SLD zapłacił za te przeloty.</ab>
     <ab n="p949in7793of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_4.2-ab">Panie Marszałku, mam pytanie związane z Mariuszem Łapińskim. Jak wytłumaczyć fakt, że okazał się niegodnym bycia członkiem SLD, ale jednocześnie jest godny bycia członkiem poselskiego klubu SLD? Dla mnie ta sytuacja jest niezrozumiała.</ab>
     <ab n="p950in7794of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_4.3-ab">Wykluczenie z SLD jest karą bardzo dotkliwą. Oznacza właściwie koniec politycznej kariery Mariusza Łapińskiego. Decyzja czy pozostanie w Klubie SLD należy do Klubu. Sprawa nie była jeszcze rozpatrywana.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p150in1279of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_5.1-ab">Jak widać z powyższych danych liczbowych, związkowcy nie dominują w Sejmie, ich obecność jest jednak jak najbardziej zrozumiała. Związki zawodowe reprezentują przecież grupy obywateli i są zobligowane do dbania o ich interesy. Oczywiście głównym forum ich działania powinny być takie gremia jak reaktywowana Komisja Trójstronna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1080in8899of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_6.1-ab">Kandydatem SLD jest Jan Czekaj, więc jego poprę. Głosowanie w tej sprawie odbędzie się 26 sierpnia.</ab>
     <ab n="p1081in8915of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_6.2-ab">Panie Marszałku, Newsweek zrobił test biopaliwa. Po 54 tys. km rozsypał się katalizator. Czy będzie Pan głosował za nową (starą) ustawą o biopaliwach? Co do mojego pytania dotyczącego wypowiedzi senatora Adama Graczyńskiego. Odpowiedź c) nie istnieje. Rozumiem jednak Pańską niechęć do odpowiedzi na moje pytanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p576in4765of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_7.1-ab">Nic nie zapowiada takiego scenariusza. Niemcy to odpowiedzialny i przewidywalny kraj. Trudno przygotowywać się do wydarzeń z gatunku political fiction. Niezależnie od powyższej oceny, zakładając, że Pani wizja miałaby jakieś pozory prawdopodobieństwa - Unia Europejska to nie tylko Niemcy.</ab>
     <ab n="p577in4781of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_7.2-ab">Panie Marszałku! Czy wierzy Pan w to, iż wszyscy posłowie zapoznają się z sześcioma tysiącami stron traktatu akcesyjnego?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1240in10244of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_8.1-ab">Szanowny Panie Marszałku, czy wykorzystywanie swojego służbowego stanowiska w celu zatrudniania znajomych innych członków partii jest etyczne? Czy można w ten sposób niszczyć innych ludzi nie związanych z żadną opcją? Co zrobić, gdy taka sytuacja się zdarzyła i w wyniku tego ktoś stracił pracę?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p31in290of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_9.1-ab">Jak to możliwe, że marszałek Sejmu nie ma swojego biura poselskiego?</ab>
     <ab n="p32in291of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_9.2-ab">Rzeczywiście prace organizacyjne nieco się opóźniły, ale już wkrótce biuro zacznie działać pełną parą. Adres: ul. Lwowska 5, lokal 3a, telefony: 825-53-94; 825-44-02.</ab>
     <ab n="p33in307of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_9.3-ab">Jakie języki Pan zna, a które chciałby znać?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p206in1740of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_10.1-ab">Reakcja polskiego rządu nie wydaje mi się przesadna, nie sądzę też, żeby rząd uwikłał się w te problemy. W grę wchodziło niewpuszczenie obywatela polskiego do Rosji, jest więc zrozumiałe, że rząd domagał się podania przyczyn. Można się tylko domyślać, że decyzja ta spowodowana była problemami w stosunkach Rosji z Watykanem, a nie Polską, ale są to tylko domysły. Chcielibyśmy otrzymać pewną informację, i stąd zainteresowanie rządu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p278in2352of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_11.1-ab">Stypendium przyznawane jest za wysokie oceny. Nie ma znaczenia, czy student korzysta z indywidualnego toku nauczania, czy też nie.</ab>
     <ab n="p279in2368of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000038" xml:id="txt_11.2-ab">Protestuję przeciw zagłuszaniu przemówienia A. Leppera przez telewizję publiczną, program 3. W czasie przemówienia A. Leppera w miniony piątek, kanał 3 przerwał transmisję obrad i nadal głupawy Kurier. Zatem widzowie mogli wysłuchać początku i końca przemówienia A. Leppera. Środek był ocenzurowany.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
