<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p461in5610of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_1.1-ab">Socjaldemokracja Polska 14 lipca tego roku złożyła w Sejmie projekt ustawy eliminującej możliwość kandydowania i zasiadania w parlamencie osoby prawomocnie skazanej za przestępstwo z winy umyślnej, ścigane z oskarżenia publicznego.</ab>
     <ab n="p462in5611of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_1.2-ab">Zwróciliśmy się do wszystkich klubów polskiego parlamentu o poparcie tej inicjatywy, a zwłaszcza o wspólne działania na rzecz korekty konstytucyjnego zapisu, gdyż projekt ten ogranicza konstytucyjne prawo wybieralności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p517in6086of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_2.1-ab">Zdaniem Socjaldemokracji Polskiej niedobrze się stało, że decyzja o podporządkowaniu urzędu Pełnomocnika Ministerstwu Polityki Społecznej zapadła w trakcie konferencji w Genewie, na której rządy europejskie podejmowały decyzje o potwierdzeniu dalszej skutecznej realizacji polityki na rzecz równości płci oraz pod nieobecność min. Magdaleny Środy.</ab>
     <ab n="p518in6087of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_2.2-ab">Niepokoi nas także tryb podjęcia decyzji o przeniesieniu Pełnomocnika, i to, że nie konsultowano jej z organizacjami kobiecymi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p5in84of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_3.1-ab">PKW ogłosiła wyniki wyborów w Warszawie. Zwyciężył SLD-UP uzyskując 8 mandatów,a indywidualnie wicemarszałek Marek Borowski - 149233 głosy, bijąc dotychczasowy "rekord Polski" Aleksandra Kwaśniewskiego z 1993 r. Komentarz Marka Borowskiego: 8 mandatów i dwoje senatorów to wspaniały sukces lewicy. Cieszę się,że mogłem się do niego przyczynić. Serdecznie dziękuję wszystkim wyborcom i tym, którzy wspomagali mnie w kampanii. Ten wynik to sukces i zobowiązanie zarazem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p496in5885of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_4.1-ab">Panie Prezesie, w ten sposób nie pomoże Pan ani Pana ugrupowaniu, ani działkowcom.</ab>
     <ab n="p497in5886of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_4.2-ab">Apeluję do Pana o odstąpienie od tych nieprzemyślanych i nierozważnych pomysłów. Zwłaszcza, że użytkownicy działek to niejednokrotnie emeryci, renciści, ludzie bezrobotni i niemajętni.</ab>
     <ab n="p498in5887of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_4.3-ab">Proponuję skupić się na rozwiązywaniu problemów ubóstwa i bezrobocia w Polsce, a działkowców i ich działki zostawić w spokoju, aby to co dobrze funkcjonuje, funkcjonowało tak nadal!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p549in6478of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_5.1-ab">Od 115 lat ludzie pracy na całym świecie upominają się 1 Maja o swoje prawa. Przez cały rok, także w tym świątecznym dniu, Socjaldemokracja Polska jest z nimi i mocnym głosem mówi: Polska musi być państwem gwarantującym swoim obywatelom godną pracę za godziwą płacę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p393in5347of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_6.1-ab">4. wzmocnienie nadzoru nad służbami specjalnymi celem niedopuszczenia do wykorzystywania ich dla celów niezwiązanych z ich statutowymi zadaniami i zdecydowane reagowanie w przypadku pojawiania się takich sytuacji. Zapewnienie dobrej współpracy rządu z sejmową komisją śledczą ds. ORLENU.</ab>
     <ab n="p394in5348of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_6.2-ab">5. przedstawienie opinii publicznej stanu i jak najszybsze wyjaśnienie spraw o charakterze aferalnym, w które zamieszane są osoby, piastujące obecnie lub w przeszłości funkcje publiczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p237in3421of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_7.1-ab">Marszałek Sejmu RP i Przewodniczący Bundestagu popierają udział wszystkich 25 członków nowej europejskiej rodziny w pracach Konwentu i Konferencji Międzyrządowej nad wypracowaniem i uchwalaniem nowego ustroju Europy.</ab>
     <ab n="p238in3422of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_7.2-ab">W ramach zjednoczonej i bezpiecznej Europy partnerskie stosunki polsko-niemieckie staną się jeszcze bardziej intensywne i znaczące poprzez codzienną współpracę, wymianę poglądów, realizowanie wspólnych europejskich projektów i przedsięwzięć oraz kształtowanie pokojowej i sprawiedliwej społecznie przyszłości Europy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p254in3648of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_8.1-ab">Zdecydowałem się skierować do Ciebie ten list otwarty przede wszystkim jako marszałek Sejmu do posła, ale też jako Marek Borowski, członek klubu SLD do byłego kolegi klubowego. Czynię to w przekonaniu, że w Twojej obecnej sytuacji masz prawo liczyć na radę ze strony człowieka, którego obdarzyłeś swoim zaufaniem w pierwszym dniu kadencji obecnego Sejmu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p473in5637of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_9.1-ab">Jak doniosła polska prasa, w poniedziałek PBK - kanał państwowej rosyjskiej telewizji ORT dla widzów w krajach bałtyckich - pokazał film dokumentalny obarczający Polskę winą za podpisanie paktu Ribbentrop-Mołotow. Nie zważając na ustalenia historyków, także rosyjskich, widzom zaprezentowano kłamstwa przez dziesięciolecia powtarzane przez radziecką propagandę, która konsekwentnie fałszowała rzeczywistą współodpowiedzialność ZSRR za wybuch II wojny światowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p435in5539of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000056" xml:id="txt_10.1-ab">Domagamy się od Pana Ministra podjęcia skutecznych działań, by wszędzie tam, gdzie Skarb Państwa ma coś do powiedzenia, zarówno wynagrodzenia prezesów spółek, jak i warunki ich kontraktów nie naruszały norm współżycia społecznego odbiegając w rażący sposób nie tylko od poziomu dochodów zdecydowanej większości polskich pracowników, ale także grupy menedżerów.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
