<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1323in1336of:330-2-000000215" xml:id="txt_1.1-ab">LICYTACJA - Uczestniczyć: Okres trudności finansowych. Kupować coś: Wykorzystaj wszystkie okazje.</ab>
     <ab n="p1324in1337of:330-2-000000215" xml:id="txt_1.2-ab">LICZBY - Niepokoje i nieporozumienia w rodzinie lub niejasna sytuacja w interesach, względnie zapowiedź poprawy warunków finansowych. Do 90: Oczekuj niepewności i rozczarowania. Ponad 90: Pomyślnie zrealizujesz swoje plany. 79, 82, 84. Patrz tez - Archetypy i Symbole - Liczby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p146in159of:330-2-000000215" xml:id="txt_2.1-ab">Wystąpi duża wrażliwość psychiczna, a szczególnie podczas modlitwy i bożego błogosławieństwa.</ab>
     <ab n="p147in160of:330-2-000000215" xml:id="txt_2.2-ab">WZNIESIONE - Duże zdziwienie; cześć lub hołd skierowany do kogoś, przeważnie bliskiego.</ab>
     <ab n="p148in161of:330-2-000000215" xml:id="txt_2.3-ab">WZNIESIONE Z WEWNĘTRZNĄ CZĘŚCIĄ DŁONI NA ZEWNĄTRZ - Łaska, błogosławieństwo, uzdrawianie.</ab>
     <ab n="p149in162of:330-2-000000215" xml:id="txt_2.4-ab">WZNIESIONE ALBO UGIĘTE - Podporządkowanie się, a nawet poddanie się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1494in1507of:330-2-000000215" xml:id="txt_3.1-ab">MARCHEW - Powodzenie w sprawach sercowych lub szczęście w życiu rodzinnym. Jeść: Wspaniałe samopoczucie lub dobre zdrowie, względnie ożywienie kontaktów towarzyskich. Dla kobiety: Rychły ożenek lub liczne potomstwo. 4, 32, 67.</ab>
     <ab n="p1495in1508of:330-2-000000215" xml:id="txt_3.2-ab">MARIONETKA (kukiełka) - Uważaj, bo ktoś tobą stara się manipulować. Mieć w ręku: Starasz się kimś manipulować i musisz tego zaprzestać. Patrz też - Kukiełka, Lalka, Pacynka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2034in2047of:330-2-000000215" xml:id="txt_4.1-ab">WAGA - Wygrasz proces lub bardziej uważaj na swoje zachowanie, względnie zadbaj o sprawy swojej rodziny. Możliwe też, że czekają cię wielkie honory. Kupować: Lubisz ryzyko. Ważyć się: Zdobędziesz uznanie bliskiej osoby. Patrz też - Ważyć.</ab>
     <ab n="p2035in2048of:330-2-000000215" xml:id="txt_4.2-ab">WAGABUNDA - Wpadniesz w złe towarzystwo.</ab>
     <ab n="p2036in2049of:330-2-000000215" xml:id="txt_4.3-ab">WAGARY - Pomyśl o przyszłości. Być na nich: Ktoś czeka na zachętę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p920in933of:330-2-000000215" xml:id="txt_5.1-ab">KIRASJER - Jesteś uwodzicielem.</ab>
     <ab n="p921in934of:330-2-000000215" xml:id="txt_5.2-ab">KISIĆ - Ogórki lub kapustę: Będziesz niezadowolony z własnej działalności. 4, 61, 88.</ab>
     <ab n="p922in935of:330-2-000000215" xml:id="txt_5.3-ab">KISIEL - Przyrządzać: Niespodziewany dostatek lub przyjemne rozrywki.</ab>
     <ab n="p923in936of:330-2-000000215" xml:id="txt_5.4-ab">KIT - Zapowiedź szczęśliwego wykorzystania zmian lub masz wiernych przyjaciół. Kitować szkło: Osiągniesz pieniądze z miernym skutkiem. Dla młodych ludzi: Zapowiedź rychłego ożenku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1434in1447of:330-2-000000215" xml:id="txt_6.1-ab">MAGIEL - Porządek domowy lub szczęście i radość w domu, względnie przed tobą wielki sukces towarzyski. Zanosić do niego bieliznę: Dobra pozycja finansowa. Pracować: Zwiastun bogactwa lub zdrowia.</ab>
     <ab n="p1435in1448of:330-2-000000215" xml:id="txt_6.2-ab">MAGIK - Ciężki chleb, życie niepewne. Patrz też - Czarodziej, Czarownica, Czarownik, Kuglarz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1674in1687of:330-2-000000215" xml:id="txt_7.1-ab">MYŚL - Nie dowierzaj wszystkim, którzy ci się śnili. 2, 90.</ab>
     <ab n="p1675in1688of:330-2-000000215" xml:id="txt_7.2-ab">MYŚLIWY - Spotka cię wielka radość lub silne dążenie do zaspokojenia pragnień. Patrz też - Łowy, Polowanie.</ab>
     <ab n="p1676in1689of:330-2-000000215" xml:id="txt_7.3-ab">NABIAŁ - Twój pesymizm nie ma żadnego uzasadnienia. Kupować: Powinieneś zbyt długo się nie zastanawiać. Jeść: Teraz przyda ci się trochę samotności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p387in400of:330-2-000000215" xml:id="txt_8.1-ab">DZIESIĄTKA TREFL (odwrócona)  - Oczekuj umiarkowanego sukcesu.</ab>
     <ab n="p388in401of:330-2-000000215" xml:id="txt_8.2-ab">DZIEWIĄTKA PIK - Najgorsza karta w talii. Zapowiada nieoczekiwane zgony, ciężkie choroby, katastrofy, śmierć.</ab>
     <ab n="p389in402of:330-2-000000215" xml:id="txt_8.3-ab">DZIEWIĄTKA PIK (odwrócona) - Czekają cię jakieś kłopoty domowe, smutek, a przeważnie żałoba.</ab>
     <ab n="p390in403of:330-2-000000215" xml:id="txt_8.4-ab">DZIEWIĄTKA KIER - Jeżeli zwyciężysz rywali, to polepszą się twoje interesy. Nadeszła również pora na miłość.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1575in1588of:330-2-000000215" xml:id="txt_9.1-ab">MIMOZA (roślina) - Jesteś czuły na czyjeś cierpienie.</ab>
     <ab n="p1576in1589of:330-2-000000215" xml:id="txt_9.2-ab">MINA (amunicja) - Nieprzyjemne podróże lub kłopoty w interesach. Wybuchająca: Wielkie nieszczęście. Inni minują: Uważaj na wrogów lub niemoralne sprawy. Patrz też - Amunicja.</ab>
     <ab n="p1577in1590of:330-2-000000215" xml:id="txt_9.3-ab">MINERAŁ - Optymistyczne widoki na przyszłość lub jesteś czymś ograniczony. Chodzić po nich: Trudności i zmartwienia lub brak siły przeciwstawienia się.</ab>
     <ab n="p1578in1591of:330-2-000000215" xml:id="txt_9.4-ab">MINISTER - Przemijające szczęście lub bezskuteczne poszukiwanie pracy. Rozmawiać: Zazdrośni przyjaciele i znajomi. Patrz też - Urzędnik.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1638in1651of:330-2-000000215" xml:id="txt_10.1-ab">MÓL - Czekają cię nieprzewidziane przeszkody. Latający: Obłuda ze strony najbliższych. Łapać: Nadchodzą zatargi domowe.</ab>
     <ab n="p1639in1652of:330-2-000000215" xml:id="txt_10.2-ab">MÓR - Głodowe lata lub nieszczęście. Patrz też - Zaraza.</ab>
     <ab n="p1640in1653of:330-2-000000215" xml:id="txt_10.3-ab">MÓZG - Zwycięstwo nad nieprzyjaciółmi. Własny: Nieprzyjazne otoczenie lub wyprowadzisz się z równowagi. Zwierzęcy: Choroba umysłowa. Móżdżek jeść: Przyjemne życie lub niespodziewany zysk. Możliwe powiększenie wiedzy, względnie choroba. Stracić: Czyjaś śmierć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1976in1989of:330-2-000000215" xml:id="txt_11.1-ab">UPOWAŻNIENIE - Ktoś potrzebuje twojej pomocy. Dawać: Zacznij rozglądać się za nową pracą. Dostać: W domu wytworzy się miła atmosfera. Patrz też - Pełnomocnictwo.</ab>
     <ab n="p1977in1990of:330-2-000000215" xml:id="txt_11.2-ab">UPÓR - Dziecka: Zmartwienie. Dorosłych: Tylko silną wolą dojdziesz do celu.</ab>
     <ab n="p1978in1991of:330-2-000000215" xml:id="txt_11.3-ab">UPRAWIAĆ - Ziemię: Przysporzysz innym pokaźnego zysku.</ab>
     <ab n="p1979in1992of:330-2-000000215" xml:id="txt_11.4-ab">UPROWADZENIE – Niespodziewanie szybkie małżeństwo. Patrz też - Porwanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p5in18of:330-2-000000215" xml:id="txt_12.1-ab">Tłumaczenie snów jest oparte na prastarych źródłach i wierzeniach, nawiązuje do odwiecznej i żywej tradycji. Czym jest SEN? Dzisiejsi uczeni, którzy za pomocą skomplikowanych przyrządów podłączonych do głowy pacjenta próbują odpowiedzieć na to pytanie, są niewiele bliżsi prawdy od starożytnych mędrców Babilonu, Chaldei i Egiptu, tłumaczących - na podstawie zapamiętanych widziadeł sennych - ich znaczenie, nadających snom proroczą rangę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p101in114of:330-2-000000215" xml:id="txt_13.1-ab">AGRESJA - Oznacza, że nie potrafisz odreagować niepowodzeń; kumulujesz złość.</ab>
     <ab n="p102in115of:330-2-000000215" xml:id="txt_13.2-ab">CIERPIENIE - Czujesz się zagrożony; próbujesz się z czymś uporać, ale jesteś pod wpływem ciągłego strachu.</ab>
     <ab n="p103in116of:330-2-000000215" xml:id="txt_13.3-ab">MIŁOŚĆ - Odczuwasz brak zrozumienia i oparcia.</ab>
     <ab n="p104in117of:330-2-000000215" xml:id="txt_13.4-ab">NIENAWIŚĆ - Nie umiesz sobie radzić z bieżącymi problemami.</ab>
     <ab n="p105in118of:330-2-000000215" xml:id="txt_13.5-ab">STRACH - Jesteś niespokojny i zmęczony, bo ktoś bezustannie cię zadręcza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p1382in1395of:330-2-000000215" xml:id="txt_14.1-ab">ŁADUNEK - Dźwigać: Długie i szczęśliwe życie, wypełnione pracą na rzecz innych. Upaść pod nim: Nie jesteś w stanie udzielić pomocy potrzebującym, którzy oczekują od ciebie wsparcia. Inni niosą: Czekają cię ciężkie próby, którymi jest zainteresowane otoczenie.</ab>
     <ab n="p1383in1396of:330-2-000000215" xml:id="txt_14.2-ab">ŁAJAĆ - Być: Powściągnij się z opiniami na temat innych i poproś o poradę. 15, 22, 86.</ab>
     <ab n="p1384in1397of:330-2-000000215" xml:id="txt_14.3-ab">ŁAN (zboża) - Dla rolnika: Będzie urodzajne lato. Dla innych: Szczęście małżeńskie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p2523in2536of:330-2-000000215" xml:id="txt_15.1-ab">ŻAŁOBNA - Suknia: Nieprzyjemna nowina. Muzyka: Czeka cię długie narzeczeństwo. Marsz: Czekają cię silne wzruszenia.</ab>
     <ab n="p2524in2537of:330-2-000000215" xml:id="txt_15.2-ab">ŻANDARM - Jesteś o coś posądzany i mają cię na oku. Tłumaczyć się: Uważaj na plotki lub będziesz oczerniony. Rozmawiać lub kłócić się: Będziesz kogoś oskarżał o oszustwo. Zwymyślać go: Spotka cię miła niespodzianka. Uderzyć go: Spotka cię jakaś nagroda lub niespodziewane pieniądze. Być uderzonym: Będziesz poniżony. 66, 69, 96. Patrz tez - Policja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p406in419of:330-2-000000215" xml:id="txt_16.1-ab">SIÓDEMKA PIK (odwrócona) - Czeka cię nie tylko wysłuchanie głupich rozmów, ale i nieoczekiwane radości.</ab>
     <ab n="p407in420of:330-2-000000215" xml:id="txt_16.2-ab">SIÓDEMKA KIER - Zawrzesz szczęśliwy związek, a dla rodziny - szczęście małżeńskie. Będziesz teraz dążyć do wszelkich nowych przyjaźni.</ab>
     <ab n="p408in421of:330-2-000000215" xml:id="txt_16.3-ab">SIÓDEMKA KIER (odwrócona) – Czeka cię melancholia, zmartwienia i przygnębienie z powodu złamanego serca.</ab>
     <ab n="p409in422of:330-2-000000215" xml:id="txt_16.4-ab">SIÓDEMKA KARO - Uważaj, bo zbliżają się jakieś plotki, a nawet oszczerstwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p788in801of:330-2-000000215" xml:id="txt_17.1-ab">KAŁUŻA - Żyjesz w złym towarzystwie. Wdepnąć: Małe kłopoty, ale wynagrodzone. Zmoczyć nogi: Przyjemności nie wyjdą ci na dobre. Wpaść nieumyślnie: Nie zawieraj znajomości ze złym towarzystwem. Przeskoczyć: Unikniesz nieprzyjemności. Błota: Jakieś niepowodzenie spotka twojego przyjaciela. Krwi: Uważaj na pożar lub wielką awarię. 9, 27, 96.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p313in326of:330-2-000000215" xml:id="txt_18.1-ab">SOSNA - Symbolizuje długowieczność i nieśmiertelność lub nieziszczalność. Szyszka tego drzewa jest symbolem fallicznym i sił rozrodczych natury.</ab>
     <ab n="p314in327of:330-2-000000215" xml:id="txt_18.2-ab">WIERZBA - To żeński symbol, a zwłaszcza wdów. We śnie przypisuje się jej dobroczynne działanie medyczne i magiczne.</ab>
     <ab n="p315in328of:330-2-000000215" xml:id="txt_18.3-ab">Wszystkie inne drzewa owocowe są również bardzo pomyślnymi znakami. Według Junga, to symbole naszego życia, wskazujące nadchodzącą radość lub owoce naszej pracy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p639in652of:330-2-000000215" xml:id="txt_19.1-ab">AMOK - Będziesz żył w przepychu. Być opętanym: Masz dobry kontakt z rodziną.</ab>
     <ab n="p640in653of:330-2-000000215" xml:id="txt_19.2-ab">AMONIAK - Troski i niezadowolenie z powodu niewłaściwego zachowania się przyjaciela. Możesz też spodziewać się kłótni i sporów rodzinnych.</ab>
     <ab n="p641in654of:330-2-000000215" xml:id="txt_19.3-ab">AMOR, EROS - Czeka cię jakaś subtelna miłość lub otrzymasz wiele dobrych oznak życzliwości od bliskich. Być nim: Poświęć więcej czasu rodzinie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p320in333of:330-2-000000215" xml:id="txt_20.1-ab">GRANATY - Są zapowiedzią władzy nad płcią przeciwną poprzez wykorzystanie seksualnej atrakcyjności.</ab>
     <ab n="p321in334of:330-2-000000215" xml:id="txt_20.2-ab">GRUSZKI - Zawsze kojarzą się z nieoczekiwanym przyjęciem.</ab>
     <ab n="p322in335of:330-2-000000215" xml:id="txt_20.3-ab">JABŁKA - patrz sennik Jabłka.</ab>
     <ab n="p323in336of:330-2-000000215" xml:id="txt_20.4-ab">MELON - Zawsze zapowiada podróż przez morze.</ab>
     <ab n="p324in337of:330-2-000000215" xml:id="txt_20.5-ab">MORELE - To zdrowie i zadowolenie.</ab>
     <ab n="p325in338of:330-2-000000215" xml:id="txt_20.6-ab">OLIWKI - Jest to symbol seksualny.</ab>
     <ab n="p326in339of:330-2-000000215" xml:id="txt_20.7-ab">ORZECHY - Jest to również symbol seksualny; oznacza szczęście małżeńskie.</ab>
     <ab n="p327in340of:330-2-000000215" xml:id="txt_20.8-ab">POMARAŃCZE - Zawsze zapowiadają spontaniczną wesołość.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p1396in1409of:330-2-000000215" xml:id="txt_21.1-ab">ŁĄKA - Dobre zamiary. Oczekuj na wielki zysk lub zwiastun wesołych i radosnych spotkań albo zapowiedź pomyślnej przyszłości, również szczęśliwe pojednanie. Spacerować: Ogólnie dobra wróżba lub poprawa stanu majątkowego. Dla dziewczyny: Szczęśliwa miłość i rychłe małżeństwo. Dla mężczyzny: Powiększenie rodziny lub zdobycie majątku, względnie długie i szczęśliwe życie. Dla kupców: Wielkie przeszkody w interesach. Leżeć: Czeka cię miłe życie. 10, 25, 75. Patrz też - Murawa, Pole, Step, Trawa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p414in427of:330-2-000000215" xml:id="txt_22.1-ab">JOWISZ - Musisz zacząć szanować nie tylko swoje prawa, ale i prawa innych. Możliwe jest również duże szczęście i takie same pieniądze. Patrz też znaki Zodiaku - Ryby, Strzelec.</ab>
     <ab n="p415in428of:330-2-000000215" xml:id="txt_22.2-ab">KSIĘŻYC - W najbliższym czasie staniesz się nadwrażliwy. Dla kobiety: Staniesz się bardziej kobieca i seksowna. Patrz też znaki Zodiaku - Rak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p2457in2470of:330-2-000000215" xml:id="txt_23.1-ab">ZGNĘBIENIE - Być: Fałszywi przyjaciele.</ab>
     <ab n="p2458in2471of:330-2-000000215" xml:id="txt_23.2-ab">ZGODA - Spokój serc lub spokojne i dostatnie życie.</ab>
     <ab n="p2459in2472of:330-2-000000215" xml:id="txt_23.3-ab">ZGORZEL - patrz Gangrena.</ab>
     <ab n="p2460in2473of:330-2-000000215" xml:id="txt_23.4-ab">ZGROMADZENIE - Zaniedbujesz swoje obowiązki. Ludowe: Niepotrzebnie nie mieszaj się w cudze sprawy. Patrz też - Wiec, Zebranie.</ab>
     <ab n="p2461in2474of:330-2-000000215" xml:id="txt_23.5-ab">ZGRZYTANIE - Złe nowiny lub nieoczekiwany przypadek.</ab>
     <ab n="p2462in2475of:330-2-000000215" xml:id="txt_23.6-ab">ZGUBA - Niepowodzenie lub poważne trudności w pracy. Cenny przedmiot: Poważne trudności w przedsięwzięciach lub rozstanie z bliską ci osobą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p457in470of:330-2-000000215" xml:id="txt_24.1-ab">3. dekada: Twoja miłość stanie się zbyt agresywna i przez kogoś zdominowana. Zwiększy się również zazdrość i przemoc. Mogą ci się zdarzać jakieś nieprzyzwoite romanse, z których, niestety, będziesz się musiał tłumaczyć. Jeśli dopuścisz do takiej sytuacji, może się to dla ciebie skończyć nawet osobistą tragedią. Patrz też - Wenus.</ab>
     <ab n="p458in471of:330-2-000000215" xml:id="txt_24.2-ab">STRZELEC - W najbliższym czasie oczekuj na życie instynktowne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p1997in2010of:330-2-000000215" xml:id="txt_25.1-ab">URZĘDNIK PODATKOWY - patrz Komornik, Poborca.</ab>
     <ab n="p1998in2011of:330-2-000000215" xml:id="txt_25.2-ab">USIŁOWAĆ - Coś: Na próżno się utrudzisz. 9.</ab>
     <ab n="p1999in2012of:330-2-000000215" xml:id="txt_25.3-ab">USŁUGA - Komuś: Popełnisz nietakt towarzyski. Tobie: Pochwała od osoby, na której ci zależy. 2, 37, 46. Patrz też - Protekcja.</ab>
     <ab n="p2000in2013of:330-2-000000215" xml:id="txt_25.4-ab">USMOLONY - Będziesz miał szczęście. USPOKAJAĆ - patrz Zaspokajać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p329in342of:330-2-000000215" xml:id="txt_26.1-ab">TRUSKAWKI - Zawsze zapowiadają uśmiech losu, zarówno w życiu osobistym, jak i w zawodowym.</ab>
     <ab n="p330in343of:330-2-000000215" xml:id="txt_26.2-ab">WINOGRONA - sygnifikują święto i radość.</ab>
     <ab n="p331in344of:330-2-000000215" xml:id="txt_26.3-ab">WIŚNIE - Sen o wiśniach ma dwojakie znaczenie. Wiśnie o skórce jasnoczerwonej są zawsze symbolem uczciwości, natomiast te o skórce ciemnoczerwonej są kojarzone z okłamywaniem nas przez ukochaną osobę. To samo odnosi się do wiśni dużych i drobnych.</ab>
     <ab n="p332in345of:330-2-000000215" xml:id="txt_26.4-ab">Dodatkowe interpretacje poszczególnych owoców proszę znaleźć w odpowiednich literach sennika.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p2146in2159of:330-2-000000215" xml:id="txt_27.1-ab">WIEWIÓRKA - Nieoczekiwana radość. W klatce: Rozczarowanie nowymi romansami. Uciekająca: Awantury lub waśnie wśród przyjaciół. Wchodząca na drzewo: Przezwyciężysz drobne kłopoty. Strzelać do niej: Niebezpieczeństwo. Zabić: Zmień egoistyczny charakter lub wielu wrogów.</ab>
     <ab n="p2147in2160of:330-2-000000215" xml:id="txt_27.2-ab">Głaskać: Radość w domu. Jedząca: Dla ludzi wolnych: Dobry ożenek. Dla małżonków: Troski przez dzieci. Chwytać: Grozi ci niebezpieczeństwo. Być ugryzionym:</ab>
     <ab n="p2148in2161of:330-2-000000215" xml:id="txt_27.3-ab">Zmartwienie lub drobne kłopoty domowe. Karmić: Przyjemne chwile w gronie przyjaciół.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
