<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1386in48117of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001875" xml:id="txt_1.1-ab">No jak to kto? Wierne amerykańskie żony, by rozwiesić pranie. A przy okazji pooglądać japońskie Zera lecące na wysokości kilku metrów i broniące własnych bombowców, które lecą kilka kilometrów wyżej :-) Przecież to oczywiste.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1744in60909of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001875" xml:id="txt_2.1-ab">A nie jest tak? W grze jest interektywność, człowiek się wczuwa i inaczej podchodzi np. do głupiego scenariusza. Gdy jesteś aktorem w tym teatrzyku, nie dostrzegasz tych uchybień jak ktoś stojący obok. To naturalne, że od filmu wymaga się więcej - nie ma tam niczego, co kompensowałoby ewentualne wady.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1464in50893of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001875" xml:id="txt_3.1-ab">Rozmawiałem o tym z paroma osobami od nich i z tego co wiem, było odwrotnie - Polsat antycypując tak wielki sukces TVN desperacko, w rozpaczy i na kolanie przygotowal 'Dwa swiaty'. Trudno zresztą mowić o 'przygotowaniu' - startowali ten program z bardzo ogolnie zakreśloną formułą, sami do końca nie wiedząc, o co im chodzi, wymyślając różne grepsy z odcinka na odcinek, przede wszystkim intensywnie kopiując Big Brothera.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2433in85719of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001875" xml:id="txt_4.1-ab">Przytoczone przec Ciebie motto występuje na znanym mi trailerze _fanowskim_, w żadnym wypadku nie ma go w oficjalnym, o którym _ja_ cały czas mówię... T chyba wyjaśnia nieco sprawę :) E, nie tyle McGregora, co Kenobiego jednak ;)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2282in81050of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001875" xml:id="txt_5.1-ab">Nie obchodzi mnie to, jakie są zamierzenia reżysera. Obchodzi mnie, czy mnie wzruszyło czy nie.  To ja płacę za bilet, a nie reżyser, to on więc powinien odpowiadać na takie pytania. Nie umiem samemu oprawić pstrąga, ale czuję (oj, czuję), jeśli kucharz spieprzył zadanie. Ten pstrąg zajeżdżał mułem głębinowym, to wszystko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p96in3087of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001875" xml:id="txt_6.1-ab">Hmmm, ja tam ten film widziałem tylko raz, więc mogłem czegoś nie zauważyć a większość z tego co zauważyłem zdążyłem zapomnieć, więc możliwe że mylę się całkowicie, ale prawdę mówiąc nie bardzo rozumiem, skąd wziąłeś przypuszczenie, że istniał jakikolwiek Keyser Soze.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
