<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p459in470of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_1.1-ab">– Pamiętaj, że lody są dobre dla duszy.</ab>
     <ab n="p460in471of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_1.2-ab">– Zawrzyj pokój z samą sobą.</ab>
     <ab n="p461in472of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_1.3-ab">– Powieś hamak i połóż się w nim.</ab>
     <ab n="p462in473of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_1.4-ab">– Pomaluj paznokcie u nóg na czerwono.</ab>
     <ab n="p463in474of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_1.5-ab">– Nie martw się; żyj jednym dniem naraz.</ab>
     <ab n="p464in475of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_1.6-ab">– Stań nad wodą albo usiądź na ręczniku, aby popatrzeć na morze.</ab>
     <ab n="p465in476of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_1.7-ab">– Podczas letniej burzy usiądź na środku łóżka w ciemności i patrz w okno.</ab>
     <ab n="p466in477of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_1.8-ab">– Poszukaj książek, które lubiłaś jako dziecko...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p125in134of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_2.1-ab">Dopiero w dwie godziny po porannym otwarciu oczu uświadomiłam sobie, że dziś są urodziny Krzysztofa i rocznica naszego ślubu. I że mój mąż nie żyje od ponad siedmiu lat, a we mnie wciąż dokonuje się przemiana będąca owocem tego małżeństwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1in10of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_3.1-ab">Od kilku lat w górnej szufladzie mojego biurka leży biały zeszyt. Często wyjmuję go stamtąd i coś zapisuję. Co kilka miesięcy zapisany zeszyt odkładam na półkę, a do szuflady wkładam nowy. Z kilkunastu zeszytów powstała książka. Nadal piszę.</ab>
     <ab n="p2in11of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_3.2-ab">Mieszkam teraz sama ze zwierzętami i z dźwiękami domu. Zegar tyka – to dusza. Bez niego cisza staje się martwa, sieroca. Szumi czajnik, krople deszczu stukają o parapet.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p213in223of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_4.1-ab">Jeśli chcę zatrzymać w sobie obraz, dźwięk, dotyk, uczucie – lepiej, żebym milczała. Doświadczenia i tak nie sposób przekazać słowami. Jeśli jednak nie mogę czegoś w sobie udźwignąć, jeśli zbyt trudno lub zbyt boleśnie mi to pomieścić – słowa, zwłaszcza dobrze zaadresowane, przyniosą ulgę.</ab>
     <ab n="p214in224of:IJP:WAB:RadunskaKartki" xml:id="txt_4.2-ab">W jesiennej „Gazecie Morskiej” rozmowa z mądrą feministką Kazimierą Szczuką.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
