<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1395gzs.999.xml_1" xml:id="txt_1.1-ab">Można domyślać się, że chodzi o sponsorowanie przez CSZ Klubu Sportowego "Podhale". Od 1996 roku firma należąca do Wieńczysława K. i Marka Z. jest generalnym sponsorem klubu. W różnych kontekstach padały różne sumy, które rzekomo miały być przelane z CSZ na konto "Podhala" - od 3,5 mld starych zł po 16 mld.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p119in248of:pwn:gazety:c3:c3277gzs.997.xml_41" xml:id="txt_2.1-ab">W dniu 4 grudnia odbyła się XXIII Zwyczajna Sesja Rady Gminy Kościelisko.</ab>
     <ab n="p120in250of:pwn:gazety:c3:c3277gzs.997.xml_41" xml:id="txt_2.2-ab">Plan obrad przedstawiał się następująco:</ab>
     <ab n="p121in252of:pwn:gazety:c3:c3277gzs.997.xml_41" xml:id="txt_2.3-ab">1. Otwarcie Sesji, powitanie gości, stwierdzenie quorum, przyjęcie porządku obrad.</ab>
     <ab n="p122in254of:pwn:gazety:c3:c3277gzs.997.xml_41" xml:id="txt_2.4-ab">2. Przyjęcie protokołu obrad z XXII Zwyczajnej Sesji Rady Gminy Kościelisko.</ab>
     <ab n="p123in256of:pwn:gazety:c3:c3277gzs.997.xml_41" xml:id="txt_2.5-ab">3. Interpelacje i wnioski radnych.</ab>
     <ab n="p124in258of:pwn:gazety:c3:c3277gzs.997.xml_41" xml:id="txt_2.6-ab">4. Sprawozdanie z działalności Zarządu Gminy.</ab>
     <ab n="p125in260of:pwn:gazety:c3:c3277gzs.997.xml_41" xml:id="txt_2.7-ab">5. Informacja na temat planu zagospodarowania przestrzennego gminy Kościelisko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1408gzs.999.xml_2" xml:id="txt_3.1-ab">Nieuwaga, brak koncentracji na eksponowanym odcinku szlaku, zła pogoda, lekceważenie "małych gór", nieodpowiednie obuwie, to częste przyczyny wypadków w Gorcach, Beskidzie Wyspowym i Pieninach.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1408gzs.999.xml_2" xml:id="txt_3.2-ab">Okazuje się, że dla niektórych turystów przebycie kilkumetrowej ekspozycji jest problemem nie do pokonania. Paraliżuje ich strach, tracą równowagę i spadają, doznając niejednokrotnie poważnych i bolesnych kontuzji, których leczenie trwa tygodniami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c3:c3278gzs.997.xml_16" xml:id="txt_4.1-ab">- Czy było jakieś wydarzenie, które spowodowało ten wstrząs?</ab>
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c3:c3278gzs.997.xml_16" xml:id="txt_4.2-ab">- To było przed Wielką Nocą w 1971 r., byłem gdzieś w plenerze, bo często biegałem sportowo. W jednej chwili takie jakby mocne światło. Naraz wszystko się zmieniło, wszystkie wartości mojego życia.</ab>
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c3:c3278gzs.997.xml_16" xml:id="txt_4.3-ab">- Nie było chyba łatwo trafić do zakonu działającego w konspiracji?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1391gzs.999.xml_58" xml:id="txt_5.1-ab">I tutaj każdy znający opisywaną wielokrotnie w "Tygodniku Podhalańskim" sprawę, mógł dojść do mylnego wniosku, że pewnie nasze służby tak pilnie strzegące dojazdu samochodów drogą prowadzącą do Kuźnic, ochoczo wzięły się do pracy i położyły kres konkurencji dla PKL oraz wygody dla chętnych, chcących za wyższą opłatą wcześniej być na Kasprowym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1415gzs.999.xml_55" xml:id="txt_6.1-ab">Moja mama ma wiele przyjaciółek i przyjaciół na Podhalu. Często mi powtarzała i jeszcze mi powtarza:  "jak ci górol co powie, to sie uśmiejes, ale tyz i umyślis. A górolki to som scyre kobiety. Kie cie wtoro polubi, to cie polubi, a kie nie, to lipiij sie jej na ocy nie pokazuj!"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c3:c3308gzs.996.xml_8" xml:id="txt_7.1-ab">Wśród dziesiątków czarno-białych fotografii na wystawie znalazło się miejsce na kilkanaście zdjęć pokazujących krajobraz Tatr i Podhala oraz portrety górali. Wśród wielu wydawnictw z ilustracjami Henryka Hermanowicza, pokazano również albumy tatrzańskie "Nad jeziorami polskich Tatr" (1972) oraz  zatytułowany "Tatry" (1988).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1394gzs.999.xml_14" xml:id="txt_8.1-ab">Faktem jest, że Norwegom udało się przełamać tendencję organizowania coraz wystawniejszych, gigantycznych igrzysk, zostawiających po zakończeniu stratowane pobojowisko. Jak mówi Inge Aarhus - udało im się - chociaż trochę zmienić olimpiadę, aby choć trochę zmniejszyć jej negatywny wpływ na środowisko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p3in14of:pwn:gazety:c1:c1399gzs.999.xml_25" xml:id="txt_9.1-ab">Smutno było nam wyjeżdżać, ale pamiętamy przecież słowa piosenki: Kto raz przyjaźni poznał moc, nie będzie trwonił słów, przy innym ogniu w inną noc do zobaczenia znów. Wracając do Zakopanego, byłyśmy pełne nowych wiadomości i pomysłów na dalszą pracę w drużynie.</ab>
     <ab n="p4in16of:pwn:gazety:c1:c1399gzs.999.xml_25" xml:id="txt_9.2-ab">Teraz, kiedy większość czasu, zajmują nam szkolne obowiązki, myślimy o tych dniach, które wypełniły nasze serca radością i zadowoleniem i z niecierpliwością czekamy na kolejny biwak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c3:c3319gzs.997.xml_2" xml:id="txt_10.1-ab">- Nieprawda, że nie ma filmów problemowych, że jest tylko chłam. Ten film zmusza do myślenia. Proszę was, zachęcajcie innych, by go obejrzeli - prosił nowotarżan Krzysztof Zanussi.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c3:c3319gzs.997.xml_2" xml:id="txt_10.2-ab">Ci, dla których brakło biletów na poniedziałkową premierę, będą mogli obejrzeć "Brata naszego Boga"  jeszcze w dniach od 13 do 19 czerwca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c3:c3288gzs.997.xml_26" xml:id="txt_11.1-ab">13. Żywiołowo rozwijający się sektor handlowo-usługowy tworzy podstawy do rozwoju i racjonalnej obsługi ludności. Jednakże jego rozwój wymaga uporządkowania przestrzennego i rozbudowy szeroko pojętego zaplecza. Dotyczy to również Nowego Targu, gdzie brakuje urządzonych placówek targowych dla działalności handlowej, parkingów, prawidłowo urządzonego zaplecza socjalnego, podnoszącego jakość miejsca pracy i jakość obsługi. Brak przygotowanych wolnych terenów pod zabudowę powoduje, że inwestycje powstają w bliższych i dalszych sąsiednich gminach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1409gzs.999.xml_21" xml:id="txt_12.1-ab">Podczas ostatniej soboty i niedzieli, 17 i 18 lipca w Szklarskiej Porębie dwuosobowa ekipa z Hotelu "Kasprowy" zajęła pierwsze miejsce w "I Mistrzostwach Polski w Grillowaniu".</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1409gzs.999.xml_21" xml:id="txt_12.2-ab">Jan Wojtanek i Marcin Łaczmański, na co dzień kuchmistrze  w hotelu Orbis "Kasprowy",pojechali do Szklarskiej Poręby, aby zaprezentować swoje umiejętności w grillowaniu i wygrali. A konkurencja była duża, bo w konkursie wzięło udział siedemnaście ekip z całej Polski. Przewodniczącym komisji oceniającej był Maciej Kuroń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c3:c3312gzs.996.xml_30" xml:id="txt_13.1-ab">Konkurentów mu nie brakuje. Nie wykorzystuje tego, że fale gości ze Słowacji, trzeba przyciągać nie tylko handlem, stoiskami i sklepami. Pozostaje jeszcze cała sfera spraw ważnych i nie rozwiązanych; choćby przejezdność i płynność dróg.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c3:c3312gzs.996.xml_30" xml:id="txt_13.2-ab">- Czym przyciągnąć gości? Przecież miasto nie jest atrakcyjne turystycznie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c2:c2176gzs.999.xml_13" xml:id="txt_14.1-ab">Po dekoracji zwycięzców odbyła się jeszcze jedna konkurencja - ocena strojów, w których startowali zawodnicy. Pierwsze i drugie miejsce zajęły słowackie dziewczęta, ubrane w getry i krótkie  falbankowe  spódniczki. Ukończyły wyścig razem, trzymając się za ręce. Trzecie miejsce zdobył chłopak, który mimo wiatru i mrozu przyszedł do Zbójnickiej Chaty w szortach, z gołymi nogami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c2:c2180gzs.999.xml_34" xml:id="txt_15.1-ab">- Dziwi to pana? Wystąpienie pańskie na sesji z Konstytucją, podpisaną rzekomo przez prezydenta Kwaśniewskiego, podczas którego każe pan ludziom wstawać z miejsc. Wcześniej idzie pan na mównicę z Biblią - to nie należy chyba do ogólnie przyjętych zachowań. Radny z postkomunistycznej partii, odwołujący się do wartości chrześcijańskich, jest odbierany albo jako kompletny wariat, albo kpiarz lub ktoś co najmniej niepoważny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c3:c3340gzs.997.xml_1" xml:id="txt_16.1-ab">Mieszkańcy Bustryku wstrząśnięci są odkryciem, dokonanym w sobotę, 23 sierpnia przez kobietę, która weszła do niezamieszkałego budynku. Dom jest własnością pewnej rodziny mieszkającej na stałe w Ameryce. Na strychu leżały rozkładające się zwłoki 19-letniego Janusza S. Na miejscu pojawiła się policja, później przyjechał prokurator.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c3:c3232gzs.997.xml_32" xml:id="txt_17.1-ab">Chętnych nie brakuje także na wyjątkowo atrakcyjne wakacje w Egipcie. Tygodniowy pobyt wraz z przelotem kosztuje 1500 zł, a dwutygodniowy - 1900 zł. Na miejscu zagwarantowany jest dobry hotel i dwa posiłki dziennie.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c3:c3232gzs.997.xml_32" xml:id="txt_17.2-ab">W listopadzie i grudniu powodzeniem wśród mieszkańców Podhala cieszą się także Wyspy Kanaryjskie, Majorka, a nawet Hawaje, gdzie wyjeżdżają ogrzać swoje ciała ci nieco zamożniejsi urlopowicze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1399gzs.999.xml_62" xml:id="txt_18.1-ab">- Polskie prawo podatkowe jest wiele prostsze od ukraińskiego, a otworzyć tutaj firmę, to żaden problem - mówi Maria Fiodorowna. - Wwozisz do Polski kapitał, bierzesz adwokata, który w krótkim czasie załatwia wszystkie prawne problemy. Tak właśnie zrobiliśmy, a tych handlarzy, którzy pracowali półlegalnie, przegonili pogranicznicy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c3:c3300gzs.997.xml_12" xml:id="txt_19.1-ab">Jeszcze do końca marca będzie można oglądnąć wystawę akwarel Mariana Czesława Kołodzieja, przedstawiających drewniane kościoły Małopolski południowej. Ekspozycja składająca się z ponad pięćdziesięciu prac, zorganizowana została w Muzeum Stylu Zakopiańskiego im. Stanisława Witkiewicza, w willi "Koliba". Wszystkie akwarele pochodzą z lat osiemdziesiątych, dlatego możemy zobaczyć na nich kościoły, które niestety nie dotrwały do dnia dzisiejszego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c3:c3228gzs.997.xml_67" xml:id="txt_20.1-ab">To trwało pięć lat?</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c3:c3228gzs.997.xml_67" xml:id="txt_20.2-ab">- W 1995 roku, kiedy dokończyłem wszystkie rozpoczęte przeze mnie prace, (m.in. ogrodzenia przy szkółkach) przeszedłem na emeryturę.</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c3:c3228gzs.997.xml_67" xml:id="txt_20.3-ab">Ma Pan trzy córki, czy podtrzymują one rodzinną tradycję?</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c3:c3228gzs.997.xml_67" xml:id="txt_20.4-ab">- Jak najbardziej, dwie ukończyły studia o kierunku leśnym i ich praca związana jest z lasem. Liczę też na wnuki; dwie wnuczki i dwóch wnuków to duża szansa, że tradycja rodu nie wygaśnie...</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c3:c3228gzs.997.xml_67" xml:id="txt_20.5-ab">Dziękuję za rozmowę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c3:c3317gzs.997.xml_29" xml:id="txt_21.1-ab">56 Spływ jest, jak zapewniali organizatorzy, najdłużej trwającą cykliczna imprezą sportową w Polsce. Rozpoczyna się on zawsze w Boże Ciało, w tym roku miał trwać do niedzieli, 1 czerwca. Uroczystego otwarcia imprezy dokonał wojewoda nowosądecki Marek Oleksiński. Podczas ceremonii otwarcia Spływu organizatorzy przyznali liczne odznaczenia zasłużonym kajakarzom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c3:c3318gzs.996.xml_20" xml:id="txt_22.1-ab">Dnia 2 czerwca (niedziela), w wiosce Bór, odbył się pierwszy festyn zorganizowany z okazji Dnia Dziecka. Imprezy tego typu należą tutaj do rzadkości, dlatego ta przyciągnęła wielu mieszkańców. Na początku odbył się pokaz ćwiczeń Ochotniczej Straży Pożarnej, potem Młodzieżowej Straży Pożarniczej oraz próbna ewakuacja szkoły.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c3:c3328gzs.996.xml_12" xml:id="txt_23.1-ab">Tymczasem wszyscy potrzebujący pieniędzy na sprzęt rehabilitacyjny czy wczasy lecznicze, otrzymać mogą zwrot wydatków z Państwowego Funduszu Rehabilitacyjnego w wysoko|ci 80 %. Ale często barierą skorzystania z szansy staje się właśnie te 20 %, gdyż niewidomy to rencista, a więc dysponuje miesięcznie symboliczną sumą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c3:c3341gzs.996.xml_25" xml:id="txt_24.1-ab">Prokuratura nowotarska postawiła mu zarzut spowodowania śmierci dziecka poczętego (art.149 A par. 1 KK) i spowodowania choroby zagrażającej życiu (art. 155 par. 1 pkt 2). Jednocześnie wniosek o wszczęcie postępowania trafił do Rzecznika Odpowiedzialności Zawodowej przy Okręgowej Izbie Lekarskiej w Nowym Sączu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
