<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p963in1206of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_1.1-ab">Układy automatyki ruchu elektrod muszą charakteryzować się znacznie większą czułością i szybkością działania aniżeli układy stosowane w urządzeniach AF. Można to osiągnąć tylko przy bardzo starannym ekranowaniu wszystkich przewodów przenoszących sygnały pomiarowe, także przy niskim poziomie sygnałów oraz precyzyjnie określonej trajektorii eksploatacji urządzenia [78].</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p785in1009of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_2.1-ab">Niechłodzone obszary ściany bocznej wykonywane są podobnie jak trzon. Kocioł wyposażony jest w okno wsadowe z zasłoną chłodzoną wodą. Służy ono do wprowadzania niektórych dodatków stopowych i innych komponentów technologicznych (m.in. tlenu) oraz do usuwania żużla z powierzchni kąpieli, co wiąże się z koniecznością przechyłu pieca w stronę okna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p14in42of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_3.1-ab">Przemiany elektrotermiczne mają charakter autonomiczny lub występują równocześnie z innymi rodzajami przemian energetycznych np. paliw w ciepło bądź energii elektrycznej w inną postać energii. Takie przemiany nazywa się skojarzonymi. Skojarzone mogą być także poszczególne przemiany elektrotermiczne, o ile opierają się na różnych zasadach konwersji energii elektrycznej w ciepło.</ab>
     <ab n="p15in43of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_3.2-ab">Nagrzewanie elektryczne jest to technika wytwarzania i wykorzystywania ciepła z energii elektrycznej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p22in53of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_4.1-ab">Nagrzewanie elektryczne pośrednie jest to nagrzewanie elektryczne znamienne tym, że przemiana energii w ciepło dokonuje się poza obszarem nagrzewanym (wsadem) a do obszaru tego jest dostarczane zgodnie z prawami termokinetyki.</ab>
     <ab n="p23in54of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_4.2-ab">Według tego samego kryterium wyróżnia się dwa rodzaje urządzeń elektrotermicznych: bezpośrednie i pośrednie, których działanie opiera się odpowiednio na nagrzewaniu elektrycznym bezpośrednim i pośrednim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p376in498of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_5.1-ab">Odpowiedź t(t) aproksymuje się krzywą zastępczą odpowiedzi układu inercyjnego pierwszego rzędu z czasem opóźnienia. Poszukiwane wartości wyznacza styczna do t (t) w punkcie jej przegięcia (rys.2.88). Wyznaczone graficznie zastępcze stałe czasowe oraz zastępcze czasy opóźnienia są funkcjami poziomu temperatury, wartości wymuszenia, kierunku wymuszenia i stanu cieplnego członu grzejnego w chwili wymuszenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p591in762of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_6.1-ab">Odległość między elektrodami w nowoczesnych termoelektrolizerach jest sterowana automatycznie. Zasilanie elektrolitu tlenkiem glinu bywa także zautomatyzowane. Ciekłe Al gromadząc się w misie katodowej wybierane jest okresowo co kilka dni przez zasysanie metalu rurą połączoną z kadzią próżniową. Czystość Al, otrzymanego w procesie elektrolizy, wynosi 99,5-99,7%.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p248in343of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_7.1-ab">Ogrzewacze wnętrzowe o małej powierzchni grzejnej wykonuje się w kształcie prostopadłościanów, listew grzejnych, umieszczanych wzdłuż dolnych krawędzi ścian, a także tafli grzejnych zawieszanych na ścianach. Wyposaża się je w elementy z rezystorami skrętkowymi lub taśmowymi [149].</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p886in1119of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_8.1-ab">Rozwiązania z użyciem bezpośrednim wpływają na atmosferę w przestrzeni pieca i dlatego musi być zapewniona możliwość regulacji ciśnienia w piecu, a jeśli realizowany jest w nim także proces rafinacji należy przewidzieć odcinanie odciągu z przestrzeni pieca. Zaletą tego rozwiązania jest łatwość wykorzystania ciepła gazów odlotowych do podgrzewania wstępnego wsadu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p504in661of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_9.1-ab">Celem nagrzewania elektrodowego jest bezpośrednie dostarczenie energii do ośrodka ciekłego lub za jego pośrednictwem do umieszczonych w nim ciał (substancji), nie wykluczając elektrod. W pierwszym przypadku mamy do czynienia z nagrzewaniem bezpośrednim, w drugim - z pośrednim. Oba te sposoby mogą niekiedy występować równocześnie, co nie zawsze jest pożądane.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p252in350of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_10.1-ab">Urządzenia z wymuszonym sztucznie przepływem płynu przy użyciu wentylatorów i pomp wykorzystywane są w charakterze ogrzewaczy lub nagrzewnic, także o bardzo dużej mocy sięgającej kilku MW [84].</ab>
     <ab n="p253in351of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_10.2-ab">Zarówno ogrzewacze jak i nagrzewnice wyposaża się w elementy grzejne rurkowe, które mogą być dodatkowo użebrowane w celu polepszenia odprowadzenia ciepła. W nagrzewnicach lub ogrzewaczach mniejszych mocy używa się także elementów spiralnych oraz kolczatkowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1124in1399of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_11.1-ab">Centralna część betonowego sklepienia jest chłodzona wodą przepływającą wężownicami z miedzi. Ponad betonowym sklepieniem umieszczona jest uszczelniona względem obudowy pieca wieloelementowa pokrywa ze stali nierdzewnej. Dzięki odizolowaniu określonych jej elementów względem siebie nie istnieje niebezpieczeństwo zwarć między elektrodami i obudową pieca. W celu zapobieżenia ulatnianiu się gazów piecowych zawierających fosfor, do zsypów i w strefę uchwytów elektrod podawany jest azot.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p699in902of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_12.1-ab">Przy charakterystyce głównych procesów technologicznych terminy "wytapiania" i "roztapiania" dotyczyć będą procesów technologicznych realizowanych w jednym urządzeniu łukowym. Wytapianie rozumiane będzie jako proces kompletny, roztapianie - doprowadzenie wsadu do stanu płynnego i częściową jego obróbkę technologiczną, której główna faza odbywać się będzie w innym urządzeniu (pozapiecowym), niekoniecznie łukowym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p660in851of:IJP:6ksiazek:320-4-000000600" xml:id="txt_13.1-ab">Współcześnie buduje się dwie kategorie próżniowych urządzeń łukowych: z autotyglem (piece odlewnicze) i z krystalizatorem (do wyciągania wlewków), przy czym krystalizator może być rozwiązany tak jak w urządzeniach elektrożużlowych (p.4.2.5) [244]. Urządzenia z krystalizatorem są znacznie bardziej rozpowszechnione i z tego względu dalsze informacje będą dotyczyły wyładowania łukowego charakterystycznego dla tych rozwiązań.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
