<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p240in7805of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001831" xml:id="txt_1.1-ab">Zdecydowanie nie warto. Mam już trzeci teleskop z firmy "U" i starczy. Obecnie muszę zapłacić 1300 zł aby słynny nr 8 ("szukacz komet") do czegoś się nadawał. Kwota ta dotyczy wyłącznie teleskopu. Korekty montażu to osobny temat i kolejne wydatki. Tak więc ostrzegam i odradzam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p735in22468of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001831" xml:id="txt_2.1-ab">Jeden z Agentów wytropił wiadomość (60546.fizjks@iftia.univ.gda.pl), w której J. Sikorski mówi: Właśnie o to chodzi. Ciekawy jestem jak bardzo, ew. czy, uzyskany model różniłby się od tego co możemy zaobserwować. Możemy pryjąć że jesteśmy gdzieś blisko środka (chyba najłatwiej), albo gdzieś w środku, a obserwujemy tak mały (proporcjonalnie) wycinek W., że "gradient stężenia materii" nam umyka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1511in45465of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001831" xml:id="txt_3.1-ab">Jeden z Agentów wytropił wiadomość (9b16v3$pmh$1@news.onet.pl), w której Stanislaw Sidor mówi:  Hmmm. Nic nie słyszałem na ten temat. Na usta ciśnie się natrętne pytanie: skąd? Wyjaśnienie pytania: nie "skąd" wiemy, tylko "skąd" przybiega do nas to promieniowanie, z jakiego kierumku. O ile pamiętam to temperatyra tego promieniowania wskazuje na kilkanaście mld. lat. Jakie są obiekty leżące w "tamtym kierunku" i w "tamtej" odległości (tj. kilkanaście mld. lat).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2346in71288of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001831" xml:id="txt_4.1-ab">Właśnie o to mi chodziło. Czy zdajesz sobie sprawę ile wypromieniowywałby obszar nawet tylko kilkuset m^2 nagrzany do kilkunastu stopni C w przestrzeń? Kopuła powinna więc odbijać promieniowanie podczerwone aby nie doszło do wychłodzenia. To jednak bardzo wzmacniałoby efekt cieplarniany w dzień.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
