<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2919in2928of:PWN_2002000019" xml:id="txt_1.1-ab">- No, będzie na dzisiaj.</ab>
     <ab n="p2920in2929of:PWN_2002000019" xml:id="txt_1.2-ab">- A co z nim? - spytał ostrożnie pułkownik. Wódz zacisnął sine wargi.</ab>
     <ab n="p2921in2930of:PWN_2002000019" xml:id="txt_1.3-ab">- Odmarsz! Kuśtykając ruszyli wolno pod górę, w stronę prześwitującego między drzewami kościoła. Kiedy stanęli pod cmentarzem, Kękuś odwrócił się ku dolinie, gdzie w zielonym pierzu olszyn toczyła się Jaskula, i powiedział:</ab>
     <ab n="p2922in2931of:PWN_2002000019" xml:id="txt_1.4-ab">- No, to załatwione. Rysio spojrzał nań uważnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3899in3912of:PWN_2002000019" xml:id="txt_2.1-ab">- Ja wiem, gdzie jest Polek.</ab>
     <ab n="p3900in3913of:PWN_2002000019" xml:id="txt_2.2-ab">- Ooo, jaki klawy. Ja nawet tego nie wiem.</ab>
     <ab n="p3901in3914of:PWN_2002000019" xml:id="txt_2.3-ab">- A ja widziałem.</ab>
     <ab n="p3902in3915of:PWN_2002000019" xml:id="txt_2.4-ab">- Nie zawracaj głowy, bo jak dam po szniuku...</ab>
     <ab n="p3903in3916of:PWN_2002000019" xml:id="txt_2.5-ab">- Podglądałem jego wczoraj wieczorem. Kajaki zatrzymał się i spytał odrobinę łagodniej:</ab>
     <ab n="p3904in3917of:PWN_2002000019" xml:id="txt_2.6-ab">- Pobożysz się?</ab>
     <ab n="p3905in3918of:PWN_2002000019" xml:id="txt_2.7-ab">- Jak Boga kocham.</ab>
     <ab n="p3906in3919of:PWN_2002000019" xml:id="txt_2.8-ab">- Ale ty w Boga nie wierzysz.</ab>
     <ab n="p3907in3920of:PWN_2002000019" xml:id="txt_2.9-ab">- Wierzę. Bardzo mocno wierzę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p396in403of:PWN_2002000019" xml:id="txt_3.1-ab">- Jakoś teraz głupio - rzekł po chwili porucznik Szczypa.</ab>
     <ab n="p397in404of:PWN_2002000019" xml:id="txt_3.2-ab">- Przestało mnie to bawić. Milczeli nie wiedząc, co dalej czynić. Polek zdecydował się oprzeć plecami o ścianę. Wyczuł ze zdziwieniem, że cała klatka odsunęła się od muru, tworząc szparę na szerokość dłoni. Ostrożnie zaparł się nogami o podłogę swego drewnianego więzienia i jak bochen chleba z worka jął się wysuwać z kleci.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4070in4084of:PWN_2002000019" xml:id="txt_4.1-ab">Dziewczyna szła jednak uparcie w pewnej odległości za wozem. Zebrała dłonią mokrą bluzkę na piersiach, pochyliła głowę, ociekający wodą kosmyk włosów łaskotał jej długie czarne rzęsy.</ab>
     <ab n="p4071in4085of:PWN_2002000019" xml:id="txt_4.2-ab">Kiedy mijali ostatnie domy, Kajaki zbliżył się do wozu i położył łokieć na drabince. Spotkali się wzrokiem z Polkiem. Krywko patrzył jakoś przejmująco, jakby chciał powiedzieć, jakby się chciał poskarżyć.</ab>
     <ab n="p4072in4086of:PWN_2002000019" xml:id="txt_4.3-ab">- Polek, co tam widziałeś? - szepnął Kajaki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1093in1100of:PWN_2002000019" xml:id="txt_5.1-ab">- Z ust mi wyjął dobrodziej, jak Boga kocham - rzekł naraz głośno pan Skierś. Uczyniło się raptem cicho. Wszystkie spojrzenia pobiegły w to miejsce, gdzie chwiał się niezbyt rytmicznie nieszczęśliwy szewc. Ksiądz Karszun zgubił wątek. Przełknął ślinę, patrząc trochę bezmyślnie na intruza. Jednak zapanował nad kłopotliwą sytuacją i jął kontynuować jak gdyby nigdy nic:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2453in2462of:PWN_2002000019" xml:id="txt_6.1-ab">Wieczorny mrok gęstniał coraz bardziej w drobnym i dokuczliwym deszczu. Stali obaj pośrodku drogi, przemoczeni doszczętnie, nieczuli już na wilgoć.</ab>
     <ab n="p2454in2463of:PWN_2002000019" xml:id="txt_6.2-ab">- Powiedz pierwszy, to i ja powiem - zaproponował ustępliwie Kajaki.</ab>
     <ab n="p2455in2464of:PWN_2002000019" xml:id="txt_6.3-ab">- Nie, ty pierwszy.</ab>
     <ab n="p2456in2465of:PWN_2002000019" xml:id="txt_6.4-ab">- A guza! Oszukasz mnie.</ab>
     <ab n="p2457in2466of:PWN_2002000019" xml:id="txt_6.5-ab">- No zobaczysz.</ab>
     <ab n="p2458in2467of:PWN_2002000019" xml:id="txt_6.6-ab">- Pobożysz się?</ab>
     <ab n="p2459in2468of:PWN_2002000019" xml:id="txt_6.7-ab">- Jak Boga kocham. Kajaki wycisnął wodę z włosów, przetarł twarz i rzekł bardzo uroczyście:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2748in2757of:PWN_2002000019" xml:id="txt_7.1-ab">- Klawo - pochwalił Bocian. - Sosny prawidłowe, od razu poznałem.</ab>
     <ab n="p2749in2758of:PWN_2002000019" xml:id="txt_7.2-ab">- No nie - bronił się fałszywie Polek - trochę się tam u góry rozmazało.</ab>
     <ab n="p2750in2759of:PWN_2002000019" xml:id="txt_7.3-ab">- To te sosny za torami?</ab>
     <ab n="p2751in2760of:PWN_2002000019" xml:id="txt_7.4-ab">Polek zawahał się, lecz próżność jednak zwyciężyła.</ab>
     <ab n="p2752in2761of:PWN_2002000019" xml:id="txt_7.5-ab">- Tak. Te. Trochę może wyższe zrobiłem.</ab>
     <ab n="p2753in2762of:PWN_2002000019" xml:id="txt_7.6-ab">- A po co to malowałeś?</ab>
     <ab n="p2754in2763of:PWN_2002000019" xml:id="txt_7.7-ab">- Tak sobie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3258in3269of:PWN_2002000019" xml:id="txt_8.1-ab">- Co on tam z tobą robił? - spytała wreszcie Babka, nie mogąc poskromić ciekawości. Polek milczał. Głowa jego chwiała się bezwładnie na ramieniu Dziadzi. Twarz miał tak przejrzystą, że, zdawałoby się, widać w niej było każde ścięgno, każde naczynie krwionośne, każdą najdrobniejszą żyłkę.</ab>
     <ab n="p3259in3270of:PWN_2002000019" xml:id="txt_8.2-ab">- Słyszysz? Lecz spojrzawszy na Polka umilkła.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
