<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_2" xml:id="txt_1.1-ab">18 czerwca ¨ Rada Miejska w Żarach podjęła uchwałę o przyjęciu do grona obywateli miasta polskiej rodziny z Kazachstanu, zapewniając jej mieszkanie i pracę.</ab>
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_2" xml:id="txt_1.2-ab">18 czerwca ¨ Odbył się konkurs na stanowisko dyrektora żarskiego Zespołu Opieki Zdrowotnej. Ponownie wybrany został lek. med. Stanisław Błażejewski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p54in119of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_13" xml:id="txt_2.1-ab">- Czy praca jest pańską pasją?</ab>
     <ab n="p55in121of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_13" xml:id="txt_2.2-ab">- Raczej jest to pewien styl życia. Po wypadku nie przerwałem pracy. Nie mógłbym bezczynnie siedzieć w domu. W naszej firmie wszystko układa się w pozytywny ciąg następstw. Z jednej strony sprawa prywatyzacji. Ze stanu upadłości doprowadziliśmy zakład do czołówki wojewódzkiej, a mamy nadzieję znaleźć się w czołówce europejskiej. Z drugiej strony dla mnie cała branża jest bardzo interesująca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p58in127of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_2" xml:id="txt_3.1-ab">29 września W Łodzi odbyły się Młodzieżowe Mistrzostwa Polski w zapasach kobiet. Złoty medal w kategorii do 68 kilogramów zdobyła Kamila Zgolak. W kategorii kadetek złoto wywalczyły: Agnieszka Lis - w wadze do 49 kilogramów oraz Iwona Matkowska - do 56 kilogramów. Wszystkie zawodniczki trenują w żarskim klubie Agros Pol-Orsa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p90in191of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_2" xml:id="txt_4.1-ab">20 października W osiemdziesięciu procentach zrealizowano budowę wysypiska śmieci w Buczynach. Koszt inwestycji wynosi 1.118.950 złotych.</ab>
     <ab n="p91in193of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_2" xml:id="txt_4.2-ab">20 października W sali kameralnej Państwowej Szkoły Muzycznej I Stopnia w Żarach odbył się koncert harfowy Anny Faber.</ab>
     <ab n="p92in195of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_2" xml:id="txt_4.3-ab">20-26 października W Babimoście rozegrano mistrzostwa makroregionu dolnośląskiego w szachach juniorów, w których udział wzięło 110 zawodniczek i zawodników z sześciu województw.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2in15of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_22" xml:id="txt_5.1-ab">W Archiwum Państwowym Oddział w Żarach, w zbiorach dotyczących Prezydium Powiatowej Rady Narodowej w Żarach, zachowały się teczki dokumentów inwigilacyjnych obywateli miasta i Ziemi Żarskiej. Sygn. arch. 18a, 18b, 18c.</ab>
     <ab n="p3in17of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_22" xml:id="txt_5.2-ab">Zachowano pisownię oryginałów.</ab>
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_22" xml:id="txt_5.3-ab">Poniższe dokumenty, zgodnie z przepisami archiwalnymi, zostały odtajnione po upływie 30 lat od momentu ich utworzenia.</ab>
     <ab n="p5in21of:pwn:gazety:c0:c0584pes.997.xml_22" xml:id="txt_5.4-ab">58/fin/50 Żary, dnia 14 lipca 1950 r.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_7" xml:id="txt_6.1-ab">Wydział Karny i Cywilny to dwa podstawowe wydziały, istniejące pod nazwą wydziałów lub sekcji, już od 1946 roku.</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_7" xml:id="txt_6.2-ab">Pozostałe wydziały tworzone były stopniowo w późniejszych latach.</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_7" xml:id="txt_6.3-ab">Wydział Rodzinny i Nieletnich - Sąd Rodzinny, istnieje w obecnej postaci od 1983 roku. Wcześniej, od 1974 roku, funkcjonował pod nazwą Wydział dla Nieletnich i miał siedzibę w Kunicach, przy ulicy Jedności Robotniczej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p106in222of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_2" xml:id="txt_7.1-ab">15 sierpnia ¨ Położono nowy chodnik łączący Aleję Warszawską z ulicą Mieszka I, przy Inkubatorze Przedsiębiorczości w Żarach.</ab>
     <ab n="p107in224of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_2" xml:id="txt_7.2-ab">15 sierpnia ¨ W ramach IV Międzynarodowego Dziecięcego Festiwalu Folkloru, na żarskim lotnisku przy ulicy Wapiennej, wystąpił zespół Kele z Grecji oraz Zori Kaukaza z Rosji.</ab>
     <ab n="p108in226of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_2" xml:id="txt_7.3-ab">16-17 sierpnia ¨ W Żarach odbył się III Przystanek Woodstock. (Foto) Uczestniczyło w nim około 30 tysięcy osób z całej Polski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p55in121of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_3" xml:id="txt_8.1-ab">Załatwiono problem oczyszczalni ścieków, wody, telefonów. Obecnie trwają duże remonty instalacji wodnej i gazowej.</ab>
     <ab n="p56in123of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_3" xml:id="txt_8.2-ab">Cel jest jasny: Wszystko, co jest pod ziemią trzeba załatwić na dziesiątki lat.</ab>
     <ab n="p57in125of:pwn:gazety:c0:c0585pes.998.xml_3" xml:id="txt_8.3-ab">Inna sprawa, to szkolnictwo. Szkoła Podstawowa Nr 2 - remont kapitalny sali gimnastycznej i adaptacja nowego budynku na Zapolskiej zostały załatwione. Teraz wchodzimy do Szkoły Podstawowej Nr 4. W 1997 roku rozpoczniemy budowę sali gimnastycznej. Po zrealizowaniu inwestycji w szkole</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
