<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:C:C0861RES.999.xml_3" xml:id="txt_1.1-ab">Jamón serrano iberico (czytaj: hamon iberiko) z Hiszpanii, prosciutto crudo (czytaj: proszuto krudo) z Włoch i szynka westfalska z Niemiec cieszą się wśród smakoszy znakomitą renomą. Wędrując szlakiem koneserów, można nie tylko spróbować tych specjałów, ale i poznać sporo ciekawostek na ich temat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p48in106of:pwn:gazety:C:C0863RES.999.xml_1" xml:id="txt_2.1-ab">Gdy jest głodny, chętnie wpada do  McDonald'sa  na hamburgera, choć "nie jest to upodobanie eleganckie". Pewna niechęć do mięsa jest w domu Jacka Żakowskiego zjawiskiem normalnym. Żona dziennikarza w ogóle nie jada mięsa, ale ze względu na dzieci czasami przyrządza jakąś mięsną potrawę. Dzieci - co prawda - jedzą mięso, ale dlatego, że muszą i mają do niego "stosunek sceptyczny".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:C:C0859RES.998.xml_5" xml:id="txt_3.1-ab">Papryki napełnić farszem, włożyć do naczynia żaroodpornego i piec 20 min w piekarniku nagrzanym do temperatury 220°C. Po upieczeniu można zdjąć ze strąków oddzielającą się skórkę.</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:C:C0859RES.998.xml_5" xml:id="txt_3.2-ab">Przygotować sos: pomidory sparzyć, obrać, rozkroić, wybrać pestki, a miąższ zmiksować z czosnkiem, solą i oliwą, po czym przetrzeć przez sito.</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:C:C0859RES.998.xml_5" xml:id="txt_3.3-ab">Ostudzone papryki pokroić w cienkie plastry i ułożyć w sosie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0868RES.998.xml_2" xml:id="txt_4.1-ab">Ostatnio naukowcy prowadzą intensywne badania nad jego właściwościami przeciwnowotworowymi u ludzi (u zwierząt właściwości te zostały potwierdzone). Uważa się, że codziennie powinno się spożywać około 10 dag owoców bogatych w kwas elagowy. Oprócz wiśni i czereśni zawierają go truskawki i winogrona oraz orzechy włoskie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p79in168of:pwn:gazety:C:C0864RES.998.xml_4" xml:id="txt_5.1-ab">Przygotować krem: mleko gotować z cukrem około 2-3 godz. w płaskim rondlu na małym ogniu. (Masa jest gotowa, gdy jej kropla, spuszczona na porcelanowy talerzyk, zastyga i nie rozlewa się). Następnie dodać wiórki kokosowe i gotować jeszcze 5 min. Masę utrzeć z masłem.</ab>
     <ab n="p80in170of:pwn:gazety:C:C0864RES.998.xml_4" xml:id="txt_5.2-ab">Biszkopty przekroić na trzy krążki, każdy krążek nasączyć sokiem ananasowym i przełożyć kremem. W krem wcisnąć osączone i pokrojone ananasy. Tort złożyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:C:C0866RES.998.xml_2" xml:id="txt_6.1-ab">Dziś małżonkowie z sentymentem wracają pamięcią do brydżyków sprzed lat, na które przychodził do nich zaprzyjaźniony ksiądz - proboszcz tutejszej parafii, aptekarz (niestety już nie żyje) oraz miejscowi lekarze. Wspominają wspólne biesiadowanie. Bo choć było to w ciężkich czasach reglamentacji i pustych półek sklepowych, zawsze mieli czym poczęstować gości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p27in64of:pwn:gazety:C:C0859RES.998.xml_4" xml:id="txt_7.1-ab">Uroda otoczenia, oryginalne wnętrza i dobra kuchnia tworzą atmosferę nawiązującą do historii tego miejsca. Tak jak przed laty, nie brak w karcie wyszukanych, wykwintnych dań. Potrawy z kuchni myśliwskiej przywołują na myśl niegdysiejsze uczty trofealne. A ponieważ Promnice leżą na Śląsku (koło Tych), można też posmakować regionalnych potraw.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p66in142of:pwn:gazety:C:C0862RES.998.xml_2" xml:id="txt_8.1-ab">Kuskus przygotować według przepisu na opakowaniu, dodając 2 łyżki masła i szczyptę soli. Orzechy i migdały zemleć, wymieszać z cukrem oraz 3 łyżkami masła na gładką masę i połączyć z kuskusem. Daktyle sparzyć, drobno pokroić i dodać z pozostałym masłem do kuskusu. Starannie wymieszać.</ab>
     <ab n="p67in144of:pwn:gazety:C:C0862RES.998.xml_2" xml:id="txt_8.2-ab">Na dużym talerzu uformować kopczyk z kuskusu i posypać go ozdobnie cynamonem. Cukier puder podać w osobnym naczyniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p39in88of:pwn:gazety:C:C0866RES.998.xml_2" xml:id="txt_9.1-ab">Za sprawą Jolanty i Bolesława Marschallów zamek w Reszlu stał się miejscem niezwykłym, w którym tajemniczość średniowiecznych murów, podniosłość sztuki i ciepło domowego ogniska wzajemnie się przenikają. Dzięki ujmującemu sposobowi bycia i niezwykłej gościnności gospodarzy każdy czuje się tutaj dobrze. Nic więc dziwnego, że kto raz zawitał do zamku, chętnie tam wraca.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
