<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p369in384of:310-2-000000070" xml:id="txt_1.1-ab">Na ostatnie przedwojenne Boże Narodzenie dostałyśmy z Irką Sander od rodziców po wielkim atlasie świata Romera. Co to była za frajda! Jakby gnane chęcią ucieczki s t ą d podróżowałyśmy po lądach i morzach, po szczytach górskich i rzekach, ucząc się ich dopływów. Licytowałyśmy się, kto lepiej zapamiętał. Zawsze ona.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p305in320of:310-2-000000070" xml:id="txt_2.1-ab">Zamość. Wielki Rynek. Większy od miasta. Na nim konie tańczą. Prychają, targają uzdy. Na nich na oklep krasnoarmiejki w cienkich milanezowych koszulach narzuconych na mundury; w kapeluszach wywleczonych z żydowskich sklepików w podcieniach. Szczęśliwe, zalane. Nahajkami strącają kupców czepiających się strzemion, chcących odzyskać choćby pokradzione obuwie. Lamentują, jakby śpiewali. Wszędzie fruwają papiery i pierze. Kurz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1093in1108of:310-2-000000070" xml:id="txt_3.1-ab">Chociaż był kimś, kogo dawniej nazywało się blagierem. Ktoś powiedział: - Jak sobie raz w ciągu dnia nie skłamie, chory jest. - Jednakże nie były to kłamstwa ważne. Ot, blaga. Dużo jest takich ludzi, którzy tym sposobem podbudowują swoje ego.</ab>
     <ab n="p1094in1109of:310-2-000000070" xml:id="txt_3.2-ab">Romans Kuby z Maryśką przeciął kontakty ze wszystkimi, w tym i z pijacką paczką.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p519in534of:310-2-000000070" xml:id="txt_4.1-ab">Chłopca w białym swetrze widywałam potem latami na ulicach Warszawy. Długo nosił ten sweter. Patrzyłam, jak dorasta, już w garniturze, starzeje się wraz z nami i znika, jak wielu. Jak strącany kolejny pionek. Nadal jednak pozostał mi w oczach w tym robionym na drutach swetrze w szwedzkie wzory, w geście osłaniania głowy...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
