<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_1" xml:id="txt_1.1-ab">Jeżeli ktoś w dzisiejszych czasach mówi, że był w Egipcie, musi — aby mu wierzono — przywieźć ze sobą co najmniej piramidę. I tu dochodzę do jednego z najistotniejszych problemów — nasza informacja musi być autentyczna. Musi w jakikolwiek sposób dowieść swej wiarygodności. Najlepszym argumentem we wspomnianym wyżej przypadku byłaby owa piramida…</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p11in33of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_27" xml:id="txt_2.1-ab">Telewidzowie w Dartlesville mogą zamówić sobie w telewizji przewodowej transmisję do dnia 30 najnowszych filmów.</ab>
     <ab n="p12in35of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_27" xml:id="txt_2.2-ab">Mimo iż opłaty za tego rodzaju udogodnienia są bardzo wysokie, odbiorcy uiszczają je chętnie, ponieważ transmisje za pośrednictwem telewizji przewodowej nie są przerywane wstawkami reklamowymi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_25" xml:id="txt_3.1-ab">Ostatnio bawili w Polsce pracownicy radiofonii jugosłowiańskiej: dziennikarz–ekonomista Milan Mercun i literat Loise Krakar. Podczas swojego pobytu w naszym kraju odwiedzili kilka rozgłośni PR oraz zbierali materiały do artykułów i reportaży w kopalniach, hutach i większych zakładach produkcyjnych.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_25" xml:id="txt_3.2-ab">W październiku przebywali w Warszawie redaktorzy radia berlińskiego NRD — H. Trenzel, H. G. Ponesky i mjr Hafa, którzy zbierali materiały do audycji o Układzie Warszawskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_19" xml:id="txt_4.1-ab">Druga faza stanowi część quizową. Poszczególni członkowie rodziny indywidualnie odpowiadają na pytania z tych dziedzin wiedzy, które uprzednio zgłosili.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_19" xml:id="txt_4.2-ab">W trzecim etapie gry cała rodzina otrzymuje zadanie, które musi rozwiązać kolektywnie, np. wystąpić przed kamerą jako zespół muzyczny.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_19" xml:id="txt_4.3-ab">Po przeprowadzeniu sześciu takich programów odbędą się dwie eliminacje. Wyłonią one dwie rodziny, które staną do ostatecznej próby w maju 1958 roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_1" xml:id="txt_5.1-ab">Nasze zamierzenia mogą wynikać z najpiękniejszych ideologicznych pobudek, nasze audycje mogą mieć najszlachetniejsze cele na względzie — jeśli nie są starannie "opakowane", nie warte są złamanego szeląga. Wystarczy przecież niewielki ruch gałkami u milionów odbiorników, by nasze radosne posłannictwo rozwiało się w eterze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p6in23of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_5" xml:id="txt_6.1-ab">Redakcje audycji informacyjnych radia francuskiego pracujące na użytek krajowy i dla zagranicy znajdują się w tym samym gmachu, jedynie telewizja mieści się gdzie indziej. W BBC program zagraniczny i krajowy mieszczą się w odrębnych budynkach. Jednak bez względu na problemy lokalowe, odległości itd. każdy z działów redagujących wiadomości otrzymuje całkowicie identyczny zestaw materiałów agencyjnych, identyczne teksty i nagrania własnych korespondentów itd.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_15" xml:id="txt_7.1-ab">Realizacja "Tragedii optymistycznej" W. Wiśniewskiego w telewizji była wynikiem słusznego założenia, iż widowisko telewizyjne, będące adaptacją sztuki scenicznej, powinno zapewnić widzowi więcej wrażeń wzrokowych niż teatr, ale nie powinno zmienić się w spektakl filmowy. Reżyser Adam Hanuszkiewicz szukał rozwiązania pośredniego i wydaje się, że je znalazł, a w każdym razie zbliżył się do niego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_1" xml:id="txt_8.1-ab">Znajdujemy się u początku naszego eksperymentu. Nasza audycja wie na razie, czego chce, ale nie jest jeszcze tym, czym by chciała być. Walczymy zdecydowanie z "bublami" we wszystkich postaciach i spodziewamy się zlikwidować je wkrótce z naszych składów. Marzymy — cały nasz młody zespół — o zorganizowaniu takiego przedsięwzięcia, w którym towar szedłby jak woda i w którym oferowano by tylko przeboje — sensacje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p44in99of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_4" xml:id="txt_9.1-ab">W przerwie pytam reżysera, która to próba w ogóle — dwudziesta pierwsza — pada odpowiedź, teraz dziesięć kamerowych i premiera. Widać staranną pracę, nie ograniczoną kłopotami czasowymi i technicznymi.</ab>
     <ab n="p45in101of:pwn:gazety:C:C0174RES.957.xml_4" xml:id="txt_9.2-ab">Tu mogłem obserwować rzetelną, telewizyjną realizację bez pośpiechu, w której uczestniczenie było naprawdę przyjemnością.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
