<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1802in1837of:PWN_2002000102" xml:id="txt_1.1-ab">- Może masz rację, przecież ukąszenie przez jadowitego węża zostało spowodowane przez czarownika. Trochę mi lepiej, gdy wiem, że to nie tylko z mojej winy wyprawa musiała zawrócić z drogi - wtrąciła Sally.</ab>
     <ab n="p1803in1838of:PWN_2002000102" xml:id="txt_1.2-ab">- Czarownicy rozpuszczali wieści, że zaklinamy dusze wojowników w martwe rajskie ptaki, aby móc je potem dręczyć - mówił Tomek. - Nawet podczas naszego pobytu na wyspie ci szarlatani judzili Bena Bena, aby przestali nam pomagać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1840in1875of:PWN_2002000102" xml:id="txt_2.1-ab">Obok klatek z dorosłymi ptakami krążyły dwa małe kazuary, grzebiąc w odpadkach w poszukiwaniu pożywienia.</ab>
     <ab n="p1841in1876of:PWN_2002000102" xml:id="txt_2.2-ab">Tomek zaledwie ujrzał małe, śmieszne ptaki, natychmiast odezwał się do Smugi:</ab>
     <ab n="p1842in1877of:PWN_2002000102" xml:id="txt_2.3-ab">- Proszę pana, może krajowcy zgodziliby się sprzedać nam te dwa młode kazuary. Chciałbym ofiarować je Sally. Podobno małe kazuary przyzwyczajają się łatwo do człowieka i chodzą za nim jak psiaki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p728in744of:PWN_2002000102" xml:id="txt_3.1-ab">- Czy pan naprawdę sądzi, że Tommy jest zakochany? - filuternie podchwyciła Sally.</ab>
     <ab n="p729in745of:PWN_2002000102" xml:id="txt_3.2-ab">Tomek natychmiast pochylił się nad talerzem, by ukryć zmieszanie, a kapitan Nowicki ciągnął dalej:</ab>
     <ab n="p730in746of:PWN_2002000102" xml:id="txt_3.3-ab">- A jakże, ale nie tylko on jeden został ugodzony przez Amora. Spostrzegłem, że pan James Balmore często wpatruje się w księżyc i potem zamyślony wpisuje coś do notesu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p467in481of:PWN_2002000102" xml:id="txt_4.1-ab">- Dwumasztowiec - dodał Tomek.</ab>
     <ab n="p468in482of:PWN_2002000102" xml:id="txt_4.2-ab">- Na pewno skrył się tutaj przed burzą, tak jak my - domyślała się Sally.</ab>
     <ab n="p469in483of:PWN_2002000102" xml:id="txt_4.3-ab">Nowicki trochę zły podniósł lunetę. Nie mógł sobie wybaczyć, że sam do tej pory nie zauważył statku zakotwiczonego w pobliżu wybrzeża. Za to obecnie ze zdwojoną uwagą przesunął okiem lunety po jego masztach, długo obserwował pokład.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1748in1780of:PWN_2002000102" xml:id="txt_5.1-ab">- A ja zgłaszam się na drugiego świadka - dodał Smuga.</ab>
     <ab n="p1749in1781of:PWN_2002000102" xml:id="txt_5.2-ab">Nowicki zaraz podał Sally mniejszą obrączkę.</ab>
     <ab n="p1750in1782of:PWN_2002000102" xml:id="txt_5.3-ab">- Trochę za duża - mruknął. - Noś ją na środkowym palcu, bo zgubisz.</ab>
     <ab n="p1751in1783of:PWN_2002000102" xml:id="txt_5.4-ab">- Dobrze... - szepnęła Sally.</ab>
     <ab n="p1752in1784of:PWN_2002000102" xml:id="txt_5.5-ab">- Czy będziesz szanował Sally i nie opuścisz jej aż do śmierci? - zwrócił się Nowicki do Tomka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1648in1680of:PWN_2002000102" xml:id="txt_6.1-ab">- Przypuszczam, że to właśnie wojownicy Ku-ku-ku-ku napadli na nas po drodze - domyślił się Wilmowski.</ab>
     <ab n="p1649in1681of:PWN_2002000102" xml:id="txt_6.2-ab">- Ja również tak sądzę - potwierdził Smuga.</ab>
     <ab n="p1650in1682of:PWN_2002000102" xml:id="txt_6.3-ab">- Obyśmy jak najprędzej znaleźli się na wyspie - wtrącił Tomek. - Biedna Sally znów czuje się gorzej!</ab>
     <ab n="p1651in1683of:PWN_2002000102" xml:id="txt_6.4-ab">- Rzeka jest blisko - pocieszył go Smuga. - Niebawem wyruszymy. Kobiety już niosą dla nas prowiant!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
