<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1212in1583of:pwn:ksiazki:B0899SZS.000" xml:id="txt_1.1-ab">I tym razem Residents, poprzez swoją stałą reprezentację graficzną Pore No Graphics (Pornographics, Poor-Know Graphics według innych wersji pisowni), wstrząsnęli zwłaszcza rynkiem niemieckim. Po krótkich bojach prawnych do tamtejszych sklepów trafiła ocenzurowana wersja okładki - bez swastyk. Kilka lat temu europejska wytwórnia Euro Ralph zdecydowała się opublikować reedycję albumu z nową, jeszcze inną okładką, zaakceptowaną przez Pore No Graphics.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2273in2987of:pwn:ksiazki:B0899SZS.000" xml:id="txt_2.1-ab">Dzięki filmowi album sprzedał się w milionowym nakładzie w Ameryce i w Niemczech, miał szanse na złoto także w Polsce. Knajpy "latynoskie" rozpleniły się niemal na całym świecie, a Kubańczycy pojawili się na rozmaitych płytach jako goście. Płyta Buena Vista Social Club zdobyła też nagrodę Grammy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p128in175of:pwn:ksiazki:B0899SZS.000" xml:id="txt_3.1-ab">Jak głosi legenda, pewnej mrocznej nocy Robert Johnson spotkał diabła na skrzyżowaniu wiejskich dróg w delcie Missisipi. Sprzedał mu duszę w zamian za wyjątkowy dar śpiewu i gry na gitarze. Ta opowieść nie zrodziła się bez przyczyny. Jak twierdzą naoczni świadkowie, Johnson był dość przeciętnym wokalistą i instrumentalistą. Pewnego dnia zniknął na pół roku, a po powrocie oszołomił wszystkich biegłością gry na gitarze i wokalną interpretacją.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2503in3258of:pwn:ksiazki:B0899SZS.000" xml:id="txt_4.1-ab">- Na ekranach Ameryki święciły triumfy Psychoza, arcydzieło Alfreda Hitchcocka, i Spartakus Stanleya Kubricka, a w Europie - Do utraty tchu Jeana-Luca Godarda (z pierwszą ważną rolą Jeana-Paula Belmonda).</ab>
     <ab n="p2504in3259of:pwn:ksiazki:B0899SZS.000" xml:id="txt_4.2-ab">- Inne hity kinowe: Sniadanie u Tiffany'ego Blake'a Edwardsa, Siedmiu wspaniałych Johna Sturgesa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1828in2393of:pwn:ksiazki:B0899SZS.000" xml:id="txt_5.1-ab">Ciekawe, że w okresie Purple Rain jego najbliższe artystyczne otoczenie stanowiły cztery kobiety. Inżynierami dźwięku były Susan Rogers w Minneapolis i Peggy McCreary w Sunset Studio w Los Angeles. Jednak główną rolę w pracy nad brzmieniem płyty odegrały gitarzystka Wen d y Melvoin i grająca na instrumentach klawiszowych Lisa Coleman. Obie współpracowały z Prince'em w latach 1983-1987, równolegle próbując wystartować z własną karierą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2807in3605of:pwn:ksiazki:B0899SZS.000" xml:id="txt_6.1-ab">- Naukowcy odkryli tzw. efekt cieplarniany, czyli przegrzanie powietrza nad Ziemią na skutek nadmiaru dwutlenku węgla w atmosferze.</ab>
     <ab n="p2808in3606of:pwn:ksiazki:B0899SZS.000" xml:id="txt_6.2-ab">- Japońska firma Seiko wprowadziła na rynek pierwszy kwarcowy zegarek na rękę. Fakt, że kryształy kwarcu drgają ze stałą częstotliwością, został wcześniej odkryty przez amerykańskiego zegarmistrza Warrena Alvina Marrisona.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
