<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1792in59024of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001108" xml:id="txt_1.1-ab">Zgadzam się. Jednak dodam do tego zabójstwa bestialskie typu o podłożu religijnym ale jestem również za tym aby nieletnich karać tak jak dorosłych. W przypadku w którym osoba pełnoletnia zostaje skazana na karę śmierci wtedy niepełnoletni tą karę także powinien ponieść.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1412in44812of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001108" xml:id="txt_2.1-ab">Czy KK nie popiera WOŚP? Nie wiem, ale osobiście widziałem wczoraj w Lublinie zakonnika (nie znam się na tym dobrze, ale chyba był to kapucyn) z puszką WOŚP i kilkoma arkuszami serduszek. Że nie wspomnę o sporej liczbie napotykanych zakonników (ubranych podobnie, jak wspomniany wcześniej) oklejonych serduszkami (nie mieli puszek, więc pewnie tylko się dorzucili). Też mnie to zdziwiło, ale może kościołowi się coś odmieniło?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3858in130533of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001108" xml:id="txt_3.1-ab">Dzisiejszy DP donosi: 90 tys. zł ma kosztować opracowanie wzorcowych kodeksów etycznych radnego i pracownika samorządowego. Pieniądze pochodzą z grantu amerykańskiego funduszu Partnerstwo dla Samorządu Terytorialnego (LGGP), przyznanego Federacji Związków Gmin i Powiatów RP. Ponieważ doświadczenia na psp są w tej materii, więc może by tak zbiorowym wysiłkiem a pieniążki na jakiś zbożny cel...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p450in15888of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001108" xml:id="txt_4.1-ab">Najmocniej przepraszam Szanowne Grupowiczki - od Was powinienem zacząć ! :-))) U Was podoba mi się najbardziej to że jesteście Kobietami, a poza tym: - u Pani Katarzyny K. imponuje mi wiedza o historii Kościoła i opanowanie, - u Pani Ravea(?) rozsądek. c.d.n.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3643in123811of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001108" xml:id="txt_5.1-ab">Edukacja i wychowanie to zdecydowanie nie kwestie religijne ani polityczne. Przepraszam. W takim razie - miast wyrywać moje słowa z kontekstu - czytaj uważniej wątek.   Piszę o wychowaniu, nie edukacji. Różnicę pokazałem w poście, na który odpowiadasz. Naucz się czytać albo skończ "dyskutować".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3868in131216of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001108" xml:id="txt_6.1-ab">W rzeczy samej, film był nie najlepszy, ale mnie nikt nie zmuszał do jego oglądania więc po 15 minutach po prostu przestałem to robić. Czyżby "rycerze Pana" z AWS'u byli zmuszani do oglądania tak odrażających obrazów? ;-)</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
