<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2057in2065of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_1.1-ab">Natychmiast ujrzał jej zdumione oczy, potem siebie samego w postawie klęczącej i - tak jak niegdyś, podczas deszczowej nocy na balkonie - niby ślimak dotknięty w różki, skurczył się i cofnął w głąb siebie samego.</ab>
     <ab n="p2058in2066of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_1.2-ab">Dźwignął się z podłogi i usiadł na kanapie. Należało teraz obetrzeć łzy, więc schylił się jeszcze raz do kolan Heli i ukradkiem przyłożył pięści do oczu. A potem zerwał się na równe nogi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1569in1577of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_2.1-ab">Baron schylił głowę, jak gdyby się przyglądał swoim butom myślał o czymś. Gdzieś tam w toalecie cicho zaskrzypiały drzwi, a na dużej sali czyjeś kroki szybko zdążały w tę stronę. Baron ocknął się z zamyślenia - jego czarne, niespokojne oczy na krótko spoczęły na twarzy Romana.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p809in817of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_3.1-ab">Pikole, przebrani w czyste kaftany i fartuchy, zeszli już na dół. Ten i ów zajrzał na korytarz, uchylił drzwi do kawiarni i cofnął się, jak gdyby ujrzał tam coś niemiłego. Adaś zdołał ukraść pannom bufetowym kilkanaście talerzyków i zanieść je na swój kredensowy stolik. Bardzo go to cieszyło.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1053in1061of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_4.1-ab">Z pokoju wyszła Paulina. Poprawiając sobie włosy rozejrzała się po korytarzu i majestatycznym krokiem oddaliła się do swojego mieszkania .</ab>
     <ab n="p1054in1062of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_4.2-ab">Romek tkwił jeszcze ukryty za drzwiami - po prostu nie mógł się ruszyć. Przecież wczoraj po południu Paulina była u niego w mieszkaniu. Stanęła w progu, ręce oparła na biodrach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p976in984of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_5.1-ab">W chwili gdy Palmiak zapiał po raz pierwszy, Grela flirtował z dziewczętami w umywalni. Pragnąc się popisać odwagą, podszedł go ryczącego Palmiaka z zamiarem uspokojenia go, ale w tej samej chwili odskoczył od niego i runął na kredens.</ab>
     <ab n="p977in985of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_5.2-ab">A teraz usprawiedliwiał się przed kasjerką: - No, wie pani, oszalał. Przecie tak mnie pchnął... nie byłem przygotowany... gdybym był wiedział, tobym się inaczej do niego zabrał...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1800in1808of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_6.1-ab">Odwróciwszy się omal nie uderzył w brzuch starego Pancera. - O, przepraszam! - zawołał patrząc w jego przymrużone oczka. - Bartek! Przynieś tu panu słomkę do lemoniady, bo zapomniałem - czuł, że szczere przyznanie się do winy zjedna mu starego i odwrócił jego uwagę od gorszych rzeczy - tam przecież jeszcze cztery stoły... Stary oparł się o ścianę, jak gdyby zamierzał długo pozostać na tym rewirze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p972in980of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_7.1-ab">Ktoś z tamtej strony przytrzymywał drzwi, bufetowiec Bujas mocował się z nimi, próbował to jednego, to drugiego skrzydła, wreszcie dostrzegłszy, że to pikolo Henek tak mocno je trzyma, pchnął z całej siły i wpadł na korytarz.</ab>
     <ab n="p973in981of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_7.2-ab">Właściwie było już po wszystkim. Pan Albin i Fornalski trzymali Palmiaka za ręce, Specjalny starał się go uspokoić słowami: - Mietek, no, Mietek... dajże pokój... nie ma o co... uspokój się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2013in2021of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_8.1-ab">"Dosyć! Ani słowa więcej". - Złamał kartkę na pół i wraz z banknotem wsunął ją do koperty, zakleił i zaadresował: "Wny Pan Baron Humaniewski. Hotel Pacyfik w/m". Po czym bojaźliwie otwarł drzwi hotelowe. Hall o tej godzinie był pusty - jedynie portier, gruby, majestatyczny pan w brązowym uniformie ze złoconymi naszywkami, siedział w swej loży i pił czarną kawę, którą mu Roman przed kwadransem przyniósł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p37in45of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_9.1-ab">Drugiego dnia, gdy się trochę oswoił z umywalnią, zaczął zwracać uwagę na półmiski znoszone przez pikolaków. Już wczoraj zauważył, że parobcy porywali łapczywie kawałki mięsa, więc miał wielką ochotę to samo robić: - No weź sobie - zachęciła go jedna z dziewcząt widząc jego odruch.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p2126in2134of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_10.1-ab">Tak trwało do godziny dwunastej, to jest do trzech ważnych i szybko po sobie następujących wydarzeń.</ab>
     <ab n="p2127in2135of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_10.2-ab">Na parę minut przedtem Roman przyszedł do bufetu z pustym koszykiem do bułek. Idąc bawił się w swój ulubiony sposób, polegający na tym, że podstawiał koniec ołówka w zagłębienie pod spodem koszyka i odpowiednim pchnięciem wprawiał go w ruch obrotowy trwający bardzo długo. W bufecie był Janik, a z "Sybiru" nadchodził Miecio Sierpowski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p2464in2472of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_11.1-ab">Podskórny uśmiech twarzy Fornalskiego wyciekł na wierzch. - No proszę - rzekł do starego rozkładając ręce i wtulając głowę między barki, jakby zgorszony beznadziejną głupotą Boryczki - wyraźnie słyszał, jak gość zamawiał Martella z trzema gwiazdkami...</ab>
     <ab n="p2465in2473of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_11.2-ab">Roman zdumiony patrzył raz na starego, raz na Fornalskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2141in2149of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_12.1-ab">Co pewien czas panny wymyślały takie wieloznaczne słowa i ruchy wzbudzające śmiech i mające na celu skrócenie skomplikowanych określeń: "jesteś pan ciężkomyślący" - w odniesieniu do Janika, lub: "jesteś pan nieprzytomny" - w odniesieniu do Kantary. Niedawno temu posługiwały się słówkami "był" i "biedny" - pierwsze wymawiano krótko, drugie z politowaniem i kiwaniem głowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1077in1085of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_13.1-ab">Zdawał sobie jednak sprawę, że będzie mu trudno to zrobić, albowiem panowie z pta znali ceny potraw lepiej niż kelnerzy.</ab>
     <ab n="p1078in1086of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_13.2-ab">O godzinie dziewiątej rewiry były już zapchane. Goście, nie nasyceni jeszcze i rozdrażnieni długim czekaniem na zamówione potrawy, rozglądali się, dzwonili w popielniczki, wołali kelnerów i pikolów, przytrzymywali ich za poły kaftanów - stanowili żywioł groźny, buntowniczy, podminowany głodem i wiarą w słuszność swoich wymagań: "płacę, więc żądam".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p2843in2851of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_14.1-ab">Tymczasem w bufecie panna Tola czyściła koszyki do chleba. Od czasu do czasu wycierała palce i sięgała do kieszeni fartucha, wyjmowała kruche ciastko, ugryzła je i znów chowała do kieszeni.</ab>
     <ab n="p2844in2852of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_14.2-ab">Z korytarza wszedł parobek Wicek: - Proszę pani, kawa jeszcze jest?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p1073in1081of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_15.1-ab">Tymczasem na dole zaczęło się kotłować. Do gabinetu restauracyjnego wpadło kilkanaście osób - spieszyło im się bardzo, żądali natychmiastowej obsługi. Grela zesunął stoły, Julka wysłał do bufetu po jarzębiak i masło, sam udał się po zimne zakąski. Okazało się, że wózek i wszystkie półmiski z rybami zabrano na trójkę do Teodora. Teodor nie pozwolił sobie ich odebrać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2581in2589of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_16.1-ab">Boryczko rozejrzał się szybko po rewirze - z zadowoleniem stwierdził, że wśród kilkunastu par oczu zwróconych w jego stronę nie było tych niebieskich - dyskretnie skryły się za teczką tygodnika.</ab>
     <ab n="p2582in2590of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_16.2-ab">"Jeśli mnie jeszcze raz szturchnie w brzuch - myślał Roman idąc do bufetu - powiem mu, żeby ręce trzymał przy sobie".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p1842in1850of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_17.1-ab">"Zbój Madej" też coś wiedział. Z początku udawał, że się tym nie interesuje, zachowywał się wobec Romana tak jak zawsze: pociągał go za rękaw i powtarzał zamówienia lub prosił, by zechciał "rzucić okiem" na jego rewir. Ale raz, gdy się zeszli na rewirze i nic nie mieli do roboty, Robak pogłaskał swoją łysinę i zaczął namiętnie gryźć dolną wargę - znak, że ma coś ważnego do powiedzenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p598in606of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_18.1-ab">Chwila milczenia. Romek uniósł się na łokciu, zaczął nerwowo mrugać okiem, wreszcie rzekł: - Ja myślę, że więcej, bo widzi pan, z tym okiem coś nie w porządku.</ab>
     <ab n="p599in607of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_18.2-ab">Fornalski nie zmieniając postawy nóg i nie wyjmując rąk z kieszeni odwrócił się do Romka i przez dwie sekundy przypatrywał mu się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p2836in2844of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_19.1-ab">Kierownik Stec wrócił z restauracji od Fornalskiego, sprawdził kasę, czy jest skręcona, schował kwity i zamknął szufladę. Przez chwilę myślał o czymś, wreszcie kiwnął głową, powiedział pannie Toli dobranoc i uśmiechając się sam do siebie, poszedł do garderoby po futro. Ubrawszy się, wstąpił do pokoju damskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p2433in2441of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_20.1-ab">Ale budzik jest dobry, co? Ilem razy go rzucał na podłogę i nic..., trzyma się kupy. Dobra marka, Jaz.</ab>
     <ab n="p2434in2442of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_20.2-ab">W poczekalni uścisnęli sobie ręce, Henryk dźwignął walizę. - A nie zapomnij wypisać mnie z czytelni, abonament zapłacony do dwudziestego. Książka i legitymacja leżą na stole pod lustrem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p2199in2207of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_21.1-ab">I oto w tej chwili pociąg z Helą mknął przez zaśnieżone pola, a Roman szedł ostrożnie ulicą i unikał potrąceń, by nie uronić przedwcześnie ani odrobiny płynnej żałości, zapełniającej go aż po krtań i oczy.</ab>
     <ab n="p2200in2208of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_21.2-ab">Wtem usłyszał znajomy głos: - Serwus, Romek.</ab>
     <ab n="p2201in2209of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_21.3-ab">Był to Fryc Jockman. Wyglądał mizernie, twarz miał nie ogoloną, kołnierzyk brudny i wystrzępiony, płaszcz zmięty - zapewne od nakrywania się nim w nocy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p1373in1381of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_22.1-ab">Gdzieś tam na "Sybirze", niby pająk w sieci ukryty, świdruje kelnerów wzrok starego Pancera - czują go nawet ci, w drugim końcu kawiarni, za czwartą ścianą z cegły. Niechby się już wyniósł stąd, a zrobiłoby się dobrze jak po wyrwaniu chorego zęba.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p283in291of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_23.1-ab">Nie, "Kucyk" nie miał powodzenia wśród personelu, a najmniej u kelnerów. Jego motorkowo-pęcherzykowa ruchliwość i "cudeńka", jakie pokazywał przed gośćmi, budziły raczej wesołość niż podziw. Zrażony do kelnerów, zapędzał się do kuchni, ale tam znów gruby, wąsaty szef Balcer pokazywał mu kły: - Co pan tu chce, do rondli zaglądać i uczyć, jak sosy przyprawiać!?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p873in881of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_24.1-ab">Stary Pancer, z rękami w kieszeniach spodni, stał oparty o biurko. Krótkie nogi założone jedna na drugą, dolna warga wysunięta, oczka zmrużone i patrzące tak samo jak o godzinie dwunastej spośród kolorowych wstęg i baloników koło drzwi kuchennych.</ab>
     <ab n="p874in882of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_24.2-ab">Romek stanął przed nim w postawie na baczność.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p1744in1752of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_25.1-ab">Gdzieś tam w kłębach pary dojrzał i zapamiętał dziewczęcą twarz pomocnicy kawiarki, i znów oczy, tym razem bure, figlarne i wyłupiaste jak u wiewiórki. Czując, że mu gorąca fala zalewa policzki, niezgrabnie postawił szklankę na półce i nie widząc nic wycofał się na dużą salę. Szedł na oślep w kierunku swojego rewiru, szedł coraz wolniej, wreszcie potknął się o krzesło i stanął w miejscu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p1061in1069of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_26.1-ab">Na korytarzu ozwały się czyjeś kroki - Henek podniósł wskazujący palec do góry: - Ty, ja cię proszę, Adamowi nie mów nic, ona prosiła... i w ogóle nikomu...</ab>
     <ab n="p1062in1070of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_26.2-ab">Wszedł Adaś. Markotny był i powolny w ruchach. Nie odzywając się do kolegów, zabrał się do czyszczenia butów, ale robił to bardzo powoli, długo szukał szczotki, a gdy ją wreszcie znalazł, nie wiedział, na czym nogę oprzeć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p1920in1928of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_27.1-ab">I znowu nic. Czarne, migotliwe oczy wpatrzyły się w Boryczkę, pyzata twarz i zadarty nos jakby napęczniały od krwi. "Smieszny jest ten baron i podobny do kogoś... aha, do parobka Wicka. A może to naprawdę Wicek, tylko przebrany i bogaty? E, nie, Wicek młodszy od niego." - Panie baronie, "London News" jest świeży - otwarł tytułową stronicą tygodnika.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p1068in1076of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_28.1-ab">O godzinie ósmej wszyscy kelnerzy i pikole byli już na korytarzu kuchennym... Palmiak podchmielony i wesoły wychylił głowę przez okno: - Panowie!!! - wrzasnął - bufet wydawać!</ab>
     <ab n="p1069in1077of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_28.2-ab">O wpół do dziewiątej bufet był już gotowy. Zapalono wszystkie lampy, ustawiono ruchome wieszadła, kelnerzy w oczekiwaniu gości spacerowali po korytarzach hotelowych.</ab>
     <ab n="p1070in1078of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_28.3-ab">I nagle telefon od komitetu bankietowego: "przyjdziemy o wpół do dziesiątej".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p372in380of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_29.1-ab">Henek opiekuńczo krążył w pobliżu. - Umiesz markować na kasie?</ab>
     <ab n="p373in381of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_29.2-ab">Bardzo łatwo to robić; po prostu przyciska się guziczek z numerem Fornalskiego, tj. szóstką, następnie dwa inne, oznaczające złote i grosze, i jeszcze jeden z napisem: "Kwit" - kasa stęka i wyrzuca z boku żółty bloczek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p451in459of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_30.1-ab">Henek rozejrzał się wokoło i pewny, że nikt nie patrzy, zaczął tupać o podłogę i krzyczeć chrapliwym głosem: - Psiakrew! Smarkacz! Bijesz! Na kasie! Nie pamiętasz! Co robisz! Psiakrew! Smarkacz!</ab>
     <ab n="p452in460of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_30.2-ab">Franek zaśmiał się tak serdecznie, że aż mu trzy popielniczki spadły na podłogę. "Kucyk", zwabiony hałasem, wyskoczył z bufetu, rozejrzał się po sali i truchcikiem począł biec wzdłuż ścian i gasić pojedyncze lampy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p2005in2013of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_31.1-ab">Wszystko wydało mu się pozbawione tajemniczości, ograniczone czasem i przestrzenią, objęte umysłem i nieskomplikowane. Szedłby o zakład, że da radę obsłużyć wszystkie rewiry w kawiarni i jeszcze znajdzie trochę czasu na wypalenie papierosa. "Oni wszyscy są dzisiaj mętni - myślał patrząc na kierownika i kelnerów uwijających się po kawiarni jak mrówki w zburzonym mrowisku - przydałby się im jaki zastrzyk na uspokojenie".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p2743in2751of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_32.1-ab">Roman klęczał na posadzce i szukał pieniędzy, które mu podczas inkasowania wypadły z ręki. Chodził tak na raczkach po całym rewirze, zaglądał pod foteliki i kanapy, ściereczka zwisała mu z kieszeni, włosy opadły na czoło - musiał je co chwila zarzucać w tył.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p2507in2515of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_33.1-ab">On jest teraz na mnie zły, bo myśli, że ja mu to naumyślnie zrobiłem. Jakże bym ja śmiał...</ab>
     <ab n="p2508in2516of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_33.2-ab">Stary podniósł rękę na znak, że już o nic więcej nie będzie pytał. Wobec tego Roman skierował się na rewir, zdążył jednak zauważyć, że brzuch starego zatrząsł się ze śmiechu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p2114in2122of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_34.1-ab">Około jedenastej śniadania się kończyły, zamawiano czarne kawy, herbaty i kapucyny. "Sybir" ział pustką - Wieliński i Bandera patrzyli przez okno na ulicę i wzrokiem odprowadzali przechodniów lub gapili się na gzymsy przyprószone śniegiem i ołowiany skrawek nieba, zabudowany kominami przyległych kamienic i zasiekami anten radiowych, sterczących wichrowato jak drewniane krzyże na starym cmentarzu .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p1440in1448of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_35.1-ab">Roman dźwignął nowy ładunek podwieczorków i ruszył na salę. Tuż przed nim szedł Kantara - trzymał w rękach tak dużo tacek, że aby zrównoważyć ich ciężar, przechylił się w tył i łokieć oparł na brzuchu. Chcąc go pośpieszyć Roman krzyknął mu nad uchem: "prędzej!" - Kantara obejrzał się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p1845in1853of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_36.1-ab">Nikt się na to nie odezwał - Bandera zna się na tym lepiej od innych. Kiedyś powiedział tak: "I cóż z tego, że ci wszyscy filozofowie grzebią w książkach i tak dużo myślą? Co dokonali? Nic. A najzabawniejsze to, że zawsze wracają tam, skąd wyszli".</ab>
     <ab n="p1846in1854of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_36.2-ab">To się znów bardzo Janikowi podobało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p905in913of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_37.1-ab">Wieczorami spacerował wzdłuż kawiarni i zaglądał w okna pod firanki. Do interesu przychodził o szóstej rano, stawał w garderobie kawiarnianej, wyjmował zegarek i notes i zapisywał tych, którzy się spóźniali - już pierwszego dnia trafikantce i paru kelnerom nałożył grzywny po pięć złotych na cele dobroczynne.</ab>
     <ab n="p906in914of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_37.2-ab">Następnego dnia kazał jednemu z kelnerów powycierać teczki od ilustracji. Ten jednak sprzeciwił się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p2070in2078of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_38.1-ab">Mimo to Roman zbliżył się do stołu, oparł się o czyjeś krzesło i płaczliwym głosem zapytał: - Jaśnie pan redaktor życzył sobie "Kuriera"? Niech mi jaśnie pan wierzy, że nie ma ani jednego, wszystkie są zajęte, jak Boga kocham, że zajęte.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p2696in2704of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_39.1-ab">Istotnie, w damskim pokoju aż syczało. Roman wpadł na swój rewir jak w nagalwanizowane pole. Ze wszech stron wołano płacić, trzymane w palcach banknoty powiewały w powietrzu, monety rzucane na marmur wpadały w kołujący, jednostajnie przyspieszony ruch lub toczyły się na brzeg stołu i tam, przytrzymane gwałtownym skokiem ręki, wydawały krótki fałszywy dźwięk .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p2543in2551of:PWN:030-2-000000009" xml:id="txt_40.1-ab">"Zostawiłam płaszcz przy piecu, żeby wysechł, i cały przód się przyżelił. Nie gniewaj się, bardzo cię proszę, przyślij mi dwadzieścia złotych, ja ci je oddam po pierwszym". Posłał jej dwadzieścia złotych, ale to go tak rozgoryczyło, że w tym samym dniu zapłacił czynsz, podatek i składki miesięczne do Związku, praczce dał zaległe piętnaście złotych i krawcowi spłacił dwie ostatnie raty za ubranie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
