<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1745in57510of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001500" xml:id="txt_1.1-ab">Zaraz tam prawdziwe ;) ale wydaje mi się, ze trudno jednak pisać na temat czegoś nad czym się człowiek nie zastanawia. Jeśli tak masz to rzeczywiscie z diagnozą nawet darmową nie byłoby kłopotu :-) M-A PS. że podmiot liryczny i autor to nie to samo wie każdy kto skończył szkołę - nawet jeśli tylko podstawową :-))</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2345in76632of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001500" xml:id="txt_2.1-ab">[ciach] [ciach] Nie bój nic maleńka! Ja sam w szkole chodziłem w czapce w kamuflarz z doszytym futerkiem "na irokeza" i budziłem niezdrowe emocje w rówieśnikach. Teraz po nich nie został nawet smród, a ja mam satysfakcję że potrafiłem się zdobyć w młodym wieku na osranie wszystkich "tolerancyjnych" obywateli i rówieśników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2130in69410of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001500" xml:id="txt_3.1-ab">Sądze, że taka rozłąka to wielki test na ufność i wierność dla obojga partnerów. Ryzyko, że związek ucierpi na takiej rozłące nie jest małe. Uczucia mogą wygasnąć a i konkuręcja nie śpi więc po powrocie można być niemile zaskoczonym, że na nasze miejsce pojawił się ktoś inny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2204in71610of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001500" xml:id="txt_4.1-ab">Nie dziwię się. Gość, który bez skrupułów mówi do wszystkich kobiet, które go TUTAJ słuchają, że ma duuuże powodzenie u... "tych prymitywnych stworzeń laskami zwanych" - jest chyba klasycznym, gorylowatym mięśniakiem. Od takiego - jak najdalej. Chyba, że chodzi o... laski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4348in141013of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001500" xml:id="txt_5.1-ab">Witam, Piszę pracę o rozwoju byłych członków sekt posługujących się technikami kontroli świadomości. Poszukuję więc kontaktu z takimi osobami zamieszkałymi obecnie w Krakowie lub w okolicy. Jeśli ktoś z Was miał do czynienia z sektą, lub zna osoby które miały z nią kontakt, proszę dajcie znać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2610in84871of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001500" xml:id="txt_6.1-ab">Ja byłem nauczycielem i o dziwo nie wykorzystywałem sytuacji (w zasadzie) a teraz żałuję. Wcale nie jest dla mnie pewne, czy należy być takim świętym. W końcu niewiadomo co kobietom sie podoba słowa czy czyny? Poezja i odrobina romantyzmu czy konkrety i zdecydowanie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3812in124709of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001500" xml:id="txt_7.1-ab">Zupełnie się z Tobą nie zgadzam żeby to była rzadka cecha to raz, a dwa to przepraszam bardzo, ale co ma wrażliwość do tego!?!?!?! Nie rozumiem Twojego uzasadnienia. Jeśli się ludzie nadal kochają to nie widzę żadnych powodów do bycia sfrustrowanym. Oczywiście poza jednym - wtedy gdy żądzę wyłączności przedstawia się PONAD tą miłość.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
