<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_58" xml:id="txt_1.1-ab">Czeka Cię tydzień zadumy i refleksji nad sobą. W najbliższym czasie ktoś się Tobą poważnie zainteresuje, co da Ci jeszcze jeden powód do rozważań. Będzie to okres roztargnienia i zapominania o ważnych sprawach. Powinieneś więc po dwa razy sprawdzać, czy wyłączyłeś żelazko i zamknąłeś drzwi do mieszkania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_4" xml:id="txt_2.1-ab">27 maja w raciborskim Muzeum odbyło się III spotkanie z cyklu "Poznaj dzieje swojej miejscowości. Historia Raciborza bez sekretów i tajemnic". Organizatorami są władze Raciborza, Dom Współpracy Polsko-Niemieckiej w Gliwicach i Towarzystwo Społeczno-Kulturalne Niemców Województwa Katowickiego. Wykład na temat powstania Raciborza i ukształtowania się jego ustroju wygłosił Norbert Mika.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p52in112of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_3.1-ab">Czterech braci Gąsienniców wezwano na komisję poborową. Pytają ich o zawód.</ab>
     <ab n="p53in114of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_3.2-ab">- Cieśla - mówi pierwszy.</ab>
     <ab n="p54in116of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_3.3-ab">- Cieśla - mówi drugi.</ab>
     <ab n="p55in118of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_3.4-ab">- Cieśla - mówi trzeci.</ab>
     <ab n="p56in120of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_3.5-ab">- Optyk - mówi czwarty.</ab>
     <ab n="p57in122of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_3.6-ab">- Optyk? A co wy robicie?</ab>
     <ab n="p58in124of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_3.7-ab">- Jak bracia wybudują chałupę, to ją mchem optykam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_1" xml:id="txt_4.1-ab">Jedynym przeciwnikiem kampanii informacyjnej, a nie promocyjnej jak podkreślano, był radny Jan Kuliga, poprzedni prezydent Raciborza.  Gdy wydaliśmy pod koniec kadencji biuletyn, oskarżono nas o niegospodarność. Teraz robi się to samo. To nic innego, jak robienie sobie kampanii wyborczej  - stanowczo oświadczył.  To naturalna rzecz a nie promocja osobista. Tak robią na przykład szefowie rządu  - replikował radny Karski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_1" xml:id="txt_5.1-ab">Sprawa mocno ożywiła końcówkę ubiegłotygodniowej sesji. Radny Sławomir Lewandowski zadeklarował udostępnienie do filmu swoich archiwalnych nagrań, których nikt inny ponoć w Raciborzu nie ma. Przewodniczący Wojnar, na co dzień prezes Spółdzielni Mieszkaniowej "Nowoczesna", obiecał wytargowanie w Sat-Kom-ie godziwej stawki, gdyż:  firma, którą kieruję ma 40 proc. udziałów w tej telewizji . Ostatecznie w głosowaniu wniosek radnego Karskiego przeszedł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p40in88of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_6.1-ab">Dwaj szwagrowie postanowili kupić swojej teściowej złote kolczyki. Aby się umocnić w tej decyzji poszli do restauracji. Po kilku kolejkach jeden z nich mówi:</ab>
     <ab n="p41in90of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_6.2-ab">- Wiesz co, na złote kolczyki już nie starczy pieniędzy. Kupmy jej srebrne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p28in64of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_7.1-ab">W 1968 r., po słynnym wystawieniu "Dziadów", delegacja polska bawiła w Moskwie. Chruszczow zwraca się do Gomułki:</ab>
     <ab n="p29in66of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_7.2-ab">- Podobno u was w teatrze wystawiono antyradziecką sztukę?</ab>
     <ab n="p30in68of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_7.3-ab">- No, tak, "Dziady" - z pokorą potwierdza Gomułka.</ab>
     <ab n="p31in70of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_7.4-ab">- I coście zrobili?</ab>
     <ab n="p32in72of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_7.5-ab">- Zdjęliśmy sztukę.</ab>
     <ab n="p33in74of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_57" xml:id="txt_7.6-ab">- Dobrze. A co z reżyserem?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_4" xml:id="txt_8.1-ab">1 czerwca w Wodzisławiu odbyła się uroczystość otwarcia oraz poświęcenia Ośrodka Rehabilitacji dla Dzieci Niepełnosprawnych Ruchowo. W uroczystości wzięli udział członkowie Zarządu Miasta, radni, przedstawiciele Państwowego Funduszeu Rehabilitacji Osób Niepełnosprawnych oraz Fundacji "Wspólnota Dobrej Woli." Szerszą relację z otwarcia ośrodka przedstawimy w następnym numerze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0552PES.998.xml_28" xml:id="txt_9.1-ab">W ramach tych środków Wydział Ekologii Urzędu Miejskiego co roku przygotowuje do zrealizowania pulę tematów związanych z Edukacją Ekologiczną.  Bardzo ważne jest by program zawierał propozycje dla wszystkich, nie tylko dla dzieci i młodzieży. Dorosłym również brakuje tego rodzaju wiedzy  - mówi Michał Sobala z Wydziału Ekologii.  W tym roku najważniejszą sprawą jest organizacja dla dorosłych Szkoły Czystszej Produkcji, na którą przeznaczymy 10.000 złotych  - dodaje.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
