<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p841in922of:PWN_2002000095" xml:id="txt_1.1-ab">- Jurek jest? - spytał Alek.</ab>
     <ab n="p842in923of:PWN_2002000095" xml:id="txt_1.2-ab">- Już dawno. Pierwszy przyszedł.</ab>
     <ab n="p843in924of:PWN_2002000095" xml:id="txt_1.3-ab">Zgasił latarkę. Ostry skręt korytarza otworzył przed nimi nagle niezbyt rozległą, lecz wysoko sklepioną piwnicę. Zawieszona na ścianie latarka oświetlała chwiejnym płomykiem rude mury i twardą, lecz szczelnie ubitą podłogę. Po kątach ciemniał półmrok. W kilku miejscach bielały duże kamienie, przytoczone tutaj w owych jeszcze czasach, gdy służyć miały jako siedzenia przy uroczystych naradach szlachetnych wodzów Indian.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1374in1492of:PWN_2002000095" xml:id="txt_2.1-ab">- Idziemy?</ab>
     <ab n="p1375in1493of:PWN_2002000095" xml:id="txt_2.2-ab">- Mamy czas - mruknął. - Dziewiąta.</ab>
     <ab n="p1376in1494of:PWN_2002000095" xml:id="txt_2.3-ab">- To co?</ab>
     <ab n="p1377in1495of:PWN_2002000095" xml:id="txt_2.4-ab">Drewnowski wnikał w coraz gęstszy wewnętrzny szum. Ale było mu z tym dobrze. Widział wszystko wyraźniej, ostrzej i wszystko wydawało mu się niewiarygodnie łatwe do osiągnięcia. Samo życie szło mu do rąk. Miał w tej chwili pewność, że może je kształtować, jak zechce. Rozpierała go potrzeba działania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2117in2282of:PWN_2002000095" xml:id="txt_3.1-ab">- Zwariowałeś? - ożywił się Puciatycki.</ab>
     <ab n="p2118in2283of:PWN_2002000095" xml:id="txt_3.2-ab">- Wcale nie. Mam tu poważne propozycje. - Ty?</ab>
     <ab n="p2119in2284of:PWN_2002000095" xml:id="txt_3.3-ab">- Żebyś wiedział. Doskonała posada. W każdej chwili mogę zostać szoferem w Prezydium Rady Ministrów.</ab>
     <ab n="p2120in2285of:PWN_2002000095" xml:id="txt_3.4-ab">Przy stoliku zaległa cisza. Przerwał ją dopiero śmiech Puciatyckiego:</ab>
     <ab n="p2121in2286of:PWN_2002000095" xml:id="txt_3.5-ab">- A, to świetnie! To ci się udało. Znakomity kawał. Teleżyński wzruszył ramionami:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2334in2511of:PWN_2002000095" xml:id="txt_4.1-ab">Drozdowski spojrzał na niego z nie ukrywanym politowaniem: - Tak, tak, mecenasie. Trzeba to sobie wyraźnie powiedzieć. Po tej wojnie koniec z wszelkimi prawami. Za dużo widzieliśmy. Kuglarze i prestidigitatorzy zdemaskowali swoje sztuczki. Koniec szantażu.</ab>
     <ab n="p2335in2512of:PWN_2002000095" xml:id="txt_4.2-ab">Krajewski dalej przecierał szkła.</ab>
     <ab n="p2336in2513of:PWN_2002000095" xml:id="txt_4.3-ab">- I co w takim razie zostaje według pana? - Bardzo dużo, mecenasie. Życie zostaje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3534in3791of:PWN_2002000095" xml:id="txt_5.1-ab">- Zgadza się.</ab>
     <ab n="p3535in3792of:PWN_2002000095" xml:id="txt_5.2-ab">- Więc to stąd znajomość! A ten drugi? - Nie wiem. Nie znam go.</ab>
     <ab n="p3536in3793of:PWN_2002000095" xml:id="txt_5.3-ab">- To walmy.</ab>
     <ab n="p3537in3794of:PWN_2002000095" xml:id="txt_5.4-ab">- Poczekaj - zatrzymał go Szretter. - Ten drugi nie wiadomo co za jeden.</ab>
     <ab n="p3538in3795of:PWN_2002000095" xml:id="txt_5.5-ab">- A nas co to obchodzi? Jeżeli twój gość jest pewny?</ab>
     <ab n="p3539in3796of:PWN_2002000095" xml:id="txt_5.6-ab">- Pewny jest. Za dużo ma różnych spraw, żeby nie był pewny. - No więc?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1873in2022of:PWN_2002000095" xml:id="txt_6.1-ab">- Ja? A może to wy idziecie nie tą drogą, którą należy?</ab>
     <ab n="p1874in2023of:PWN_2002000095" xml:id="txt_6.2-ab">- Nie, Janie - odparł Szczuka. - Partia idzie słuszną drogą. Możemy na niej popełniać te czy inne pomyłki, możemy robić błędy, ale kierunek naszej drogi jest słuszny. Mówisz o Święckich. I cóż z tego, że są? Owszem są. Jutro odpadną.</ab>
     <ab n="p1875in2024of:PWN_2002000095" xml:id="txt_6.3-ab">Kalicki znów dłuższą chwilę milczał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p601in666of:PWN_2002000095" xml:id="txt_7.1-ab">Andrzej poczerwieniał. - Przypuszczam.</ab>
     <ab n="p602in667of:PWN_2002000095" xml:id="txt_7.2-ab">- A, przypuszcza pan!</ab>
     <ab n="p603in668of:PWN_2002000095" xml:id="txt_7.3-ab">Z sąsiedniego pokoju dobiegał wśród rozgwaru ogólnej rozmowy niski i ciepły śmiech Staniewiczowej. Waga sięgnął po papierosa.</ab>
     <ab n="p604in669of:PWN_2002000095" xml:id="txt_7.4-ab">- Znowu jednak odbiegamy od tematu. Jak długo Szczuka zabawi w Ostrowcu?</ab>
     <ab n="p605in670of:PWN_2002000095" xml:id="txt_7.5-ab">- Według naszych informacji, do środy. W środę rano ma wyjechać.</ab>
     <ab n="p606in671of:PWN_2002000095" xml:id="txt_7.6-ab">- Zostają zatem trzy dni. - Jeden.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2845in3059of:PWN_2002000095" xml:id="txt_8.1-ab">- Mój Boże! - odpowiedziała cicho. - Chyba bez znaczenia. Lecz oczy jej, bardzo teraz rozszerzone i w niego wpatrzone, zdawały się mówić co innego.</ab>
     <ab n="p2846in3060of:PWN_2002000095" xml:id="txt_8.2-ab">- Rzeczywiście bez znaczenia? Nic nie dopowiedziała.</ab>
     <ab n="p2847in3061of:PWN_2002000095" xml:id="txt_8.3-ab">- Powiedz...</ab>
     <ab n="p2848in3062of:PWN_2002000095" xml:id="txt_8.4-ab">- Nie wiem! - szepnęła. - Obejmij mnie mocniej.</ab>
     <ab n="p2849in3063of:PWN_2002000095" xml:id="txt_8.5-ab">Uczynił to. Teraz było jej dobrze. To wszystko. Lekko rozchylonymi wargami całował jej wpółprzymknięte powieki.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
