<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:562" xml:id="txt_1.1-ab">Patrząc na założenia programu Leader, widać, że stawia na pomysłowość i wszechstronność. Projekty można bowiem składać odnośnie każdej dziedziny życia lokalnej społeczności, od rolnictwa, poprzez kulturę, turystykę, rekreację czy rozwój technologii informacyjnej. – Generalnie mają aktywizować ludzi i poprawiać jakość ich życia – kończy Adam Wajda.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:1676" xml:id="txt_2.1-ab">IV-ligowcy z KP Unii Racibórz, 30 sierpnia zmierzyli się z ekipą Gwarek Ornontowice.</ab>
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:1676" xml:id="txt_2.2-ab">Spotkanie zakończyło się zwycięstwem 0:2 (0:1) zawodników z Raciborza. Zwycięskie bramki zdobyli w 25 min Wojciech Podolak oraz w 48 min Mariusz Frydryk. Kolejnym starciem Unitów będzie mecz na własnym boisku, 3 września, z drużyną Polonia Marklowice.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p18in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:bez_autora:74" xml:id="txt_3.1-ab">Rada Powiatu przekazała kolejne pieniądze na pomoc gminom poszkodowanym wskutek przejścia trąby powietrznej – Koszęcinowi i Blachowni. - Na poprzedniej sesji pomogliśmy innym, ale nasze wsparcie było symboliczne w porównaniu do tego, jakiego udzielają inni. Głupio mi było, że podczas powodzi nam tak pomagano, a my skromnie. Dlatego zawnioskowałem o więcej – tłumaczył starosta Adam Hajduk.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p60in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:1645" xml:id="txt_4.1-ab">Bramkarze: Mateusz Kajda, Roman Jendrzejczyk.</ab>
     <ab n="p61in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:1645" xml:id="txt_4.2-ab">Obrońcy: Tomasz Hiltawski, Sebastian Bugla, Krzysztof Mazur, Janusz Stopa, Krzysztof Grzegorczyk, Tomasz Mucha, Marcin Seemann, Robert Gliśnik.</ab>
     <ab n="p62in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:1645" xml:id="txt_4.3-ab">Pomocnicy: Sebastian Studnic, Marian Mucha, Mateusz Besz, Mirosław Jeszonek, Mariusz Bacewicz, Wojciech Pająk, Roland Sedlaczek, Rafał Fila, Piotr Mucha, Szymon Kędzia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p14in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:65" xml:id="txt_5.1-ab">21-23 stycznia, od 10.00 do 14.00: warsztaty malarskie dla młodzieży gimnazjalnej i ponadgimnazjalnej, które poprowadzi Marian Chmielecki – artysta plastyk powiatu raciborskiego. Karta zgłoszenia dostępna w sekretariacie placówki lub na stronie MDK: www.mdk-raciborz.pl.</ab>
     <ab n="p15in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:65" xml:id="txt_5.2-ab">14-17 stycznia: Zimowe Warsztaty Wokalne prowadzone przez Elżbietę Zapendowską oraz Andrzeja Głowackiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p7in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:1735" xml:id="txt_6.1-ab">Starostwo zwróciło się do rybnickiego urzędu skarbowego, aby sprawdzić, czy przedsiębiorcę, który prowadzi niemal hurtową sprzedaż opału, stać na zapłacenie 500 zł grzywny. – Cały czas odwołuje się i przeciąga to w ten sposób. Już kolejny rok czekamy na ten ekran. Znosimy wszystkie złośliwości, jakie nam robi, łącznie z hałasowaniem podczas ciszy nocnej – mówi pan Józef.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:757" xml:id="txt_7.1-ab">W drugim starciu, Portugalki zremisowały 1:1. Juniorską reprezentację w najbliższym czasie czekają półfinały ME w Essen. Nasze piłkarki w grupie zmierzą się z Niemcami, Szwecją i Szwajcarią. Seniorska reprezentacja Polski zbliża się do zgrupowania we Wronkach. Wraz z kadrą wyjadą Daria Kasperska, Paulina Rytwińska i Agnieszka Karcz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p11in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2008:glowne:16" xml:id="txt_8.1-ab">Suchy zbiornik jest ujęty w programie małej retencji województwa śląskiego. Został zaopiniowany i przyjęty przez Sejmik Wojewódzki. Suchy polder jest łatwiejszy i bezpieczniejszy w eksploatacji. Program małej retencji nie wyklucza natomiast dodatkowych obiektów. Jeżeli jest potrzeba czy możliwość utworzenia takowego np. w formie zbiornika retencyjnego, to suchy polder nie zamyka drogi. Jeśli lokalizacja jest uzasadniona, są wszelkie uzgodnienia, to nie widzę problemu, żeby taki obiekt wprowadzić do programu małej retencji.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
