<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1849in55963of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001112" xml:id="txt_1.1-ab">Zarabiałem wtedy 1/4 tego, co zarobiłbym "na mieście" na tym samym stanowisku więc istotnie, należało mi się (i nie tylko mnie) i rząd SLD był tego świadom. Teraz budżetówce nic się nie należy... :((( Robisz "pan" w budżetówce?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2699in79684of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001112" xml:id="txt_2.1-ab">Potępiłeś w czambuł (C)Maćka, ale Twoja retoryka jest tego samego, jeśli nie niższego lotu. Przypomina mi archiwalne taśmy ze zjazdów PZPR oraz książeczki z lat 50-tych które u mnie przetrwały - kolejny dowód na to że nic się nie zmieniło przez te wszystkie lata - poza celem ataku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p29in1029of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001112" xml:id="txt_3.1-ab">Na pewno nie utracjusza Leppera ani kruchtowego seksuologa Łopuszańskiego... Np. Moją Matką. Zaskoczony, co? Nic, bo tu nie Rosja ani nie USA - Prezydent może niewiele. Wybory parlamentarne są ważniejsze. Ale przynajmniej będzie to jakiś gest. Dziwne, że muszę to tłumaczyć...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p190in6769of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001112" xml:id="txt_4.1-ab">Kiedyś wierzyłem. że społeczeństwo może ulec transformacji, ale takie wypowiedzi jw odbierają mi resztkli nadziei. Przecież kilkanaście lat temu używano tych samych argumentów, choć co prawda w innym ugrupowaniu - "władza dobra i dobrze chce ale nie jest poinformowana co dzieje się na dole albo i celowo okłamywana". Chyba przydałby Ci się odpoczynek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1475in44623of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001112" xml:id="txt_5.1-ab">Ogłaszam konkurs dla euroentuzjastów. Kto to powiedział? "Zamiast podtrzymywać [...] europejską rywalizację, Anglia powinna zrobić wszystko, aby doprowadzić do zjednoczenia Europy. Sprzymierzona ze zjednoczoną Europą miałaby szansę odgrywania roli arbitra w sprawach międzynarodowych". Konkurs wprawdzie bez nagród, ale kto zgadnie będzi emiał prawdziwa satysfakcję i wykaże się wiedza na temat idei zjednoczonej Europy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
