<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p771in795of:IJP:ksiazki1:611-4-000000002" xml:id="txt_1.1-ab">Dachom trójkątnym, łagodnym i płaskim powierzam moje stopy lunatyka. Czasy są takie niepewne. A na dachy nikt nie rzuca skórek [od] bananów.</ab>
     <ab n="p772in796of:IJP:ksiazki1:611-4-000000002" xml:id="txt_1.2-ab">Jeśli można, to trochę piasku w dłonie. Będę bawił się przesypywaniem go z ręki do ręki. Nie wiedziałem nigdy, co począć z palcami. Dlatego tak bardzo podniecały mnie giętkie szyjki tulipanów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p203in221of:IJP:ksiazki1:611-4-000000002" xml:id="txt_2.1-ab">Krótko: jestem ostatnio zupełnie zarżnięty. Mieliśmy dużo wydatków nieprzewidzianych. Nagrody z Krakowa, tych pięciu tysięcy, ciągle nie wypłacają, a nic oprócz tego nie zarobiłem. Potężnie zapożyczyłem się. Na przeszło trójkę. Więc sprawa, w dużym skrócie, wygląda mniej więcej tak.</ab>
     <ab n="p204in222of:IJP:ksiazki1:611-4-000000002" xml:id="txt_2.2-ab">Piszę o tym teraz, żebyś miał czas znaleźć kogo innego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1240in1279of:IJP:ksiazki1:611-4-000000002" xml:id="txt_3.1-ab">I nie bądź żałośnie buntowniczy, na Boga. Czemu twoje podanie, ognisto-rozkazujące, posyłasz mnie, a nie na Komisję wprost? Posyłasz mnie, żeby CO mi udowodnić? Przecież wiesz dobrze, że ja tego podania im nie dam, bo gdybym dał, to wielkie gówno byś od nich dostał, a nie mniejsze gówno w postaci 3 x 750 zł.</ab>
     <ab n="p1241in1280of:IJP:ksiazki1:611-4-000000002" xml:id="txt_3.2-ab">To tyle na razie. I weź się trochę za czytanie. Jesteś straszliwe niedouczony.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
