<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1233in8102of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_1.1-ab">A Doda skąd, Idol92? Bo ja składałam zamówienie na oficjalnej stronie, wysłałam niedawno list do brata Dody, ale mam jeszcze prywatny adres jej rodziców, ale tam mi głupio pisać. I dlatego jestem ciekawa skąd Ty masz, bo chciałabym wiedzieć czy mam co liczyć na jej graf. A nie ukrywam, że mi bardzo zalezy na jej podpisie ^^</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1940in11962of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_2.1-ab">O mój Boże! Mój nauczyciel i wychowawca zabrali mnie na jakiś kretyński mecz nogi juniorów. Uhhh. Oczywiście mnie głowa zaczęła boleć to tata po mnie przyjechał. I jeszcze nic nie przyszło</ab>
     <ab n="p1941in11966of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_2.2-ab">U mnie dzisiaj nic W końcu ze szkoły wróciłam... jedyny pozytyw to to, że moja siostra ma dzisiaj 9 lekcji i moge na jej kompie siedzieć</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1067in7230of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_3.1-ab">No niestety... Może KaroOoleczka am zdradzi, mam nadzieję Mi Sławek Borowiecki napisał na nk, że wyśle mi autograf przez e-maila!!! Bo nie ma czasu iść na poczte... Takie coś dostała i co, mam sobie wydrukować???</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1462in9539of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_4.1-ab">Imieniny - dzień radosny, Pełen kwiatów, zapach wiosny, Wszyscy złożyć chcą życzenia Zdrowia, szczęścia, powodzenia. Niech Ci słońce zawsze świeci I niech czas radośnie leci! Niech odejdą smutki, złości I powróci czas radości! Te życzenia, choć z daleka, Płyną jak wzburzona rzeka I choć skromnie ułożone, Są dla Was przeznaczone! dla Stokrotki i Kowci wszystkiego dobrego :)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2747in16751of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_5.1-ab">Wróciłam z dzisiejszych łowów No i udało mi się wziąć "kilka" podpisów Z każdą z osób, której wzięłam podpisy mam też zdjęcie Andrzej Nejman Jan Kobuszewski Lucyna Malec Ewa Wencel Tak więc dzień uważam za udany A jutro kolejne łowy na meczu RAPu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2560in15261of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_6.1-ab">A więc u mnie przez weekend nic - wiadomo. siedzę w domu i boli mnie strasznie brzuch - nie poszłam do szkoły nie cierpię feela, (za chwilę chyba wyskoczy z mojej lodówki) i już nie mam pojęcia do kogo pisać Aha i moje oceny to jakieś sześć piątek, kilka szóstek i jedna czwóra z matmy A więc mój nastrój = 5x</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2358in13986of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_7.1-ab">Hej Chciałam sie z wami pożegnać Pewna sytuacja postanowiła że czas już skończyć ze zbieraniem Nie będę pojawiała się już na forum ale może jeszcze kiedyś was odwiedzę Bardzo fajnie mi się z wami pisało Powodzenia w zbieraniu autografów Papa</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3202in19359of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_8.1-ab">A ja tam lubiałam technikę ;]. Szóstke miałam. Ale na szczęście już jej nie mamy xD. Hehe. Ej, jaki jest Wasz wymarzony graf? Mój... Jennifer Lopez, Agnieszki Popielewicz, X-tiny i Emmy Watson. Ma ktos może do nich adresy? Pozdro ;*</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2284in13499of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_9.1-ab">Dostałem niedawno autograf od Matta Le Blanc (ze studiofanmail) Chciałbym dostać od Snow Patrol...</ab>
     <ab n="p2285in13503of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_9.2-ab">U mnie dziś nic... Sorry za offtopa, ale mam wielki problem, bo mam na jutro napisać bajkę pokazującą pożytki płynące z czytania książek, a kompletnie nie mam żadnego pomysłu, więc błagam Was o pomoc na PW. PLISSSS</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1029in7037of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_10.1-ab">Dajcie jakieś nowe maile, bo nie ma już do kogo pisać... Glosnojasna, a od kogo Ci przyszedł?? A tak poza tym, Tobie nie kończą się jeszcze wakacje, bo jakoś tak dziwnie napisałaś...</ab>
     <ab n="p1030in7041of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_10.2-ab">Ja jestem na studiach i mam jeszcze miesiąc wolnego No do mnie przyszedł Wieleba, Płoszajski i Video (pisałam już wcześniej).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p556in4097of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_11.1-ab">W sumie to i tak teraz są wakacje i pewnie gwiazdy mają urlop. Hymmm... Chociaż prawdę mówiąc już połowa sierpnia nie długo i powinni wracać do roboty Ale próbować warto. Życzę powodzenia.</ab>
     <ab n="p557in4102of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_11.2-ab">Do Wenta miałam adres z jego oficialnej, polskiej strony. Moja kolezanka dostała o niego (niestety po około roku) orginalny autograf.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1974in12098of:PECLRA:forumowisko.pl_42911" xml:id="txt_12.1-ab">Ja lubię Natalię, dlatego zapytałam czy jest możliwość otrzymania singla. Singla nie dostałam, tylko płytę i DVD. Dostałam, bo naprawdę lubię Natalię, a nie tylko dlatego, ze rzucam się na wszystko co wysyłają, bo za darmo</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
