<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p18in490of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001111" xml:id="txt_1.1-ab">Bo same warunki nie wystarczą. Trudne warunki pozwolą co najwyżej wymyśleć cieplejszy korzuch. Żeby stworzyć cywilizację techniczną potrzebne jest "zaplecze" w postaci matematyki, filozofii przyrody itp. Rzym nie zdążył przed swoim upadkiem dostarczyć tego zaplecza - uczynił to dopiero kościół.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1033in32525of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001111" xml:id="txt_2.1-ab">Straszne!!! Kaśka, co cię ugryzło? To, że mnie komucha honoris causa, nazywasz wyszczekanym samodupkiem to rzecz naturalna i nobilitująca w pewnych kręgach. Jednakowoż, życzenie zasłużonemu styropianowi Alzheimera... nie uchodzi. Oni i tak już cierpią na paraliż postępowy - wynik syfilisu etycznego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p472in15707of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001111" xml:id="txt_3.1-ab">Jeżeli np. ja mam ukończoną liceum, ale nie mam matury to co napiszę pod zapytaniem o wykształcenie? Oczywiście - średnie. I tak analogicznie zrobił Kwach w poprzednich wyborach, a teraz sprecyzowali wykładnię dotyczącą tego punktu i Kwach nie mógł napisać wyższe bo wykładnia mówi że jak wyższe to z dyplomem a Kwach nie bronil pracy więc teraz napisał średnie!!! KUMASZ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3033in99366of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001111" xml:id="txt_4.1-ab">Janusz Korwin-Mikke, kandydat na prezydenta Polski, powiedział w Bielsku-Białej, że za okupacji hitlerowskiej Polacy płacili dwukrotnie niższe podatki niż obecnie. "Podatki za Hitlera były dwa razy niższe niż obecnie i Adolf Hitler wyzyskiwał Polaków dwa razy mniej niż nasi obecni okupanci z Unii Wolności, SLD, PSL i AWS. To jest prawie okupacja pod względem gospodarczym, dwa razy gorsza niż hitlerowska" zrodlo: PAP</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2728in88717of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001111" xml:id="txt_5.1-ab">Kiedyś za komuny policja lub inne tajne służby zabijały skrytobójczo i nikt za to nie odpowiadał, dzisiaj policja zabija przestępców o zabójstwach politycznych na zlecenie jak to było np z Popiełuszką nie słyszałem.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
