<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p148in157of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_1.1-ab">HELENKA Był twój pomysł, ty nas w to.</ab>
     <ab n="p149in158of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_1.2-ab">KOCIAK Tak nie chciałem, to ty nas w to tak. Wymusiłaś na mnie.</ab>
     <ab n="p150in159of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_1.3-ab">HELENKA Się domagałeś, a potem zgodziłeś.</ab>
     <ab n="p151in160of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_1.4-ab">KOCIAK A co miałem, w tej sytuacji, miałem robić.</ab>
     <ab n="p152in161of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_1.5-ab">HELENKA Pieniędzy chciałeś, za to.</ab>
     <ab n="p153in162of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_1.6-ab">KOCIAK Myślisz, że mi łatwo, za twoje, zarobione.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p52in61of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_2.1-ab">A może nawet Tata buti!, rozkaz. Na plja blja rządzi Siam, notujemy na bieżąco ważne spostrzeżenie.</ab>
     <ab n="p53in62of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_2.2-ab">Teraz parę uwag na temat małej architektury. Piaskownica jest okrągła, murowana, a jej brzeg wyłożony drewnem. Deska jest szeroka. Można na tym siedzieć. Siam buti i tata buti też. Tata znajduje jakieś patyki, wtyka, kładzie na wierzchu jakąś foremkę ogólnego użytku, piaskownicową.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p115in124of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_3.1-ab">HELENKA Udusił ją, a mówisz, że on ofiara?</ab>
     <ab n="p116in125of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_3.2-ab">KOCIAK Wplątany w intrygę, przez złego omotany.</ab>
     <ab n="p117in126of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_3.3-ab">HELENKA Udusił, jednak.</ab>
     <ab n="p118in127of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_3.4-ab">KOCIAK Ale poduszką, bo jej krwi nie chciał, nie mógł widzieć, bo tak kochał. A sam siebie mieczem, przebił się.</ab>
     <ab n="p119in128of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_3.5-ab">HELENKA Z miłości, poduszką? Nie kochał, skoro zaufania nie miał.</ab>
     <ab n="p120in129of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_3.6-ab">KOCIAK Ufał, zanim dowody dostał.</ab>
     <ab n="p121in130of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_3.7-ab">HELENKA Sfabrykowane.</ab>
     <ab n="p122in131of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_3.8-ab">KOCIAK Przecież chusteczka.</ab>
     <ab n="p123in132of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_3.9-ab">HELENKA Ukradziona.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p159in168of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_4.1-ab">HELENKA Źle ci? Wolałbyś? To dlaczegożeś nie. Kiedy mogłeś.</ab>
     <ab n="p160in169of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_4.2-ab">KOCIAK Wyrzucasz mi, wypominasz.</ab>
     <ab n="p161in170of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_4.3-ab">HELENKA Przypominam. Tylko.</ab>
     <ab n="p162in171of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_4.4-ab">KOCIAK Zostawisz mnie? Masz tam lepszych, co? Ja ci już nie odpowiadam.</ab>
     <ab n="p163in172of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_4.5-ab">HELENKA Kto to powiedział?</ab>
     <ab n="p164in173of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_4.6-ab">KOCIAK Zabierzesz mi ją, tak. Przed sądem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p157in166of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_5.1-ab">Kochajcie się, bądźcie parą w pytkę. To poradnik małżeński, który podpowie wam, jak żyć w związku, długo i szczęśliwie, światowy bestseller, w samych Stanach trzy miliony sprzedanych egzemplarzy już po pierwszym tygodniu. Ta książka odmieniła życie Johna Smitha i jego żony. Kup ją, a przekonasz się, że odmieni także twoje. Kochajcie się, bądźcie parą w pytkę!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p230in239of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_6.1-ab">Trawnikiem, od ulicy zbliżają się ludzie. Przez okna widzieli gonitwę, facet z szablą gonił drugiego, bez szabli. Ale historia. O co im poszło? I uciekł tamten czy nie? Bo jakby nawet, to wariata trzeba złapać, jeszcze komuś krzywdę zrobi. Wysiedli z samochodów, zaniepokojeni, szukają. Co, co, co tam, krzyczą, idąc, się stało. Stało się coś?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p10in19of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_7.1-ab">W ostatniej chwili. Chybabym, w papę bym jej dał. Dzieciak długo spał. Soku nie lubi tego, woli bananowego. Więcej chętniej go pił. Trzeba kupić w hipermarkecie, w naszym samie nie ma. Zaglądałem. Pieluszki jeszcze są. Dziś cztery poszły. Furda! Miałem zapas na dole wózka. Kupa duża jak dwie inne, po obiedzie. Potem jeszcze kaszkę ryżową dałem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p239in248of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_8.1-ab">Przenoszę wzrok niżej, na mecenasa, przyglądam mu się. Jaki męski! Zdecydowanie w typie Kotusia, brwi zmarszczył, zrobiła mu się pionowa kreska na czole. Czy na pewno dobrze zrobiłem, wylewając przed nim i na niego swoje żale, próbując wzbudzić tym jego litość, opowiadając mu o sobie aż tyle, ze szczegółami, pokazując się w świetle, raczej niekorzystnym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p87in96of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_9.1-ab">Za pół godziny. Najwyżej czterdzieści minut. Nie, ja sam. Mam licencję. Długo by opowiadać. Na MI-2 robiłem. Dawno temu w Afganistanie. Byłem korespondentem wojennym. Stare czasy. Kiedyś ci opowiem. Jaką lubisz muzykę? Zobacz, płyty są w skrytce przed tobą. Wybierz, jaką chcesz, i włóż do odtwarzacza. Ale najpierw zapnij pas, będę jechał szybko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p14in23of:IJP:WAB:KochanPlac" xml:id="txt_10.1-ab">Helenka budzi się, owszem, razem z nim, ale tylko na chwilę. Jaki telewizor? Prosi, przestań mnie szarpać, muszę wstać o szóstej, odwraca się do niego plecami i zasypia. A on zostaje do rana bez fety z okazji przyznania tytułu Tata Sezonu, z dyplomem i medalem, bez zainteresowania kolorowych magazynów, bez dużego zdjęcia w reklamie płatków śniadaniowych i bez honorarium za sprzedanie twarzy na wyłączność.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
