<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p63in100of:IPI:law2:0557" xml:id="txt_1.1-ab">2. Szef Służby Cywilnej przedstawia Prezesowi Rady Ministrów coroczne sprawozdanie o stanie służby cywilnej i o realizacji zadań tej służby.</ab>
     <ab n="p64in101of:IPI:law2:0557" xml:id="txt_1.2-ab">3. Szef Służby Cywilnej może tworzyć zespoły i komisje jako organy pomocnicze lub opiniodawczo-doradcze w sprawach należących do zakresu działania Szefa Służby Cywilnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p234in355of:IPI:law2:0557" xml:id="txt_2.1-ab">Informacje o kandydatach, którzy zgłosili się do konkursu, stanowią informację publiczną w zakresie objętym wymaganiami określonymi w ogłoszeniu o konkursie.</ab>
     <ab n="p235in358of:IPI:law2:0557" xml:id="txt_2.2-ab">1. Termin do składania dokumentów określonych w ogłoszeniu o konkursie na wyższe stanowisko w służbie cywilnej nie może być krótszy niż 14 dni od dnia opublikowania tego ogłoszenia w Biuletynie Służby Cywilnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p138in199of:IPI:law2:0557" xml:id="txt_3.1-ab">3. Termin do składania dokumentów, określony w ogłoszeniu o naborze, nie może być krótszy niż 14 dni od dnia opublikowania tego ogłoszenia w Biuletynie Służby Cywilnej.</ab>
     <ab n="p139in200of:IPI:law2:0557" xml:id="txt_3.2-ab">4. Umieszczenie ogłoszenia o naborze w Biuletynie Służby Cywilnej jest bezpłatne.</ab>
     <ab n="p140in203of:IPI:law2:0557" xml:id="txt_3.3-ab">Informacje o kandydatach, którzy zgłosili się do naboru, stanowią informację publiczną w zakresie objętym wymaganiami określonymi w ogłoszeniu o naborze.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
