<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c3:c3129gzs.001.xml_15" xml:id="txt_1.1-ab">Spotkanie w urzędzie wywarło na wszystkich jego uczestnikach niesamowite wrażenie. Tak przewodniczący Rady Miejskiej Mieczysław Krawczyk, jak i burmistrz Mieczysław Kamiński nie kryli swojego zachwytu z tej inicjatywy i zaangażowania się nowowaliszowian w to pierwsze spotkanie. Obaj uznali je za wspaniałą lekcję historii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c3:c3151gzs.000.xml_10" xml:id="txt_2.1-ab">Janusza Weretkę boli to, że na rynku pojawiają się konkurencyjne, ale  nieekologiczne  wyroby firm zagranicznych np. kręgi z tworzyw sztucznych. Przedsiębiorcę z Barda niepokoi, że w obrocie gospodarczym brakuje pieniędzy. Wyraża się to tym, że jest sprzedaż, ale jedni drugim nie płacą. - Co z tego, że mam na papierze, jak nie mam gotówki? A przecież musze zapłacić ludziom, ZUS, podatki... - mówi J. Weretka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c3:c3115gzs.001.xml_3" xml:id="txt_3.1-ab">Kluczem do wszystkiego jest odpowiedni budżet klubu. Niestety, z tym jest najgorzej i najlepsze koncepcje mogą nie zostać zrealizowane. Należy pamiętać, że jednogrupowa, 18-drużynowa IV liga staje się bardzo elitarna i zdecydowanie więcej będzie spotkań (17 meczów w rundzie) oraz dalszych wyjazdów (po całym Dolnym Śląsku).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c3:c3195gzs.999.xml_9" xml:id="txt_4.1-ab">Powracając do fantastycznych dzieł, których malarz ten nie unika, stanowią one jego spojrzenie na całkiem inny świat. Taki temat choćby, obrazujący komórki tkanek, jest wspaniałym wzorem na motyw dla... tkanin np. z jedwabiu. Gdyby producenci podpatrywali świat oczami artystów, mieliby ciekawą ofertę handlową.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c3:c3139gzs.001.xml_6" xml:id="txt_5.1-ab">Ten ostatni problem nabrzmiał przede wszystkim w następstwie nieprzychylnych komentarzy oraz wystąpień osób nierozeznanych w sprawie, które winą za opóźnienia inwestycyjne obarczają polanickie władze. Tymczasem pozostawione zostały one same sobie z budową tak dużego kompleksu, przerastającego możliwości finansowe tej gminy. Do tej pory ani kurator oświaty, ani powiat nie przekazywali pieniędzy na to zadanie. Jeżeli cokolwiek na budowie się działo to za fundusze miasta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c3:c3125gzs.001.xml_13" xml:id="txt_6.1-ab">Jak realizowano budżet?</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c3:c3125gzs.001.xml_13" xml:id="txt_6.2-ab">Uchwalony na 2000 rok budżet gminy miejskiej Kłodzko przewidywał dochody w wysokości 32,8 mln zł oraz wydatki w wysokości 31, 6 mln zł. Zakładana nadwyżka dochodów (ok. 1,2 mln zł) przewidziana była na spłatę kredytów długoterminowych. W uchwale budżetowej uwzględniono zobowiązania z lat ubiegłych w kwocie 2.200.432 zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c3:c3133gzs.001.xml_14" xml:id="txt_7.1-ab">Zdaniem J. Lityńskiego w tym zakresie sejmowa KPS przegrała co mogła. Ale mimo tego, iż tegoroczny plan dochodów i wydatków państwa został uchwalony, grupa posłów chce zgłosić interpelację. - Musimy zastanowić się, jak pozyskać te pieniądze. W tej sprawie rozpoczniemy ostre działanie mówił poseł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c3:c3197gzs.999.xml_8" xml:id="txt_8.1-ab">W przyszłości ta długowłosa panna chciałaby przede wszystkim znaleźć dobrą pracę. Nie wiąże tego jednak z grodem nad Nysą Kłodzką, ani z tym regionem. Jej marzeniem jest zamieszkać w Krakowie, ponieważ jest to duże miasto, z bogatym życiem kulturalnym i są w nim po prostu większe perspektywy dla młodych ludzi. Na początek chciałaby jednak wyjechać do Wrocławia i tam studiować.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c3:c3132gzs.001.xml_12" xml:id="txt_9.1-ab">Młode kudowianki z reguły są jeszcze na utrzymaniu rodziców, którzy ledwie wiążą koniec z końcem. Ich renty czy emerytury wcale nie są duże, ale dzielą się nimi z córkami nie mającymi, póki co, perspektywy dla siebie. To również za ich namową trafiły one na tę nietypową giełdę pracy, na której przedstawiciele czeskich firm przekonywali je do atrakcyjności oferowanego im zajęcia.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
