<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p6in23of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_5" xml:id="txt_1.1-ab">Wystarczy porównać powierzchnię otoczonego Plantami Starego Miasta z powierzchnią zlokalizowanych już na obszarze Krakowa większych tylko zakładów przemysłowych, baz i składów, aby się o tym przekonać dobitnie i zadumać nad żywiołowością zmian zachodzących w przestrzeni miejskiej (rys. 1).</ab>
     <ab n="p7in25of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_5" xml:id="txt_1.2-ab">Jak to się stało, że przemysł wszedł w posiadanie tak olbrzymich terenów miasta i czy musiał aż tak dużo terenu zająć?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_10" xml:id="txt_2.1-ab">W późniejszych stadiach rozkład (degradacji) niszczone są błony komórkowe, co z kolei powoduje obniżenie ciężaru właściwego, twardości drewna; a w końcowym stadium drewno traci swą dotychczasową normalną strukturę.  . Jednocześnie zmienia się jego skład chemiczny i ubytek ciężaru właściwego.</ab>
     <ab n="p27in64of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_10" xml:id="txt_2.2-ab">Ubytek ciężaru właściwego drewna stanowi jedno z podstawowych kryteriów oceny jego degradacji przez grzyby. Szybkie obniżanie się tego ciężaru następuje zwykle w późniejszych stadiach rozwojowych i działalności metabolicznej grzybów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p6in23of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_15" xml:id="txt_3.1-ab">Nasiona maku oleistego zawierają od 40 do 50% schnącego oleju i do 25% białka. Olej wytłaczany na zimno używany jest w cukiernictwie, w przemyśle konserwowanym i perfumeryjnym oraz do produkcji farb dla malarzy. Nasiona, zwłaszcza barwy niebieskiej, stosowane są w piekarnictwie i cukrownictwie. Makuch makowy zawierający do 12% tłuszczu i do 36% białka stanowi cenną paszę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5in21of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_8" xml:id="txt_4.1-ab">Słuchając Profesora, starałem się uchwycić atmosferę tego wnętrza, odkładając w pamięci: kolekcjoner rzeczy niezwykłych z filozoficznym podtekstem, miłośnik starych kultur i sztuki ludowej, wielbiciel wybitnych dowódców i esteta. Mroczne wnętrze przeistoczyło się niebawem w ciepły życzliwością dom, dom zawsze dla wszystkich otwarty, czego doznałem w ciągu wielu lat, w jakich mi przyszło z Profesorem obcować.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p14in39of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_14" xml:id="txt_5.1-ab">Istotnie regale górniczego wykazywano już w czasach Bolesława Chrobrego. Konsekwencją tego regale był wymóg uzyskania pozwolenia książęcego na wydobywanie płodów górniczych. Trudno jednak byłoby dopatrywać się w tym ochrony kopalin, skoro problem ten był wówczas bezprzedmiotowy, a u podłoża regale górniczego leżały wyłącznie względy fiskalne.</ab>
     <ab n="p15in41of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_14" xml:id="txt_5.2-ab">Podsumowując powiemy, że zalążków ochrony przyrody można dopatrywać się w systemie regaliów panującego, zwłaszcza zaś w regale polowania i regale rybołówczym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_13" xml:id="txt_6.1-ab">A na czym polega wasza działalność gospodarcza?</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_13" xml:id="txt_6.2-ab">Ma charakter bardzo utylitarny. Bo jest to renowacja zabytkowych parków, zakładanie terenów zieleni na obszarach miast i stref komunikacyjnych, rekultywacja obszarów zdegradowanych, urządzenie terenów pod wysypiska śmieci w gminach czy też w miastach. Jest to więc konkretna działalność usługowa w dziedzinie ochrony środowiska.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0080mpw.998.xml_10" xml:id="txt_7.1-ab">A co gorsze, pod wpływem emisji przemysłowych i biochemicznych oddziaływań mikroorganizmów (bakterie, grzyby) zagrożone są wspaniałe rzeźby z kamienia, drewna, pomniki, zabytki architektury sakralnej i świeckiej, zabytki techniki i dzieła sztuki w Europie, Ameryce oraz w Azji i nawet w Afryce.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
