<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p130in139of:PWN_2002000018" xml:id="txt_1.1-ab">- A czy nie wystarczy jakiś pochłaniacz metanu?</ab>
     <ab n="p131in140of:PWN_2002000018" xml:id="txt_1.2-ab">- Nie,  astrogatorze . To znaczy nie opłaci się produkować pochłaniaczy, bo trzeba by je często zmieniać, a poza tym procent tlenu jest jednak dosyć niski. Osobiście jestem za aparatami tlenowymi.</ab>
     <ab n="p132in141of:PWN_2002000018" xml:id="txt_1.3-ab">- Mhm. Inni panowie też?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p374in388of:PWN_2002000018" xml:id="txt_2.1-ab">- Nie domknięta była tylko klapa zewnętrzna, kolego Gaarb. Świadczy o tym piasek w komorze ciśnień. Wewnętrzna była zamknięta...</ab>
     <ab n="p375in389of:PWN_2002000018" xml:id="txt_2.2-ab">- Mogli ją zamknąć potem, gdy już zaczęli odczuwać trujące działanie gazu...</ab>
     <ab n="p376in390of:PWN_2002000018" xml:id="txt_2.3-ab">- Przecież to niemożliwe, Gaarb. Wewnętrznej klapy nie otworzy pan, kiedy otwarta jest zewnętrzna. Otwierają się na przemian, to wyklucza wszelką nieostrożność czy niedbalstwo...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p444in460of:PWN_2002000018" xml:id="txt_3.1-ab">- Rohan!</ab>
     <ab n="p445in461of:PWN_2002000018" xml:id="txt_3.2-ab">Stał przed nim Gaarb. Ten okrzyk otrzeźwił go. Drgnął.</ab>
     <ab n="p446in462of:PWN_2002000018" xml:id="txt_3.3-ab">- To pan?... Doktorze... widział pan? Kto to był?</ab>
     <ab n="p447in463of:PWN_2002000018" xml:id="txt_3.4-ab">- Kertelen.</ab>
     <ab n="p448in464of:PWN_2002000018" xml:id="txt_3.5-ab">- Co?! To niemożliwe.</ab>
     <ab n="p449in465of:PWN_2002000018" xml:id="txt_3.6-ab">- Widziałem go prawie do samego końca...</ab>
     <ab n="p450in466of:PWN_2002000018" xml:id="txt_3.7-ab">- Do jakiego końca?</ab>
     <ab n="p451in467of:PWN_2002000018" xml:id="txt_3.8-ab">- Byłem z nim razem - powiedział nadnaturalnie spokojnym głosem Gaarb.</ab>
     <ab n="p452in468of:PWN_2002000018" xml:id="txt_3.9-ab">Rohan widział błyskanie świateł korytarza w jego szkłach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p85in94of:PWN_2002000018" xml:id="txt_4.1-ab">- Za wcześnie pytać naszych ludzi, ale planeta wygląda mi na starą. Takie zmurszałe jajo musi mieć ze sześć miliardów lat. Zresztą słońce też kawał czasu temu wyszło z okresu świetności. To prawie czerwony karzeł. Tak, ta nieobecność życia na lądzie jest zastanawiająca. Szczególny  rodzaj ewolucji, która nie może znieść suszy. No tak. To by wyjaśniało obecność tlenu, ale nie sprawę "Kondora".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p63in72of:PWN_2002000018" xml:id="txt_5.1-ab">To znaczy - mniej niż nic, pomyślał. Zresztą tamci nie zginęliby przez tak grubą nieostrożność, automatyczne czujniki podniosłyby alarm, nawet gdyby nikt się nie zatroszczył o stereotyp badań.</ab>
     <ab n="p64in73of:PWN_2002000018" xml:id="txt_5.2-ab">- Atmosfera?</ab>
     <ab n="p65in74of:PWN_2002000018" xml:id="txt_5.3-ab">- Azotu siedemdziesiąt osiem procent, argonu dwa procent, dwutlenku węgla zero, metanu cztery procent, reszta to tlen.</ab>
     <ab n="p66in75of:PWN_2002000018" xml:id="txt_5.4-ab">- Szesnaście procent tlenu!? Na pewno?</ab>
     <ab n="p67in76of:PWN_2002000018" xml:id="txt_5.5-ab">- Na pewno.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
