<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2860in3033of:PWN_3302000016" xml:id="txt_1.1-ab">Dla uczczenia tego zdarzenia przynoszę filiżanki. Kiedy tylko kładę je na stół, do mieszkania zaczynają schodzić się goście: moje znajome i znajomi.</ab>
     <ab n="p2861in3034of:PWN_3302000016" xml:id="txt_1.2-ab">Idę do miasta. Po drodze spotykam jakąś starszą kobietę. Pytam ją, jak dojść do miasta.</ab>
     <ab n="p2862in3035of:PWN_3302000016" xml:id="txt_1.3-ab">- Właśnie zmierzam w tamtą stronę - odpowiada. - Może pani iść ze mną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3647in3853of:PWN_3302000016" xml:id="txt_2.1-ab">OBIAD - płacić za obiad - zostaniesz zaproszony na przyjęcie.</ab>
     <ab n="p3648in3854of:PWN_3302000016" xml:id="txt_2.2-ab">OBJAZD - pośrednia droga dotarcia do celu; konsekwencją mogą być opóźnienia w realizacji zamierzeń.</ab>
     <ab n="p3649in3855of:PWN_3302000016" xml:id="txt_2.3-ab">OBRAZ - zwróć uwagę na barwy i odczucia, jakie w tobie wywołuje; obraz jest ukazaną w specyficznej formie sytuacją, przyszłym wydarzeniem lub też wewnętrznymi odczuciami; może wskazywać na stan zakochania; perspektywy; drzemią w tobie talenty;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1894in2029of:PWN_3302000016" xml:id="txt_3.1-ab">HOMAR - uczta, wystawne przyjęcie; męska seksualność.</ab>
     <ab n="p1895in2030of:PWN_3302000016" xml:id="txt_3.2-ab">HOMOSEKSUALIZM - lęk związany z określeniem własnej płci; przykrości ze strony osoby tej samej płci; zwrócenie popędu seksualnego ku samemu sobie (lub ku osobie tej samej płci, we śnie dosłownym).</ab>
     <ab n="p1896in2031of:PWN_3302000016" xml:id="txt_3.3-ab">HOROSKOP - wpływ karmy na twój los; wierzysz w horoskopy i oczekujesz właściwej przepowiedni; weź pod uwagę treść horoskopu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5967in6311of:PWN_3302000016" xml:id="txt_4.1-ab">WAŁEK - do ciasta - nieporozumienia; czyjaś wizyta w domu.</ab>
     <ab n="p5968in6312of:PWN_3302000016" xml:id="txt_4.2-ab">WAMPIR - lęki dotyczące tworzenia związku z partnerem, zwykle będące wynikiem braku zaufania do któregoś z rodziców; poczucie przytłoczenia przez rodzica lub partnera, wyssania przez nich niezależności i radości życia;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5051in5335of:PWN_3302000016" xml:id="txt_5.1-ab">SAMOTNOŚĆ - poczucie odosobnienia, izolacji; powstrzymanie aktywności w stosunku do ludzi; niezależność; nieporozumienia.</ab>
     <ab n="p5052in5336of:PWN_3302000016" xml:id="txt_5.2-ab">SANATORIUM - być kuracjuszem - podróż; sytuacja wymagająca uzdrowienia.</ab>
     <ab n="p5053in5337of:PWN_3302000016" xml:id="txt_5.3-ab">SANNA - zwodnicze nadzieje; niepowodzenie w dążeniach, głównie w sprawach osobistych; (zima oznacza m.in. chłód emocjonalny).</ab>
     <ab n="p5054in5338of:PWN_3302000016" xml:id="txt_5.4-ab">SAPER - ryzykant; ktoś postawi cię w kłopotliwej sytuacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4867in5134of:PWN_3302000016" xml:id="txt_6.1-ab">S. Mały chłopiec miał sen następującej treści: jechał rowerkiem na czterech kółkach wzdłuż ulicy, przy której mieszkał. Wiał wiatr szarpiąc jego ubranie. Nagle odpadło jedno z dodatkowych kółek. Jechał dalej, gdy nagle odleciała jakaś inna ważna część pojazdu. Śniący wpadł w przerażenie, że nie będzie w stanie wrócić do domu (chociaż jechał w przeciwnym kierunku). Tymczasem odpadła kierownica. W związku z tym nie można było zmieniać kierunków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p27in40of:PWN_3302000016" xml:id="txt_7.1-ab">W dość kontrowersyjnej książce Neale'a Donalda Walscha "Rozmowy z Bogiem" napisanej w formie dialogu, możemy wyczytać na temat snu i przepowiadania przyszłości, co następuje:</ab>
     <ab n="p28in41of:PWN_3302000016" xml:id="txt_7.2-ab">"Wasze doświadczenie rozgrywa się w obrębie Jest - tu kryje się też wasz największy sekret. W obrębie Jest możecie przemieszczać się świadomością w dowolny 'czas' czy 'miejsce".</ab>
     <ab n="p29in42of:PWN_3302000016" xml:id="txt_7.3-ab">Chcesz powiedzieć, że możemy podróżować w czasie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p22in35of:PWN_3302000016" xml:id="txt_8.1-ab">3. Intensywne światło padające na wasze źrenice, albo stopniowy nacisk wywierany odpowiednim aparatem pneumatycznym, sprawią, że będziecie mieli sny w kolorach."</ab>
     <ab n="p23in36of:PWN_3302000016" xml:id="txt_8.2-ab">Nawiasem mówiąc, ciekawe, na ile Dali sam stosował powyższe zasady i jakiej treści były kolorowe poniekąd sny wywołane zgodnie z zaleceniami z punktu trzeciego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p153in194of:PWN_3302000016" xml:id="txt_9.1-ab">Pewnej nocy śniłam, że wzięła mnie w swoje władanie pewna zła kobieta. Kiedy zorientowałam się, że jestem przez nią wykorzystywana, uciekłam z posesji. Szłam teraz polną drogą, gdy nagle wyprzedził mnie rosły i dziarski staruszek. Następnie zrównał się ze mną i tak szliśmy w milczeniu. Czułam się przy nim fantastycznie: błogo, bezpiecznie, spokojnie. W pewnym momencie zaciekawiona jego osobą przerwałam milczenie:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p4027in4247of:PWN_3302000016" xml:id="txt_10.1-ab">PERYFERIE - miasta - znajdujesz się na granicy jakiegoś świata, jakiegoś celu; poczucie samotności i odgrodzenia od spraw międzyludzkich (od określonej grupy ludzi); moment przełomowy.</ab>
     <ab n="p4028in4248of:PWN_3302000016" xml:id="txt_10.2-ab">PĘPEK - centrum życia; powiązanie wnętrza psychiki osoby śniącej ze światem zewnętrznym; jesteś "pępkiem świata" (w centrum zainteresowania); znak po ludzkiej tożsamości (od rodziców).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p687in777of:PWN_3302000016" xml:id="txt_11.1-ab">BLIZNA - symbolizuje pamięć jakiejś krzywdy; uraz psychiczny; dawne wydarzenia, które nadal sprawiają ból; żal; poczucie krzywdy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2367in2527of:PWN_3302000016" xml:id="txt_12.1-ab">Na szczęście żaden sen nie przepowiada całego życia, więc potem można czynić próby naprawienia tego, co się zniszczyło.</ab>
     <ab n="p2368in2528of:PWN_3302000016" xml:id="txt_12.2-ab">KOPAĆ - zob.: łopata; praca nad odbudowywaniem podstaw.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p2980in3163of:PWN_3302000016" xml:id="txt_13.1-ab">MACZUGA - pradawne narzędzie walki; uważaj, aby coś na ciebie nie spadło, abyś się nie uderzył itp.</ab>
     <ab n="p2981in3164of:PWN_3302000016" xml:id="txt_13.2-ab">MADONNA - duchowy wyraz zasady żeńskiej; psyche; podatność na idee religijne; może ostrzegać przed niebezpieczeństwem lub cierpieniem, ale równocześnie przypomina nam o bożej ochronie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p4987in5266of:PWN_3302000016" xml:id="txt_14.1-ab">SALA - miejsce, gdzie nawiązujemy znajomości i relacje z innymi ludźmi; porównywanie siebie z innymi (pełna ludzi); sen prawdopodobnie będzie dotyczył spraw osobistych (związku z jedną osobą), bądź postrzegania siebie w odniesieniu do pewnej specyficznej grupy ludzi; obszar działań w określonej dziedzinie;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p2346in2504of:PWN_3302000016" xml:id="txt_15.1-ab">KONKURENCJA - razem z innymi dążysz do jakiegoś celu; w swoich postępach możesz czuć się od nich lepszy lub gorszy.</ab>
     <ab n="p2347in2505of:PWN_3302000016" xml:id="txt_15.2-ab">KONTAKT - gniazdko elektryczne - emocjonalna sfera w związku; kontakt z kimś oparty na wielkim potencjale emocjonalnym.</ab>
     <ab n="p2348in2506of:PWN_3302000016" xml:id="txt_15.3-ab">KONTROLER - wewnętrzny kontroler twojego postępowania; aspekt prawno-moralny; lęk przed kontrolą; zob.: konduktor.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2043in2188of:PWN_3302000016" xml:id="txt_16.1-ab">JEMIOŁA - w pracy potrzeba ci więcej cierpliwości, w sprawach uczuciowych wszystko powinno się dobrze ułożyć.</ab>
     <ab n="p2044in2189of:PWN_3302000016" xml:id="txt_16.2-ab">JESIEŃ - poczucie, że coś w życiu dobiega kresu; dojrzałe uczucie; "jesień czyjegoś życia"; dojrzałość psychiczna i duchowa do zmian; koniec twórczych możliwości.</ab>
     <ab n="p2045in2190of:PWN_3302000016" xml:id="txt_16.3-ab">JESION - symbol solidności i stabilizacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p3454in3656of:PWN_3302000016" xml:id="txt_17.1-ab">NAŁÓG - coś, czemu ulegamy; jeden nałóg ze snu obrazuje jakąś konkretną słabość charakteru (tą samą lub inną); opamiętaj się w porę; pewna dziedzina życia, z którą sobie nie radzisz; wpadniesz w jakąś obsesję; lęk przed uzależnieniem od czegoś.</ab>
     <ab n="p3455in3657of:PWN_3302000016" xml:id="txt_17.2-ab">NAMASZCZENIE - uświęcenie; przygotowanie do wykonania pewnego bohaterskiego czynu; poczucie, że jest się gotowym do wypełnienia jakiejś misji, zadania itp.; przygotowanie do śmierci; oczyszczenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p4508in4759of:PWN_3302000016" xml:id="txt_18.1-ab">POWÓDŹ - zaleją cię destrukcyjne emocje lub źle transformowana energia; nie kontrolowane emocje i popędy z wielką siłą wyłonią się z podświadomości na światło dzienne; w szczególnych przypadkach mogą to być uczucia pozytywne.</ab>
     <ab n="p4509in4760of:PWN_3302000016" xml:id="txt_18.2-ab">POWÓZ - zob.: jazda, pojazd oraz przykład pod hasłem koń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p6560in6936of:PWN_3302000016" xml:id="txt_19.1-ab">ZNAJOMOŚĆ - zawrzeć z kimś - poznasz ciekawą osobę.</ab>
     <ab n="p6561in6937of:PWN_3302000016" xml:id="txt_19.2-ab">ZNAK - drogowy - na swojej drodze życia postępuj zgodnie z pewnymi zasadami; wskazówka; weź pod uwagę czy jest to znak nakazujący, zakazujący, informacyjny, czy ostrzegawczy.</ab>
     <ab n="p6562in6938of:PWN_3302000016" xml:id="txt_19.3-ab">ZNALEŹĆ - coś - dokonasz odkrycia; uzyskasz dostęp do czegoś; odkryjesz coś lub uświadomisz sobie pewne kwestie; można znaleźć bezpieczne miejsce dla siebie, odkryć swoją lub czyjąś wartość, zdolności, predyspozycje itp.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p4634in4891of:PWN_3302000016" xml:id="txt_20.1-ab">PRZYGODY - kłopoty; aktywny tryb życia; czasem: pragnienie, by życie było bardziej atrakcyjne, pełne niespodzianek.</ab>
     <ab n="p4635in4892of:PWN_3302000016" xml:id="txt_20.2-ab">PRZYJACIEL - Opiekun Duchowy (Wyższe Ja) lub przewodnik; niższe "ja"; te obie "istności" są dla nas niczym przyjaciele; pierwsza roztacza nad nami ochronę, sugeruje najlepsze rozwiązania, pomagając w ich realizacji; druga - przekazuje nasze prośby pierwszej, przywraca organizm do równowagi; gromadzi informacje (to tylko kilka z wielu funkcji);</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p5731in6058of:PWN_3302000016" xml:id="txt_21.1-ab">TORPEDA - destrukcyjna siła; czyjaś agresja.</ab>
     <ab n="p5732in6059of:PWN_3302000016" xml:id="txt_21.2-ab">TORTURY - tortury fizyczne przeżywane we śnie oznaczają cierpienia psychiczne, szarpaninę oraz wewnętrzny niepokój; zdradzają również skłonności sadystyczne lub masochistyczne, zależnie od roli śniącego.</ab>
     <ab n="p5733in6060of:PWN_3302000016" xml:id="txt_21.3-ab">TRAMWAJ, metro - zob.: autobus.</ab>
     <ab n="p5734in6061of:PWN_3302000016" xml:id="txt_21.4-ab">TRATWA - płynąć nią - niepewność sytuacji; brak poczucia bezpieczeństwa; zob.: pływać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p2066in2211of:PWN_3302000016" xml:id="txt_22.1-ab">JODŁA - powiedzie ci się w życiu; szczęście.</ab>
     <ab n="p2067in2212of:PWN_3302000016" xml:id="txt_22.2-ab">JODŁOWANIE - wszystko będzie się dobrze układać, szczególnie w sprawach sercowych.</ab>
     <ab n="p2068in2213of:PWN_3302000016" xml:id="txt_22.3-ab">JOGIN - rezygnacja z aktywnego życia; chęć podjęcia się pracy nad sobą; podświadoma wiara w siłę ducha i umysłu; sen może ujawniać owe możliwości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p1125in1228of:PWN_3302000016" xml:id="txt_23.1-ab">- Potrzebuję pracy - wyjaśniam mu - nawet tej najgorszej. To chyba zrozumiał, bo prowadzi mnie pod długi, lecz niski budynek. Wchodzę do środka i natykam się na dozorcę.</ab>
     <ab n="p1126in1229of:PWN_3302000016" xml:id="txt_23.2-ab">- Chciałbym pracować - proszę go. Patrzy na mnie niechętnie.</ab>
     <ab n="p1127in1230of:PWN_3302000016" xml:id="txt_23.3-ab">- Nie będę sprawiał kłopotów - zapewniam, więc zgadza się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p1098in1200of:PWN_3302000016" xml:id="txt_24.1-ab">CIERŃ - symbolizuje cierpienia i trudności, głównie na tle uczuciowym.</ab>
     <ab n="p1099in1201of:PWN_3302000016" xml:id="txt_24.2-ab">CIERPIENIE - fizyczne - przykrości i udręki moralne - cierpienie wyrażające się w odczuwaniu poczucia krzywdy, żalu, zranienia; - ból w okolicy serca - negatywne emocje będziesz odczuwał w sercu; może to być żal do kogoś, troska itp.; spróbuj zdystansować się do tego, co cię spotka; przejmowanie się raczej nie pomoże.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p5050in5333of:PWN_3302000016" xml:id="txt_25.1-ab">Sen zobrazował kryzysową sytuację życiową śniącej i jej męża. Samoloty wroga symbolizują te niszczące siły losu, których można uniknąć lub nie. Gdybyśmy wobec tych przeciwności zareagowali negatywnym myśleniem lub działaniem, pomnożymy tylko złe siły, a te zrealizują się w naszym życiu. Sen niesie ze sobą przesłanie, że kryzysowe sytuacje powinniśmy przeczekać, jednocześnie otwierając się na pozytywne zmiany.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p4754in5017of:PWN_3302000016" xml:id="txt_26.1-ab">REANIMACJA - starania mające na celu ocalenie tego, co ginie; np. miłości.</ab>
     <ab n="p4755in5018of:PWN_3302000016" xml:id="txt_26.2-ab">RECEPTA - sposób na coś; zob.: rada.</ab>
     <ab n="p4756in5019of:PWN_3302000016" xml:id="txt_26.3-ab">RECYTOWAĆ - będziesz odpowiadał, np. w szkole.</ab>
     <ab n="p4757in5020of:PWN_3302000016" xml:id="txt_26.4-ab">REFLEKTOR - skupiona uwaga; koncentracja; zobaczenie w "jasnym świetle" pewnych treści.</ab>
     <ab n="p4758in5021of:PWN_3302000016" xml:id="txt_26.5-ab">REKLAMA - twoja w środkach masowego przekazu - inni będą mogli poznać twoją twórczość.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p2482in2646of:PWN_3302000016" xml:id="txt_27.1-ab">KRASNOLUDEK - niewielki, lecz interesujący (niezwykły) aspekt osobowości.</ab>
     <ab n="p2483in2647of:PWN_3302000016" xml:id="txt_27.2-ab">KRAWAT - wiązać go - niepokoje i lęki związane z mającym nastąpić ważnym wydarzeniem, np. przyjęciem do pracy, ślubem, randką; starania, aby dobrze wypaść; przyjmowanie zbyt sztywnej postawy; "branie się w ryzy"; napięcie i zduszenie związane z "przywiązaniem" sobie czegoś na poziomie czakry gardła;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p4430in4676of:PWN_3302000016" xml:id="txt_28.1-ab">Pukałem zawzięcie. W końcu usłyszałem za drzwiami kobiecy głos:</ab>
     <ab n="p4431in4677of:PWN_3302000016" xml:id="txt_28.2-ab">- Kto tam?</ab>
     <ab n="p4432in4678of:PWN_3302000016" xml:id="txt_28.3-ab">- Mam bardzo ważną sprawę! - rzuciłem.</ab>
     <ab n="p4433in4679of:PWN_3302000016" xml:id="txt_28.4-ab">W końcu drzwi otwarły się i ukazała się w nich żona policjanta z ręcznikiem na głowie. Widocznie przed chwilą myła głowę.</ab>
     <ab n="p4434in4680of:PWN_3302000016" xml:id="txt_28.5-ab">- Ja do pani męża - wyjaśniłem. - To bardzo ważne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p1867in2002of:PWN_3302000016" xml:id="txt_29.1-ab">HAMOWAĆ - będziesz musiał "przystopować" w pewnych działaniach; "pohamujesz" swoje emocje, powstrzymasz się od dalszych działań; powściągliwość w ryzykownym przedsięwzięciu; zwolnienie tempa pracy.</ab>
     <ab n="p1868in2003of:PWN_3302000016" xml:id="txt_29.2-ab">HAMULEC - konieczność zwolnienia tempa; przeszkody na drodze do realizacji zamierzeń.</ab>
     <ab n="p1869in2004of:PWN_3302000016" xml:id="txt_29.3-ab">HANDLARZ - ktoś może próbować wywrzeć na nas wpływ; nowy romans.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p1149in1253of:PWN_3302000016" xml:id="txt_30.1-ab">CZAJNIK - uczucia pewnej kobiety lub śniącej - letnie lub gorące (które mogą doprowadzić do kłótni); stan emocji.</ab>
     <ab n="p1150in1254of:PWN_3302000016" xml:id="txt_30.2-ab">CZAPKA - opinie; wierzenia, postawy, np. tiara wyraża religijność wraz z chęcią przewodzenia; zamiary; uczucia i emocje osoby, która we śnie nosi określonej barwy i fasonu nakrycie głowy;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p5085in5371of:PWN_3302000016" xml:id="txt_31.1-ab">Jednocześnie zachowuje w stosunku do niej pewien dystans (ubrany jest w garnitur), stara się być dyplomatyczny. Nie błaga, nie szantażuje, lecz czyni próbę racjonalnego wyjaśnienia problemu. Prawa strona głowy dotyczy twórczości i intuicji. Zatem naprawiając i wstawiając śniącej brakującą "piątą klepkę", przyjaciel czyni ją czułą na swoje potrzeby. Sprawia, że śniąca zacznie go rozumieć oraz inaczej postrzegać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p3451in3653of:PWN_3302000016" xml:id="txt_32.1-ab">NAGROBEK - utrata uczuć, wzajemnej zgody czy przyjaźni z kimś; zob.: śmierć.</ab>
     <ab n="p3452in3654of:PWN_3302000016" xml:id="txt_32.2-ab">NAGRODA - poczucie, że zostało się docenionym; poczucie własnej wartości; niedocenione wysiłki (potrzeba otrzymania nagrody).</ab>
     <ab n="p3453in3655of:PWN_3302000016" xml:id="txt_32.3-ab">NAJAZD, nalot - "nalot" negatywnych myśli, emocji itp., którym trudno będzie się przeciwstawić; "napad" niskich energii, co w efekcie może wywołać chorobę; natłok spraw do załatwienia lub problemów; jesteś przeciążony psychicznie; zob.: napad.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p4736in4997of:PWN_3302000016" xml:id="txt_33.1-ab">RAJ - sen o raju stanowi zwykle bardzo dobrą prognozę na przyszłość; czasami mogą zostać w ten sposób ujawnione beztroskie chwile naszego życia; wewnętrzna harmonia; nasze wyobrażenie na temat "tamtego świata" lub wręcz doznania zaczerpnięte z wyższych poziomów świata astralnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p1273in1388of:PWN_3302000016" xml:id="txt_34.1-ab">W innym śnie również rozlega się pukanie do drzwi. Sytuacja jest podobna.</ab>
     <ab n="p1274in1389of:PWN_3302000016" xml:id="txt_34.2-ab">- To ja, mama - słychać czyjś głos.</ab>
     <ab n="p1275in1390of:PWN_3302000016" xml:id="txt_34.3-ab">- Mała ostrożnie zagląda w wizjer. Na korytarzu stoi kobieta o wyglądzie jej matki.</ab>
     <ab n="p1276in1391of:PWN_3302000016" xml:id="txt_34.4-ab">- To ja, mamusia - słychać znowu - zapomniałam kluczy, otwórz!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p2112in2261of:PWN_3302000016" xml:id="txt_35.1-ab">KAMERA - subiektywny ogląd sprawy; rejestrowanie wydarzeń; zawężony punkt widzenia; zob.: aparat fotograficzny, fotografie.</ab>
     <ab n="p2113in2262of:PWN_3302000016" xml:id="txt_35.2-ab">KAMFORA - ulotna natura czegoś; ostrzeżenie przed przypadkowymi kontaktami seksualnymi oraz ich następstwami.</ab>
     <ab n="p2114in2263of:PWN_3302000016" xml:id="txt_35.3-ab">KAMIENIOŁOM - żmudna, niewdzięczna praca; jest jeszcze wiele do zrobienia; trudy życiowe (pracować w nim).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p1052in1154of:PWN_3302000016" xml:id="txt_36.1-ab">CIAŁO - sny o ciele dostarczają informacji o jego fizycznym lub psychicznym samopoczuciu; procesy życiowe; to, co uwidacznia się w ciele podczas snu, odkrywa nasze wnętrze, a więc tkwiące w nas możliwości, zamiary, poglądy, częściej negatywne cechy charakteru; stan ciała odzwierciedla stan psyche;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p3153in3341of:PWN_3302000016" xml:id="txt_37.1-ab">MEDYTACJA - podświadome wyobrażenia na temat medytacji; słuchanie głosu intuicji; wyłączenie się z aktywnego życia; odizolowanie się od otoczenia.</ab>
     <ab n="p3154in3342of:PWN_3302000016" xml:id="txt_37.2-ab">METAL - twardość; "stopień szlachetności" uczuć; upór; silny charakter; nieugiętość lub elastyczność (zależnie od cech metalu).</ab>
     <ab n="p3155in3343of:PWN_3302000016" xml:id="txt_37.3-ab">METRYKA - możliwa czyjaś śmierć; - chrztu - narodziny.</ab>
     <ab n="p3156in3344of:PWN_3302000016" xml:id="txt_37.4-ab">MĘDRZEC - nadświadomość (Wyższe Ja) śniącego; zob.: staruszek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p5647in5969of:PWN_3302000016" xml:id="txt_38.1-ab">TALIZMAN - posiadać, nosić - poczujesz się niezwykle szczęśliwy; fart, szczęście; ochrona; poczucie, że żadne złe moce nie mają na ciebie wpływu; z powodu lęku we śnie odwołujesz się do "mocy opiekuńczych"; bazuje to na braku pewności siebie.</ab>
     <ab n="p5648in5970of:PWN_3302000016" xml:id="txt_38.2-ab">TAMA - blokada w przepływie energii w ciele energetycznym; sposób, w jaki usiłujemy zatamować własne emocje (wodę) z powodu lęku przed ich siłą; moc (energia, potencjał) czeka na uwolnienie; zob.: zapora.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p655in741of:PWN_3302000016" xml:id="txt_39.1-ab">BILET - mieć - perspektywa podróży; - wiesz, czego chcesz od życia - teraz należy tylko podjąć decyzję i działać; - poczucie prawa własności do czegoś; - uzdolnienia i możliwości w danym kierunku (dają ci prawo wstępu na studia, do określonej pracy itp.);</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p504in585of:PWN_3302000016" xml:id="txt_40.1-ab">S. Stoję na balkonie własnego domu. Nagle zauważam, że balkon chwieje się i pęka. Rozglądam się za czymś, czego mógłbym się złapać. W ostatnim momencie chwytam w dłonie jakiś kabel. Balkon spadł, a ja wiszę na kablu. Zauważam jednak, że kabel jest końcem rogu olbrzymiego nosorożca, który stoi na dole.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_41-div" decls="#h_41-bibl">
     <ab n="p3144in3331of:PWN_3302000016" xml:id="txt_41.1-ab">Wróćmy jeszcze do krótkiego dialogu pomiędzy śniącym, a małym chłopcem:</ab>
     <ab n="p3145in3332of:PWN_3302000016" xml:id="txt_41.2-ab">- Co ty tu robisz? - pyta śniący.</ab>
     <ab n="p3146in3333of:PWN_3302000016" xml:id="txt_41.3-ab">- A co ty tu robisz? - zapytuje chłopiec.</ab>
     <ab n="p3147in3334of:PWN_3302000016" xml:id="txt_41.4-ab">Spróbujmy teraz "podstawić" w miejsce chłopca matkę oraz nieco zmienić pytanie:</ab>
     <ab n="p3148in3335of:PWN_3302000016" xml:id="txt_41.5-ab">- Co robisz w moim życiu? - miał ochotę zapytać śniący swojej matki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_42-div" decls="#h_42-bibl">
     <ab n="p1781in1912of:PWN_3302000016" xml:id="txt_42.1-ab">GRABARZ - senniki zapowiadają długie życie; ktoś czeka na twoją śmierć; nieprzyjaciel.</ab>
     <ab n="p1782in1913of:PWN_3302000016" xml:id="txt_42.2-ab">GRABIE - troski; zaprowadzisz porządek; poukładaj swoje sprawy, wiedzę lub dobra materialne, aby nie zaskoczył cię "czas żniw".</ab>
     <ab n="p1783in1914of:PWN_3302000016" xml:id="txt_42.3-ab">GRAD - smutek; przykrości w dziedzinie uczuć; krytyczny moment; niepowodzenie ze strony losu (nie możemy niczego uczynić, aby powstrzymać grad, możemy natomiast schronić się w bezpieczne miejsce, przeczekać burzę).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_43-div" decls="#h_43-bibl">
     <ab n="p234in294of:PWN_3302000016" xml:id="txt_43.1-ab">Pragnę nadmienić, że nie wszystkie marzenia i oczekiwania wywołują sny odwrotne. Nie bez powodu niektórzy mówią: "Marzenia się spełniają". Wszystko zależy od tego, jaki program zawiera nasza podświadomość, na ile serio traktujemy swoje marzenia, czy podsycamy w sobie pragnienia i awersje, czy też pozwalamy sobie na pozytywne nastawienie, życzliwość wobec wszystkich istot, otwartość na zmiany.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_44-div" decls="#h_44-bibl">
     <ab n="p2098in2247of:PWN_3302000016" xml:id="txt_44.1-ab">KALENDARZ - poczucie przemijającego czasu; możliwość zaistnienia jakiegoś istotnego wydarzenia; nagła zmiana lub nieoczekiwana sytuacja.</ab>
     <ab n="p2099in2248of:PWN_3302000016" xml:id="txt_44.2-ab">KALESONY - białe, czyste - spokój w sferze uczuć; męska seksualność z punktu widzenia osoby śniącej; dla mężczyzny: powodzenie; jeśli jednak nosi je publicznie - uczucie, że inni odkryli jego sferę intymną; niepowodzenie; poczucie bycia gorszym w towarzystwie; ośmieszenie, poniżenie;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_45-div" decls="#h_45-bibl">
     <ab n="p4015in4235of:PWN_3302000016" xml:id="txt_45.1-ab">PEGAZ - zob.: zwierzęta; pełnia życia; swoboda; wolność.</ab>
     <ab n="p4016in4236of:PWN_3302000016" xml:id="txt_45.2-ab">PELERYNA - może mieć podobne znaczenie co parasol; dla kobiety: powodzenie w miłości.</ab>
     <ab n="p4017in4237of:PWN_3302000016" xml:id="txt_45.3-ab">PELIKAN - ogniwo pośrednie między emocjami a intelektem, między świadomością a podświadomością; gromadzenie produktów podświadomego umysłu, aby je później zapamiętać (zjeść ryby).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_46-div" decls="#h_46-bibl">
     <ab n="p1833in1964of:PWN_3302000016" xml:id="txt_46.1-ab">GUZIK - można coś zapiąć na ostatni guzik; ten, kto poprawia twój guzik na ubraniu, może "przyczepić się" do wykonywanej przez ciebie pracy lub po prostu do ciebie; guziki ciasno zapięte utrzymują w ryzach osobowość, hamują ekspresję, wskazują na ograniczoną postawę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_47-div" decls="#h_47-bibl">
     <ab n="p6523in6896of:PWN_3302000016" xml:id="txt_47.1-ab">ZIEMNIAKI - podstawowe potrzeby, treści; związek z ziemią; pożywne treści pochodzące ze sfery nieświadomej (z ziemi).</ab>
     <ab n="p6524in6897of:PWN_3302000016" xml:id="txt_47.2-ab">ZIEWAĆ - nuda; zmęczenie; obojętność w sferze uczuć; lekceważenie czegoś.</ab>
     <ab n="p6525in6898of:PWN_3302000016" xml:id="txt_47.3-ab">ZIMA - chłód emocjonalny i uczuciowy; poczucie wyobcowania; stagnacja w jakiejś dziedzinie życia; brak postępów; starość; brak perspektyw na korzystny rozwój w pewnej sprawie; zob.: śnieg;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_48-div" decls="#h_48-bibl">
     <ab n="p3696in3903of:PWN_3302000016" xml:id="txt_48.1-ab">ODZIEŻ - zob.: ubranie.</ab>
     <ab n="p3697in3904of:PWN_3302000016" xml:id="txt_48.2-ab">OFIARA - składać lub ponosić ofiarę - poczucie, że jesteś wykorzystywany, poniewierany; jakaś część ciebie czuje się zraniona lub nawet uśmiercona; poniesiesz pewną cenę (ofiarę) dla jakiejś sprawy; czasem służalczość; znajdziesz się w przykrym położeniu; - w postaci pieniędzy - poniesiesz pewną cenę, lecz nic w zamian nie otrzymasz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_49-div" decls="#h_49-bibl">
     <ab n="p532in615of:PWN_3302000016" xml:id="txt_49.1-ab">S. Wszedłem do banku, aby zająć kasjerów swoją osobą. Tymczasem moi wspólnicy mieli zgarniać forsę. Spacerowałem tam i z powrotem przysłaniając małe okienko, z którego kradzione były banknoty. Widziałem, jak po wszystkim tamto miejsce zostało starannie zakryte, a złodzieje odjechali czarną limuzyną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_50-div" decls="#h_50-bibl">
     <ab n="p4547in4798of:PWN_3302000016" xml:id="txt_50.1-ab">PREZYDENT - reprezentant czegoś; autorytet; najwyższa władza; nasz stosunek do autorytetów i władzy; dla niektórych osób sen o sławnych ludziach posiada negatywne znaczenie.</ab>
     <ab n="p4548in4799of:PWN_3302000016" xml:id="txt_50.2-ab">PRĘDKOŚĆ - zaangażowanie; intensywność emocji; niepokój; poczucie, że trzeba się spieszyć, aby gdzieś zdążyć lub coś osiągnąć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_51-div" decls="#h_51-bibl">
     <ab n="p581in665of:PWN_3302000016" xml:id="txt_51.1-ab">BETON - będziesz odczuwał życie jako twarde i bezlitosne; twarde, surowe prawa.</ab>
     <ab n="p582in666of:PWN_3302000016" xml:id="txt_51.2-ab">BEZ - miłość; miłe chwile; doświadczysz w sobie wyższych uczuć.</ab>
     <ab n="p583in667of:PWN_3302000016" xml:id="txt_51.3-ab">BEZDOMNOŚĆ - lęk przed nieznaną przyszłością; brak poczucia bezpieczeństwa i ochrony przed trudnościami; poczucie osamotnienia i odrębności od swego prawdziwego "ja"; wewnętrzne dziecko w tobie czuje się poważnie zagubione, zagrożone, niepewne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_52-div" decls="#h_52-bibl">
     <ab n="p5196in5488of:PWN_3302000016" xml:id="txt_52.1-ab">S. Znajdowałam się w jakimś dużym supermarkecie. Z zaciekawieniem przyglądałam się biżuterii - najwięcej było korali z drobnych półszlachetnych kamyczków, między innymi z bursztynu. Nieopodal znajdowało się stoisko z pamiątkami. Kiedy już skierowałam się w stronę wyjścia, zauważyłam istotę ludzką, która składała się tylko z głowy i rąk. Mimo kalectwa stwór ten dość sprawnie posuwał się do przodu używając rąk zamiast nóg.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_53-div" decls="#h_53-bibl">
     <ab n="p2175in2324of:PWN_3302000016" xml:id="txt_53.1-ab">KASA - zasoby, możliwości; nadszedł czas zastanowienia, czy zamierzasz zapłacić cenę, aby zrealizować swój plan; na ile cię stać? - wewnętrzna presja skłaniająca do dokonania rozrachunku z samym sobą: umiejętność brania i dawania; zob.: bank.</ab>
     <ab n="p2176in2325of:PWN_3302000016" xml:id="txt_53.2-ab">KASK - (lub hełm) - siła; ochrona; zob.: czapka, kapelusz; reakcja defensywna, chroniąca twoje postawy, światopogląd, opinie (nie dasz sobie zbyt wiele wyjaśnić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_54-div" decls="#h_54-bibl">
     <ab n="p2144in2293of:PWN_3302000016" xml:id="txt_54.1-ab">KAPLICA - sytuacja, której wyjaśnienie może nadejść drogą stosowania modlitwy; nasze podświadome skojarzenie ze śmiercią (przy drodze, w mrocznej scenerii); subiektywne, osobiste podejście do spraw wiary.</ab>
     <ab n="p2145in2294of:PWN_3302000016" xml:id="txt_54.2-ab">KAPŁAN - przedstawiciel moralnej, etycznej, bazującej na religijnych zasadach strony twojej jaźni; związane z tym poczucie winy, grzechu; ktoś znajomy będzie postępował wobec ciebie mając na uwadze zasady moralne, natomiast powstrzyma się przed okazywaniem zmysłowości; zob.: duchowny;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_55-div" decls="#h_55-bibl">
     <ab n="p2157in2306of:PWN_3302000016" xml:id="txt_55.1-ab">KARA - zgodnie ze swoim systemem wartości podświadomość wymierza karę za jakiś występek (poczucie winy); wzorce masochistyczne (jeśli ty odbierasz karę); wewnętrzny ból; strach przed karą.</ab>
     <ab n="p2158in2307of:PWN_3302000016" xml:id="txt_55.2-ab">KARABIN - możliwość wystąpienia kłótni lub nieporozumień; agresywna męska seksualność; nie podejmuj decyzji w afekcie; zob.: broń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_56-div" decls="#h_56-bibl">
     <ab n="p1134in1238of:PWN_3302000016" xml:id="txt_56.1-ab">CUKIERKI - przyjemności; miłe zaproszenie; podobne znaczenia jak cukier.</ab>
     <ab n="p1135in1239of:PWN_3302000016" xml:id="txt_56.2-ab">CUKIERNIA - kłopoty z układem trawiennym; znajdziesz się w niesłychanie miłej sytuacji.</ab>
     <ab n="p1136in1240of:PWN_3302000016" xml:id="txt_56.3-ab">CYGAN - ktoś nieuczciwy, kogo nie powinieneś darzyć zaufaniem; interpretacja snu zależy od twojego podejścia do ludzi tej rasy; może wyrażać się w ten sposób podświadome marzenie o wolności i życiu bez zobowiązań; ktoś sprytny, o odmiennym niż twój światopoglądzie;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_57-div" decls="#h_57-bibl">
     <ab n="p3686in3893of:PWN_3302000016" xml:id="txt_57.1-ab">ODKURZACZ - dysponujesz dużymi możliwościami do dokonania zmian we własnej lub czyjejś osobowości; odświeżenie; powodzenie u mężczyzn; odnowienie starych spraw lub też znajomości; zob. przykład pod hasłem wielkolud.</ab>
     <ab n="p3687in3894of:PWN_3302000016" xml:id="txt_57.2-ab">ODLOT - widzieć - niespełnione życzenia; pewne sprawy miną na dłuższy czas; zob.: ptaki.</ab>
     <ab n="p3688in3895of:PWN_3302000016" xml:id="txt_57.3-ab">ODMŁODNIEĆ - korzystna zmiana w twojej osobowości.</ab>
     <ab n="p3689in3896of:PWN_3302000016" xml:id="txt_57.4-ab">ODNAWIAĆ - coś - korzystna zmiana w psychice lub w życiu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_58-div" decls="#h_58-bibl">
     <ab n="p6042in6389of:PWN_3302000016" xml:id="txt_58.1-ab">Słowa te wyrażały duże zdziwienie. Głos jednak nie przypominał grzmotu, przeciwnie, był łagodny.</ab>
     <ab n="p6043in6390of:PWN_3302000016" xml:id="txt_58.2-ab">- Nawet nie - odpowiedziałam już bardziej spokojna, niż przed chwilą.</ab>
     <ab n="p6044in6391of:PWN_3302000016" xml:id="txt_58.3-ab">Zauważyłam, że człowiek ten jest nawet całkiem miły. Wywiązał się między nami dialog. Dowiedziałam się, że mój rozmówca z powodu swojego wzrostu pracował na budowie. Zauważyłam, że wielkość ciała tego człowieka jest również miarą jego wewnętrznej wielkości. Był przy tym osobą wrażliwą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_59-div" decls="#h_59-bibl">
     <ab n="p1401in1518of:PWN_3302000016" xml:id="txt_59.1-ab">DRWAL - ścinający drzewo - jeśli przyjąć, że drzewo symbolizuje człowieka (śniącego), drwal obrazuje mężczyznę, który może "złamać", zmarnować czyjeś życie.</ab>
     <ab n="p1402in1519of:PWN_3302000016" xml:id="txt_59.2-ab">DRWINY - nieprzyjemności ze strony ludzi.</ab>
     <ab n="p1403in1520of:PWN_3302000016" xml:id="txt_59.3-ab">DRZAZGA - bolesne słowa lub czyny mocno utkwią w twojej pamięci; drobna przykrość.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_60-div" decls="#h_60-bibl">
     <ab n="p4568in4821of:PWN_3302000016" xml:id="txt_60.1-ab">PRÓCHNO - śmierć; treści bez życia.</ab>
     <ab n="p4569in4822of:PWN_3302000016" xml:id="txt_60.2-ab">PRÓG - granica wyznaczona przez inną osobę; po przekroczeniu jej znajdujemy się w strefie odbieranej przez drugą stronę jako intymna.</ab>
     <ab n="p4570in4823of:PWN_3302000016" xml:id="txt_60.3-ab">PRÓŻNIA - zob.: otchłań.</ab>
     <ab n="p4571in4824of:PWN_3302000016" xml:id="txt_60.4-ab">PRYSZCZ - skaza, np. w charakterze; poczucie winy i bycia nie w porządku.</ab>
     <ab n="p4572in4825of:PWN_3302000016" xml:id="txt_60.5-ab">PRYSZNIC - spłyną na ciebie pieniądze; zob.: pompa.</ab>
     <ab n="p4573in4826of:PWN_3302000016" xml:id="txt_60.6-ab">PRZEBUDOWA - zob.: remont.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_61-div" decls="#h_61-bibl">
     <ab n="p4175in4407of:PWN_3302000016" xml:id="txt_61.1-ab">PIŁKA - grać w nią - rywalizacja; konflikt z kimś; relacja między dwiema osobami; powrót do dzieciństwa; gra; zabawa; - odbijanie piłki - to zwykle rzucanie kontrargumentów; nie zakończony konflikt; kłótnia.</ab>
     <ab n="p4176in4408of:PWN_3302000016" xml:id="txt_61.2-ab">PINGWIN - potrzeba odizolowania się emocjonalnego w związku; chłodny uczuciowo partner.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_62-div" decls="#h_62-bibl">
     <ab n="p6493in6864of:PWN_3302000016" xml:id="txt_62.1-ab">S. W klatkach znajdowały się dzikie koty. Podeszłam do jednego z nich, aby nakarmić go surowym mięsem. Był bardzo niebezpieczny, ale starałam się nie okazywać lęku. Byłam uważna, ostrożna, lecz przy tym stanowcza. Kot chwytał w swe przerażające kły kawałki mięsa i szybko je pożerał, po czym był gotów na otrzymanie kolejnej porcji. Patrzyłam mu w oczy, bacznie obserwując jego reakcje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_63-div" decls="#h_63-bibl">
     <ab n="p2884in3062of:PWN_3302000016" xml:id="txt_63.1-ab">Rzeczywiście, na początku znajomości śniąca nie poddała się emocjom; wolała kontrolować sytuację. Ale jak widać ze snu, jej partnerowi to nie przeszkadzało, a oboje świetnie się bawili.</ab>
     <ab n="p2885in3063of:PWN_3302000016" xml:id="txt_63.2-ab">ŁACHMANY - mieć na sobie - zmartwienia i przeciwności; głównie z powodu zaniżonej samooceny, wiary we własne niepowodzenie i (lub) poczucia zubożenia; wzorce ofiary; wrażenie, że jest się kimś gorszym; wzorzec typu: "jestem biedny, nieszczęśliwy";</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_64-div" decls="#h_64-bibl">
     <ab n="p2876in3050of:PWN_3302000016" xml:id="txt_64.1-ab">Po wstępnej rozmowie, oboje wędrują w stronę "mostu porozumienia". Czy jednak dotrą do miasta? I co nastąpi później? Tego sen nie pokazuje.</ab>
     <ab n="p2877in3051of:PWN_3302000016" xml:id="txt_64.2-ab">Jedenaście dni po pojawieniu się opisanej wizji sennej czar zaczął działać. Jednak kolejne chwile spędzone w towarzystwie przyjaciela, śniącej więcej się nie pojawiły. Jej życie potoczyło się nieco innym, choć wcale nie gorszym torem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_65-div" decls="#h_65-bibl">
     <ab n="p3998in4218of:PWN_3302000016" xml:id="txt_65.1-ab">PASZPORT - poczucie przynależności do określonego narodu, kraju, grupy etnicznej; podróż; zmiana miejsca pobytu.</ab>
     <ab n="p3999in4219of:PWN_3302000016" xml:id="txt_65.2-ab">PASZTET - jeść - choroba; ostatnimi czasy trochę zubożałeś lub też czeka cię bardziej skromny byt niż dotychczas.</ab>
     <ab n="p4000in4220of:PWN_3302000016" xml:id="txt_65.3-ab">PATELNIA - dotyczy nieporozumień oraz "przyrządzania" sobie strawy duchowej bądź intelektualnej; ten, kto przyrządza potrawę, sam szykuje sobie określonej jakości los.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_66-div" decls="#h_66-bibl">
     <ab n="p4053in4276of:PWN_3302000016" xml:id="txt_66.1-ab">PIEC (czasownik) - spodziewasz się gości; uroczystość rodzinna; jesteś otwarty na to, by przyjąć kogoś w swym domu.</ab>
     <ab n="p4054in4277of:PWN_3302000016" xml:id="txt_66.2-ab">PIECZĄTKA - można przypieczętować nią związek, przysięgę, obietnicę itp.; potwierdzenie; zatwierdzenie.</ab>
     <ab n="p4055in4278of:PWN_3302000016" xml:id="txt_66.3-ab">PIECZEŃ - dolegliwości; możliwe nieporozumienia; zob.: mięso; - na stole - spodziewasz się czyjejś wizyty; - jeść - chcesz być silny i wytrwały; - okazja do świętowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_67-div" decls="#h_67-bibl">
     <ab n="p5188in5479of:PWN_3302000016" xml:id="txt_67.1-ab">SKARBIEC - mieści w sobie drogocenne skarby, a więc bogactwo umysłu i ducha.</ab>
     <ab n="p5189in5480of:PWN_3302000016" xml:id="txt_67.2-ab">SKAŻENIE - poczucie, że osoba, idea lub świat zostały skażone; rozprzestrzenią się negatywne energie w postaci emocji, mrocznych zamiarów, choroby lub poczucia winy; coś nie nadaje się do użytku.</ab>
     <ab n="p5190in5481of:PWN_3302000016" xml:id="txt_67.3-ab">SKARPETKI - przygotuj się na udział w wycieczce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_68-div" decls="#h_68-bibl">
     <ab n="p5363in5663of:PWN_3302000016" xml:id="txt_68.1-ab">STRACH - wewnętrzne napięcie; aby właściwie zinterpretować sen, należy rozpoznać przyczynę strachu.</ab>
     <ab n="p5364in5664of:PWN_3302000016" xml:id="txt_68.2-ab">STRAGAN - ktoś ma coś do zaoferowania; zob.: targ.</ab>
     <ab n="p5365in5665of:PWN_3302000016" xml:id="txt_68.3-ab">STRAŻNIK - więzienny - osoba lub część jaźni, która "trzyma cię w niewoli", np. emocji, od której czujesz się zależny itp.; poczucie winy; samokrytycyzm; postawy, które blokują twój rozwój.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_69-div" decls="#h_69-bibl">
     <ab n="p2180in2329of:PWN_3302000016" xml:id="txt_69.1-ab">KAT - zły człowiek; dotknie cię smutne wydarzenie; choroba; uosobienie bolesnego końca czegoś.</ab>
     <ab n="p2181in2330of:PWN_3302000016" xml:id="txt_69.2-ab">KATAKLIZM - sen może wyrażać głęboki niepokój; przeczucie życiowego wstrząsu; pojawia się głównie w sytuacjach stresowych, może zapowiadać jakiś wewnętrzny kryzys, taki jak: rozstanie, strata, wiadomość o własnej lub czyjejś chorobie, bądź też w przypadku pojawienia się nieuzasadnionej depresji; szok na bazie jakiegoś gwałtownego wydarzenia;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_70-div" decls="#h_70-bibl">
     <ab n="p4743in5006of:PWN_3302000016" xml:id="txt_70.1-ab">Ojciec śniącego był człowiekiem wybuchowym (symbolizowanym w snach przez ulatniający się gaz, który może w domu wywołać wybuch, rakietę, broń atomową). Według bohatera snu zasięg takiej destrukcyjnej energii ojca mógł być olbrzymi - na całe miasto. Własny dom przestaje być wobec tego miejscem schronienia.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
