<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1646in49419of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001868" xml:id="txt_1.1-ab">Bo jak przychodził król i siłą zabierał dobre monety w celu wpuszczenia bardziej zafałszowanych na rynek, to to wcale nie była interwencja państwa? A działo się tak chociażby w Polsce, chociażby za Mieszka Starego albo Jana Kazimierza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2418in80631of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001868" xml:id="txt_2.1-ab">Cześć czy ktoś z ws miał może do czynienia z takim narzędziem do planowani procesów jak iThink, jeśli tak to prosze was o opinie na temat tego narzędzie, czy warto sie nim zainteresować i wykorzystywac do planowania procesów i ich efektów w firmie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1547in46798of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001868" xml:id="txt_3.1-ab">Nie napisałem przecież, że to oszustwo. Zwróć uwagę, że ustawodawca przewiduje odp. karną nawet, gdy taka sprzedaż nie doszła do skutku ('Kto proponuje ...'). Zresztą jak już napisałem chodzi W TYM WYPADKU o inne przestępstwo: art. 166 "Kto bez wymaganego zezwolenia ...", gdyż sprawca nie proponuje nabycie papierów niedopuszczonych do obrotu, a jedynie pośrednictwo w nabyciu pap. dopuszczonych do obrotu na giełdzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1669in49951of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001868" xml:id="txt_4.1-ab">A właściwie dlaczego sądzisz, że on chce szacować frakcję? A może on szacuje średnią długość skoku kangura - a to zupełnie inny wzór będzie... poza tym we wzorze chyba pierwiastek pownien być, nie? ale ja już trochę przysypiam, więc nie bić, jeżeli nie powinien</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
