<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p844in857of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_1.1-ab">W pierwszym rzędzie, na honorowych miejscach siedzieli Dyrektor cyrku, Dyrektor zoo i... Opiekun. Siedzieli i bili brawo.</ab>
     <ab n="p845in858of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_1.2-ab">Puzon zrozumiał, że oto nadszedł koniec przedstawienia. Przedstawienia, w którym razem z Torbą zagrali, jak widać, główne role.</ab>
     <ab n="p846in859of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_1.3-ab">Tego było dla niego za dużo.</ab>
     <ab n="p847in860of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_1.4-ab">Puzon zachwiał się, a potem tracąc na chwilę przytomność, wylądował na deskach areny. Publiczność oszalała z radości...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p20in33of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_2.1-ab">W tym właśnie momencie, wypowiadając te słowa, zrobił pierwszy krok do swojej, przebiegle zaplanowanej, wielkiej kariery.</ab>
     <ab n="p21in34of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_2.2-ab">Nie przypuszczał jednak, że ten pierwszy krok może okazać się ostatnim...</ab>
     <ab n="p22in35of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_2.3-ab">Pawilon słoni po brzegi wypełniony był snem. Tak jak całe zoo o tej porze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p456in469of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_3.1-ab">Kierowca nie zdążył odpowiedzieć, bo w tym momencie na ulicę wtargnęło dwoje przechodniów. Właściwie nie wtargnęło, tylko przy zielonym świetle dla pieszych weszło na pasy. Ale kierowca zajęty był rozmową i nie miał czasu zwracać uwagi na takie drobiazgi jak kolor świateł. Samochód ostro zahamował, a kierowca wychylił się przez okno.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p376in389of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_4.1-ab">Nawet nie spodziewali się, w jak wielkim byli błędzie.</ab>
     <ab n="p377in390of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_4.2-ab">Szli powoli przed siebie. Torba ze wzrokiem wbitym w chodnik, nic nie mówiąc. Właściwie to chętnie by coś powiedział, ale od paru minut Puzon bez sekundy przerwy suszył mu głowę, nie dopuszczając do głosu. Dokładnie zanalizował zachowanie Torby, a wnioski, jakie z tego wypływały, nie były zachwycające.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p11in24of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_5.1-ab">W całym zoo tylko kilka osób nie przejawiało zainteresowania tym zdarzeniem.</ab>
     <ab n="p12in25of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_5.2-ab">Jedną z nich był Dyrektor, który przez szparę w żaluzji okna swojego gabinetu od kilku minut z uwagą obserwował teren ogrodu. Szkła potężnej wojskowej lornetki tkwiącej w dłoniach Dyrektora wycelowane były na wybieg dla słoni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p323in336of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_6.1-ab">Drzwi zamknęły się.</ab>
     <ab n="p324in337of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_6.2-ab">Puzon odetchnął z ulgą, odwrócił się i zobaczył coś, co spowodowało, że jego trąba pokryła się gęsią skórką.</ab>
     <ab n="p325in338of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_6.3-ab">Torby w tramwaju nie było. Czyżby został na przystanku? Jeśli tak, to trzeba będzie po niego wrócić. Łatwo powiedzieć: wrócić. Tramwaj gnał coraz prędzej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p23in36of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_7.1-ab">Spokojne oddechy, chrapania, przewracania się z boku na bok - te odgłosy snuły się po alejkach ogrodu i wypełniały jego każdą wolną przestrzeń. Miasto, ze swoimi przepełnionymi wiecznym szumem i hałasem ulicami, chodnikami i domami, odpływało gdzieś daleko i nic nie zakłócało spokoju szybujących po sennych krajobrazach zwierzaków.</ab>
     <ab n="p24in37of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_7.2-ab">To ranne uśpienie przeciął nagle dźwięk kroków.</ab>
     <ab n="p25in38of:IJP:ksiazki1:200-4-000000318" xml:id="txt_7.3-ab">Puzon otworzył oczy i zaczął nasłuchiwać.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
