<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p124in258of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_21" xml:id="txt_1.1-ab">Dlatego też wiem, że nie spotkam już profesora Gisnelliusa: wskaźnik czasu był nastawiony na piętnaście lat!</ab>
     <ab n="p125in260of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_21" xml:id="txt_1.2-ab">Pozostałoby do rozstrzygnięcia pytanie, dlaczego paradoks, występujący w odniesieniu do przenoszenia masy i energii w przeszłość, nie obowiązuje w stosunku do przyszłości. Może ilość masy i energii w każdym punkcie tej "przyszłościowej" połówki czasoprzestrzeni nie jest jednak ściśle zdeterminowana?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p10in31of:pwn:gazety:c0:c0104sts.971.xml_31" xml:id="txt_2.1-ab">Przykład ten pozwoli być może zrozumieć, jak owocne jest w matematyce odrywanie się od konkretu po to, by sformułować i udowadniać twierdzenia możliwe następnie do zastosowania w wielu konkretnych przypadkach.</ab>
     <ab n="p11in33of:pwn:gazety:c0:c0104sts.971.xml_31" xml:id="txt_2.2-ab">Czytelnikom proponujemy rozstrzygnięcie następujących kwestii:</ab>
     <ab n="p12in35of:pwn:gazety:c0:c0104sts.971.xml_31" xml:id="txt_2.3-ab">1) Czy dodawanie jest działaniem wewnętrznym w zbiorze liczb wymiernych?</ab>
     <ab n="p13in37of:pwn:gazety:c0:c0104sts.971.xml_31" xml:id="txt_2.4-ab">2) Czy dodawanie jest działaniem wewnętrznym w zbiorze liczb nieparzystych?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_37" xml:id="txt_3.1-ab">Wpuśćmy z kolei kroplę roztworu błękitu metylenowego do probówki zawierającej SnCl2. Początkowo kropla zabarwiła swą najbliższą okolicę, ale oto coś przystąpiło do kontrofensywy, gdyż strefa barwna poczyna się w oczach kurczyć i po chwili nie ma już śladu po barwnej kropli. Taki sam los spotyka drugą, trzecią i następne krople.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p38in86of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_19" xml:id="txt_4.1-ab">W czasie ogrzewania oleju z żywicą, bądź też ich mieszaniną, zachodzi jednoczesne rozpuszczenie się żywicy oraz wstępna kopolimeryzacja lub polikondensacja. Dopiero w ich wyniku powstaje spoiwo, czyli właśnie to coś, co w przyszłości zlepi ze sobą ziarenka pigmentu, wiąże je trwale z pokrywaną powierzchnią, a na dodatek, reagując z tlenem zaschnie na twardą i odporną powłokę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0104sts.971.xml_4" xml:id="txt_5.1-ab">Znaczyło to: przygotowania "zapięte na ostatni guzik", eksperyment musi się udać, możecie spać spokojnie.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0104sts.971.xml_4" xml:id="txt_5.2-ab">Po kolacji Naczelny Lekarz nakleił na ciało Gagarina siedem czujników, rejestrujących podstawowe funkcje organizmu. Była to procedura dość długa i niezbyt przyjemna. Kosmonauci przechodzili ją jednak nieraz w czasie treningów. I tym razem Gagarin zniósł ją ze stoickim spokojem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p28in67of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_24" xml:id="txt_6.1-ab">W 800 ml wody (20—30°C) rozpuścić zawartość słoika, po czym dopełnić wodą do objętości 1000 ml roztworu.</ab>
     <ab n="p29in69of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_24" xml:id="txt_6.2-ab">Zdarza się czasami, że zawartość słoika na skutek wilgoci skamienieje. Należy wówczas stłuc słoik, gdyż żaden inny sposób wydobycia z niego utrwalacz nie daje pozytywnego rezultatu. Czasami nawet słoiki z utrwalaczem pękają same, nie powoduje to jednak spadku jakości utrwalacza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_19" xml:id="txt_7.1-ab">Wymienione nasycone kwasy tłuszczowe stanowią w olejach schnących zaledwie 5—15%. Reszta natomiast przypada na kwasy tłuszczowe nienasycone, w których pomiędzy atomami węgla w łańcuchu występują wiązania podwójne.</ab>
     <ab n="p31in72of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_19" xml:id="txt_7.2-ab">Do najważniejszych nienasyconych kwasów tłuszczowych, decydujących o wartości lakierniczej danego oleju schnącego, należą: kwas olejowy C18H34O2, kwas linolowy C18H28O2, kwas oleostearowy C18H30O2.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p54in118of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_3" xml:id="txt_8.1-ab">Po odliczeniu znajdziemy, że prawdopodobieństwo zestrzelenia samolotu wynosi około 0,625. Widzimy, że jest ono stosunkowo dość wysokie (większe od 1/2).</ab>
     <ab n="p55in120of:pwn:gazety:c0:c0103sts.966.xml_3" xml:id="txt_8.2-ab">W krótkim artykule "M.T." musimy się ograniczyć do najbardziej elementarnych wiadomości z dziedziny rachunku prawdopodobieństwa. Ale nawet i ta drobna garść wiadomości pozwoli chyba zorientować się w jego praktycznej przydatności w różnych dziedzinach życia i w technice.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
