<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_1" xml:id="txt_1.1-ab">Gdy rozpoczynałem działalność krytyka, recenzja teatralna miała w gazecie należytą rangę, a krytycy stanowili część poważnie traktowanej kadry publicystów. Z ich opinią liczono się nie tylko w redakcji, ale również w środowiskach literackich i teatralnych. Było to zresztą zgodne z dawną tradycją prasy polskiej, w której krytyka artystyczna, a szczególnie teatralna stanowiła mocną pozycję, że powołam się choćby na nazwiska Boya—Żeleńskiego czy Karola Irzykowskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p21in53of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_2" xml:id="txt_2.1-ab">Główne walory SDP dostrzega się przede wszystkim w bogactwie inicjatyw o charakterze międzynarodowym, że wspomnę tylko o organizowaniu tradycyjnych, uznanych spotkań dziennikarzy Wschodu i Zachodu w Jabłonnie, o inicjatywie dotyczącej dyskusyjnych spotkań i współpracy dziennikarzy rejonu Morza Bałtyckiego czy o Apelu Pokoju skierowanym do dziennikarzy Europy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_15" xml:id="txt_3.1-ab">W połowie 1943 roku otrzymano z kraju przysłany przez "Iko" 5—lampowy aparat, który ukryto w świetlicy 2 batalionu. Bateria została zamurowana w ścianie, a radio umieszczono w bele stropowej w starannie zamaskowanym wgłębieniu. Zapasowe lampy dostarczył kurier z kraju do szpitala wojskowego w Stargardzie, gdzie leczono ciężko chorych jeńców. Przejął je pracujący w tym szpitalu lekarz—jeniec jugosłowiański, będący w kontakcie z kierownictwem ruchu oporu w obozie w Dobiegniewie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">Podjęty przed kilku laty w RFN pomysł ze statutami byt niejako pionierski i modelowy zarazem dla innych krajów zachodnich w poszukiwaniu modus vivendi między wydawcami a dziennikarzami. Fiasko eksperymentu zachodnioniemieckiego — po tylu niewypałach oraz zaniechaniu jego kontynuacji przez inne dzienniki — nie zachęci raczej dziennikarzy z innych redakcji do występowania z podobnymi inicjatywami.(s.9)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_20" xml:id="txt_5.1-ab">Na co chorują dziennikarze? Jakie są choroby zawodowe?</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_20" xml:id="txt_5.2-ab">Na podstawie dwóch akcji z roku 1970 i 1975 stwierdzono, że dominują nerwice i psychonerwice — okoł0 28 proc., następnie układ krążenia — około 27 proc. i choroby układu trawiennego — ponad 18 proc. Sygnał niezbyt pocieszający.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p11in33of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_11" xml:id="txt_6.1-ab">Ustaliliśmy w trakcie wymiany poglądów, że Naczelna Redakcja Programów Oświatowych i Popularnonaukowych PR będzie od tego roku przesyłać kolegom z prasy wydawane dla nauczycieli broszury informujące o treści audycji dla szkół.</ab>
     <ab n="p12in35of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_11" xml:id="txt_6.2-ab">Wszyscy zainteresowani popularyzacją innych audycji oświatowych otrzymają też odpowiedni serwis informacyjny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_9" xml:id="txt_7.1-ab">Przed wojną wprawiła w paniczny lęk tysiące amerykańskich radiosłuchaczy sztuka H. G. Wellsa "Wojna światów" w radiowej wersji Orsona Wellesa.(s.20) Potraktowana serio "wiadomość", że Ziemię zaatakowały marsjańskie potwory, doprowadziła do tego, że ludzie w panice porzucali swoje domy, na ulicach doszło do masowych karamboli z licznymi ofiarami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_15" xml:id="txt_8.1-ab">W pierwszej kolejności "Iko" wyposażyła w odbiorniki radiowe oflagi. Do "kurników" wysłano wielolampowe aparaty o wymiarach 5X14X20 cm, będące wówczas ostatnim osiągnięciem techniki. Zostały one wyprodukowane pod kierunkiem płk. inż. Józefa Srebrzyńskiego w oddziale V KG AK. Oryginalne lampy zdobyto z zasobów niemieckich przeznaczonych dla Wehrmachtu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_6" xml:id="txt_9.1-ab">26 maja br. w Domu Dziennikarza w Warszawie odbyła się tradycyjna uroczystość wręczenia dorocznych nagród SDP i klubów twórczych. Oprócz laureatów wzięli udział w tym spotkaniu liczni działacze naszej organizacji, redaktorzy naczelni, przedstawiciele szeregu wydawnictw.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0163spp.980.xml_6" xml:id="txt_9.2-ab">Obecny był kierownik Wydziału Prasy, Radia i Telewizji KC PZPR Kazimierz Rokoszewski.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
