<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p534in541of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_1.1-ab">KWIDZYN. Samorządowcy z gminy Kwidzyn są wdzięczni kwidzyńskiemu samorządowi za dołożenie pieniędzy na budowę kładki przez rzekę Liwę i ścieżki rowerowej. Kwidzynianie rewanżują się podziękowaniami za pomoc przy przeprowadzce urzędu po wrześniowym pożarze gmachu i udostępnienie miejsca na salę ślubów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p212in219of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_2.1-ab">Do zdarzenia doszło w poniedziałek ok. godz. 20 (jednak policja dopiero teraz o tym poinformowała) u zbiegu ulic Hallera i Grudziądzkiej. W ciemnym miejscu chodnika do samotnie idącej dziewczyny podbiegł mężczyzna i zgwałcił ją. Gdy uciekł, 16-latka zawiadomiła rodzinę, która wezwała policję. Udało jej się zapamiętać, że napastnik był dobrze zbudowany, średniego wzrostu, miał rude włosy, a ubrany był w jasną kurtkę i niebieskie dżinsowe spodnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p622in629of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_3.1-ab">KWIDZYN. 4 kwietnia do Kwidzyna przybędzie prezydent Lech Kaczyński. Przyjął zaproszenie od firmy Jabil, która tego dnia otwiera nową fabrykę telewizorów.</ab>
     <ab n="p623in630of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_3.2-ab">Jabil rozpoczął działalność w Polsce w listopadzie 2002 roku, kiedy to firma przejęła fabrykę płyt bazowych w Kwidzynie należącą do koncernu Philips, jako część większego przejęcia europejskich fabryk Philipsa. W 2004 Jabil wszedł w posiadanie fabryki telewizorów w Kwidzynie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p264in271of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_4.1-ab">FINAŁ KONKURSU. Adam Zamorowski mieszka w Brachlewie, chodzi do III klasy szkoły podstawowej w Tychnowach. Bardzo lubi rysować i często bierze udział w szkolnych konkursach plastycznych. W konkursie portalpomorza.pl, „Kuriera Kwidzyńskiego” i firmy „Multimedia” pokonał kilkudziesięciu uczestników i zdobył nagrodę główną – odtwarzacz mp3.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p580in587of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_5.1-ab">W styczniu nagrody otrzymali: Monika Zieniewicz (I miejsce), Klaudia Czerwińska (wyróżnienie) i Paweł Wysocki (wyróżnienie). Gratulujemy i zapraszamy po nagrody – codziennie (oprócz sobót i niedziel) w godz. 10.00 – 15.00, do redakcji „Kuriera Kwidzyńskiego”, ul. Chopina 26 (prosimy o wcześniejszy kontakt telefoniczny – 645 75 40).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p487in494of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_6.1-ab">KWIDZYN. W Kwidzynie ma powstać tzw. niebieski pokój, w którym będzie możliwość nieskrępowanego przesłuchania, w przyjaznej atmosferze, pokrzywdzonych dzieci.</ab>
     <ab n="p488in495of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_6.2-ab">W nowej siedzibie Starostwa Powiatowego przy ul. Kościuszki powstanie tzw. niebieski pokój. Ma umożliwić przesłuchanie, w przyjaznej atmosferze, pokrzywdzonych dzieci. To przedsięwzięcie wspólne z Prokuraturą Rejonową w Kwidzynie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p603in610of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_7.1-ab">KWIDZYN. Wózek należy się raz na pięć lat. Mimo realizacji wielu programów adresowanych do osób niepełnosprawnych oraz możliwości zakupu sprzętu rehabilitacyjnego, nadal dla wielu osób problemem jest zdobycie wózka inwalidzkiego.</ab>
     <ab n="p604in611of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_7.2-ab">Nie chodzi o zwykły wózek, który może służyć do przemieszczania się w placówkach pomocy społecznej czy w domu, ale do aktywnej rehabilitacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p619in626of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_8.1-ab">48-letni Zbigniew S. miał obrzęk mózgu.</ab>
     <ab n="p620in627of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_8.2-ab">Do wypadku doszło na drodze z Gilwy do Prabut. Prowadzący suzuki grand vitara 48-letni Zbigniew S. na prostym odcinku drogi na oblodzonej nawierzchni stracił panowanie nad kierownicą, a auto bokiem uderzyło w drzewo. Pasażer, 22-letni Ariel S., ma złamany obojczyk. Auto zostało całkowicie zniszczone, a kierowcę strażacy wydobyli za pomocą narzędzi hydraulicznych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p453in460of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_9.1-ab">Policjanci z gdyńskiej komendy miejskiej zatrzymali 38-letniego mężczyznę, który w autobusie napastował 15-letnią dziewczynę. Udało jej się uciec, a kiedy trzy tygodnie później jadąc autobusem zauważyła napastnika natychmiast zadzwoniła na policję. Mężczyzna wpadł w ręce funkcjonariuszy dzięki opanowaniu. Okazało się, że był już wcześniej karany, m.in. za przestępstwa seksualne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p641in648of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_10.1-ab">Powiatowe Centrum Pomocy Rodzinie różnymi sposobami stara się pozyskać rodziców zastępczych, którzy poradziliby sobie z bardzo trudnymi problemami nastolatków. Pod koniec ubiegłego roku przygotowano plakaty promujące rodzicielstwo zastępcze. W tym roku pojawiły się one w całym powiecie kwidzyńskim. PCPR pilnie szuka chętnych, jednak rodziny wolą opiekować się małymi dziećmi, dlatego liczba nastolatków w Domu Dziecka nie maleje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p55in62of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_11.1-ab">Wójtowie obu gmin rozmawiali już o tym z marszałkiem województwa pomorskiego Mieczysławem Strukiem. W spotkaniu uczestniczyli też Eugeniusz Manikowski z Departamentu Infrastruktury w Gdańsku oraz Zdzisław Jabłonowski, dyrektor Zarządu Dróg Wojewódzkich w Gdańsku.</ab>
     <ab n="p56in63of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_11.2-ab">Marszałek obiecał, że połączenia kolejowe zostaną przywrócone, a samorząd wojewódzki będzie dopłacał do pasażerskiego transportu na tej trasie. Liczy jednak na to, że i województwo kujawsko-pomorskie dołoży na to pieniądze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p328in335of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_12.1-ab">Mama Jacka i jego koledzy z klasy piszą skargi na wicedyrektora Mariusza Wesołowskiego (miejskiego radnego), który wyprosił chłopaka ze studniówki.</ab>
     <ab n="p329in336of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_12.2-ab">Skutki wypadku odczuwać będzie już zawsze – złamaną w kilku miejscach kość ręki chirurdzy musieli połączyć metalowymi elementami.</ab>
     <ab n="p330in337of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_12.3-ab">Mama Jacka zażądała wyjaśnień od dyrekcji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p352in359of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_13.1-ab">Badaniom poddawano już kości, a także trumienne deski i dzięki temu ostatecznie potwierdzono, że w krypcie pochowano mistrzów zakonu krzyżackiego - Wernera von Olsena i Ludolfa Königa von Wattzau. Co do trzecich znalezionych szczątków nie ma pewności. Teraz przyszła pora na wyniki badań tkanin, które okazały się zaskakujące. Jedwab był w średniowieczu prawdziwym luksusem i najdroższą tkaniną (a nawet najdroższym produktem w ogóle) na świecie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p189in196of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_14.1-ab">To już kolejny taki przypadek w tej szkole w ciągu ostatniego pół roku. Budynek ma ponad 70 lat, niedawno remontowano go z zewnątrz, w środku wykonywano bieżące naprawy. Jak twierdzi dyrekcja, nic nie wskazywało na to, że z sufitem jest coś nie tak, nie było żadnych rys ani pęknięć.</ab>
     <ab n="p190in197of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_14.2-ab">Sprawę poruszono na ostatniej sesji rady powiatu.</ab>
     <ab n="p191in198of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_14.3-ab">Radny Krzysztof Krzeszowski wylicza podobne przypadki także w innych szkołach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p574in581of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_15.1-ab">Parkingi płatne, według Wiesława Nowakowskiego, uporządkowałyby też sprawę zajmowania miejsc osobom niepełnosprawnym.</ab>
     <ab n="p575in582of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_15.2-ab">Parkowanie na wyznaczonych miejscach wymaga posiadania karty parkingowej. Zgodnie z przepisami zespół do spraw orzekania o niepełnosprawności dokonuje odpowiedniego zapisu, który upoważnia do rozpoczęcia się starania o tego typu kartę. Dokument powinien zostać wydany osobie, która naprawdę tego potrzebuje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p187in194of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_16.1-ab">KWIDZYN. Krwiaki, siniaki i stłuczenia – to obrażenia, jakich nabawiły się uczennice Liceum Ogólnokształcącego nr 1, gdy tynk z sufitu w korytarzu szkoły spadł im na głowę.</ab>
     <ab n="p188in195of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_16.2-ab">Jedna z nich trafiła do szpitala na obserwację. Dyrektor LO nr 1 zlecił wykonanie ekspertyzy budowlanej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p515in522of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_17.1-ab">Dr Antoni Pawłowski, kierownik Muzeum Zamkowego w Kwidzynie, który kierował pracami wykopaliskowymi w katedrze, nadal uważa, że obok, w trumnie północnej, najprawdopodobniej pochowany został Ludolf Konig.</ab>
     <ab n="p516in523of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_17.2-ab">Na razie jednak nie ma na to stuprocentowych dowodów. Drewno, z którego wykonano trumnę, ze względu na położenie w krypcie, w rezultacie stałego kontaktu z wilgotnym podłożem uległo daleko posuniętemu rozkładowi. A to z kolei ograniczyło możliwości analizy struktury drewna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p634in641of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_18.1-ab">KWIDZYN. Groźba zabrania dziecka rodzinie mobilizowała rodziców do zmian i większych starań o poprawę sytuacji. Zdarza się, że rodzice są zadowoleni, że dziecko zostanie zabrane, gdyż pozbywają się problemu. To wręcz niewyobrażalne, ale takie przypadki w powiecie kwidzyńskim zaczęły się pojawiać. Potrzebni rodzice zastępczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p253in260of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_19.1-ab">POWIŚLE. JANOWO (gm. Kwidzyn). Auto z czterema młodymi mężczyznami wpadło do Wisły. Woda dostała się do tonącego samochodu. Trudno było otworzyć drzwi. Podjęto próbę wydostania się i wypłynięcia na powierzchnię. Trzej pasażerowie byli pijani...</ab>
     <ab n="p254in261of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_19.2-ab">Wszystkim udało się wydostać na powierzchnię, mimo że woda dostała się już do wnętrza i otwarcie drzwi było bardzo trudne. Do zdarzenia doszło w Janowie, w miejscu, gdzie latem jest przeprawa promowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p697in704of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_20.1-ab">KWIDZYN. 60-letni mężczyzna zmarł przechodząc przez kładkę nad torami, która znajduje się obok dworca kolejowego. Leżącego człowieka zauważyli przechodnie, którzy wezwali pogotowie. Z relacji świadków wynika, że 60-latek nagle upadł. Przybyły na miejsce lekarz stwierdził zgon.</ab>
     <ab n="p698in705of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_20.2-ab">Prokuratura i policja ustalają przyczyny wypadku i śmierci mężczyzny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p616in623of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_21.1-ab">Do wypadku doszło w Kwidzynie na ulicy 15 Sierpnia. Kobieta prawidłowo, po pasach, przechodziła przez jezdnię. Kia sephia, którą kierował 67-letni Henryk M., nie zatrzymała się przed przejściem i potrąciła staruszkę. Kierowca był trzeźwy. Kobieta z rozciętą głową i wstrząśnieniem mózgu trafiła do szpitala.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p655in662of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_22.1-ab">FINAŁ KONKURSU. Finalistą konkursu plastycznego dla dzieci „Co to jest internet?”, który „Kurier Kwidzyński” organizował z firmą „Multimedia”, został Adam Zamorowski z Brachlewa. Jego praca spodobała nam się najbardziej – jest pomysłowa, kolorowa, pięknie narysowana.</ab>
     <ab n="p656in663of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_22.2-ab">Jego pracę wyłoniliśmy spośród dziewięciu nagrodzonych rysunków w trzech etapach konkursu (w grudniu, styczniu i lutym). Adam wygrał ostatni etap, w lutym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p648in655of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_23.1-ab">Współpraca policjantów z gdyńskiej komendy miejskiej i Komendy Rejonowej Policji VII w Warszawie doprowadziła do zatrzymania 22-letniego zabójcy. W sobotę mieszkaniec Warszawy przyjechał do Gdyni i w trakcie sprzeczki rodzinnej zabił swojego kuzyna. Wczoraj policjanci znaleźli narzędzie zbrodni – nóż kuchenny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p231in238of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_24.1-ab">KWIDZYN. Ponad dwa promile alkoholu miał mężczyzna, który znęcał się nad psem swego sąsiada. Poranione potłuczoną butelką zwierzę trafiło do weterynarza.</ab>
     <ab n="p232in239of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_24.2-ab">Do zdarzenia doszło przed jednym z bloków przy ul. Łąkowej. Pijany mężczyzna kopał, bił i uderzał potłuczoną butelką psa. Wezwanym na miejsce policjantom wyjaśnił, że zrobił to z premedytacją i wiedział czyj to pies. Chciał się zemścić za to, że zwierzę załatwia się na jego korytarzu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p257in264of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_25.1-ab">Gdy auto zaczęło tonąć, woda dostała się do środka, ale mężczyznom udało się otworzyć drzwi i wypłynąć na powierzchnię. Byli bardzo wychłodzeni i trafili do szpitala na obserwację. Gdy dojdą do siebie, zostaną przesłuchani przez policję. Samochód, który został na dnie, wyciągnęli ratownicy wodni z Gdańska, a pomagali im kwidzyńscy strażacy. Pojazd jest zniszczony, jego wartość to ok. 35000 zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p34in41of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_26.1-ab">KWIDZYN. Napad rabunkowy na hurtowni papierosów. Zamaskowani bandyci obezwładnili personel, postraszyli „bronią”, pobili sprzedawcę i wzięli sporą gotówkę. Trwa akcja poszukiwacza. Za pomoc w ujęciu sprawców policja oferuje 5 tys. zł.</ab>
     <ab n="p35in42of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_26.2-ab">Trzej zamaskowani mężczyźni wtargnęli do hurtowni papierosów przy ul. 11 Listopada. Zastraszyli i uderzyli sprzedawcę przedmiotem, który wyglądał jak pistolet. Zgarnęli znaczną kwotę pieniędzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p693in700of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_27.1-ab">POMORZE. Dotacja zamiast pożyczki. Niepełnosprawni, którzy chcieliby w tym roku rozpocząć działalność gospodarczą, mogą ubiegać się o dotacje, a nie jak było dotychczas o pożyczkę, którą trzeba było zwrócić. Również korzystniejsze warunki uzyskania pieniędzy z Państwowego Funduszu Rehabilitacji Osób Niepełnosprawnych będą mieli pracodawcy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p318in325of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_28.1-ab">Policja prowadzi w tej sprawie intensywne śledztwo. Szczegółowo analizowane są zapisy z kamer monitorujących, które znajdują się na terenie Kwidzyna. Funkcjonariusze apelują do mieszkanek Kwidzyna, aby w najbliższym czasie unikały ciemnych miejsc. Proszą też o wszelkie informacje, które mogłyby pomóc w odnalezieniu sprawcy. Można je zgłaszać dzwoniąc pod nr tel. 055 645 03 88 lub 112.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p218in225of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_29.1-ab">Zastrzeżeń do pracy dyrekcji było więcej, m.in. to, że podniesiono tam wynagrodzenia dla lekarzy specjalistów, mimo że szpital jest w bardzo złej kondycji finansowej. Obecnie mają oni najwyższe pensje w całym województwie pomorskim.</ab>
     <ab n="p219in226of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_29.2-ab">Przeciwko odwołaniu Jana Szmiendowskiego, który jest powiatowym radnym, protestowali członkowie klubu PiS, twierdząc, że to decyzja polityczna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p249in256of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_30.1-ab">Wówczas udało się uniknąć wyłączenia ogrzewania, ale sytuacja trwała nadal (nie płacono bieżących rachunków). Firma miesiąc wcześniej uprzedziła szpital, że wstrzyma dostawę ciepła. W odpowiedzi dyrekcja szpitala obiecała wszystko spłacić, ale bez podania konkretnego terminu. Stad też decyzja o wyłączeniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p431in438of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_31.1-ab">Do zdarzenia doszło, gdy 39-letni mężczyzna wykonywał prace remontowe wraz z ekipą firmy, w której był zatrudniony. Stojąc na rusztowaniu nagle zachwiał się i spadł z kilkunastu metrów w dół na betonową posadzkę. Lekarze pogotowia zabrali go do szpitala – ma uraz głowy. Na razie nie wiadomo, co było przyczyną wypadku. Sprawą zajęła się policja, które sprawdza wszelkie okoliczności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p466in473of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_32.1-ab">KWIDZYN. Arkadiusz Wick ze Strzebielinka zwyciężył w VI Pomorskim Turnieju Warcabowym Domów Pomocy Społecznej o Puchar Starosty Kwidzyńskiego. W imprezie wzięło udział ok. 60 zawodników z całego województwa.</ab>
     <ab n="p467in474of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_32.2-ab">Drużynowo najlepsza okazała się reprezentacja Domu Pomocy Społecznej w Strzebielinku. Turniej rozegrano w Zespole Szkół Ponadgimnazjalnych nr 1 w Kwidzynie. Zorganizował go DPS w Kwidzynie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p92in99of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_33.1-ab">W Specjalnym Ośrodku Szkolno-Wychowawczym w Barcicach funkcjonują przedszkole, szkoła podstawowa i gimnazjum dla dzieci z niepełnosprawnością intelektualną w stopniu lekkim, umiarkowanym i znacznym. Ośrodek oferuje wielospecjalistyczną terapię, w tym rehabilitację narządów ruchu i korekcję wad postawy. Każde dziecko posiada indywidualny program pracy. Duży nacisk kładziony jest na nabywanie nowych umiejętności, utrzymanie już nabytych i wyeliminowanie zachowań niepożądanych. Każde zachowanie ucznia jest analizowane pod kątem osiągania zaplanowanych celów terapeutycznych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p3in10of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_34.1-ab">Do wypadku doszło też na skrzyżowaniu ulicy Mickiewicza z Grunwaldzką. Kierowca hondy civic stracił panowanie nad samochodem, który przodem uderzył w przydrożny słup oświetleniowy. Kierowca wyszedł z wypadku bez szwanku, ale ranny został pasażer hondy – ma złamaną lewą rękę. Został na obserwacji w szpitalu w Kwidzynie. Kierujący pojazdem był trzeźwy, nie wiadomo na razie, dlaczego doszło do wypadku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p593in600of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_35.1-ab">KWIDZYN. Budowa mostu przez Wisłę w okolicy Kwidzyna powinna rozpocząć się w 2009 r. Do końca marca gotowa będzie dokumentacja. Przekonywał o tym wojewoda pomorski Roman Zaborowski w Kwidzynie. Jest małe „ale” w tej sprawie. Warunkiem sukcesu jest znalezienie pieniędzy na most w budżecie państwa...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p556in563of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_36.1-ab">KWIDZYN. Radni Prawa i Sprawiedliwości opuścili salę podczas sesji rady powiatu kwidzyńskiego. W ten sposób zaprotestowali przeciwko wprowadzeniu do porządku obrad punktu dotyczącego wyrażenia zgody na zwolnienie z pracy przez zarząd województwa pomorskiego Jana Szmiendowskiego, dyrektora Szpitala Specjalistycznego w Prabutach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p6in13of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_37.1-ab">Po odbiór nagród zapraszamy dzieci (z dorosłym opiekunem) – codziennie (oprócz sobót i niedziel) w godz. 10.00 – 15.00, do redakcji „Kuriera Kwidzyńskiego”, Kwidzyn, ul. Chopina 26 (prosimy o wcześniejszy kontakt telefoniczny – 645 75 40).</ab>
     <ab n="p7in14of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_37.2-ab">Trwa trzeci i ostatni etap – prace należy dostarczyć do 15 lutego. Spośród nich wybierzemy trzy najlepsze. Po zakończeniu konkursu spośród wszystkich prac, które nagrodziliśmy w grudniu, styczniu i lutym, wyłonimy zwycięzcę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p446in453of:IJP:kurier_kwidzynski-AGR" xml:id="txt_38.1-ab">Do zdarzenia doszło na dość oblodzonej ulicy. Kierowca opla vectry na tyle nieostrożnie wykonywał manewr zawracania, że stracił panowanie nad autem i uderzył w stojący nieopodal samochód, w którym siedzieli funkcjonariusze drogówki. Na szczęście nikt nie odniósł obrażeń. Policjanci uznali, że kierowca nie zachował należytej ostrożności i ukarali go mandatem oraz sześcioma punktami karnymi.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
