<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p131in139of:PWN_2002000107" xml:id="txt_1.1-ab">Przez trzy dni samolot wraz z pasażerami przebywał na lotnisku w Seulu, gdzie trwały pertraktacje pomiędzy władzami południowokoreańskimi a porywaczami. Ostatecznie porywacze zwolnili pasażerów w zamian za japońskiego wiceministra transportu Yaramurę, z którym, odlecieli do Phenianu. Władze KRL-D zwróciły samolot, załogę i wiceministra.</ab>
     <ab n="p132in140of:PWN_2002000107" xml:id="txt_1.2-ab">- Na Bliskim Wschodzie toczyły się walki powietrzne nad deltą Nilu oraz lądowo-powietrzne na froncie izraelsko-syryjskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p676in684of:PWN_2002000107" xml:id="txt_2.1-ab">Dzisiaj od rana duszno i parno, ale krótka burza dopiero po popołudniu. Jurek Skolimowski kręci w Monachium nowy film dla producenta belgijskiego.</ab>
     <ab n="p677in685of:PWN_2002000107" xml:id="txt_2.2-ab">Niepokój, co znajdę we fragmentach opublikowanych w swoim czasie w "Twórczości", od tego czasu, więc od trzech i pół lat, nie zaglądałem do nich i nie pamiętam dokładnie tekstu. Także niepokój, żebym znów nie popadł w nastrój zniechęcenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p9in17of:PWN_2002000107" xml:id="txt_3.1-ab">Immonen, w czarnych dżinsach welwetowych i w zgniłozielonym golfie, nie zdążył jeszcze zrzucić kożucha.</ab>
     <ab n="p10in18of:PWN_2002000107" xml:id="txt_3.2-ab">Dość przestronny salon, przylegający do sypialni, przypominał wnętrze kwiaciarni, tak gęsto go wypełniały wielkie kosze oraz liczne wazony z kwiatami ciętymi.</ab>
     <ab n="p11in19of:PWN_2002000107" xml:id="txt_3.3-ab">Halina Ferens przeszła do sypialni, lecz po chwili, już bez futra, stanęła we drzwiach.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
