<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p204in478of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_1.1-ab">2. Przyjrzyj się temu, jakim ty jesteś przyjacielem dla innych. Jakie aspekty wybijają się na pierwszy plan?</ab>
     <ab n="p205in479of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_1.2-ab">3. Czy próbowałeś kiedykolwiek myśleć o twoich przyjaźniach w kategoriach procesu, rozwoju, konieczności bycia pokornym, przebaczającym? Czy kiedykolwiek rozmawiałeś o tym z twoimi przyjaciółmi? Czy ta wasza przyjaźń została nazwana, wyznana?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p349in797of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_2.1-ab">Przygotowanie: zobacz we Wstępie, na stronie 5.</ab>
     <ab n="p350in802of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_2.2-ab">1. Nazwij sytuacje strachu, których doświadczyłeś w swoim życiu. Jaki to miało wpływ na nie i jak to odczuwasz teraz?</ab>
     <ab n="p351in803of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_2.3-ab">2. Przyjrzyj się tym wszystkim sytuacjom lęku, które przeżywałeś. Jakich lęków doświadczasz najczęściej? Czego się obawiasz? Z jakimi doświadczeniami są one związane?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p435in999of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_3.1-ab">2. Jakie trudności w uznawaniu swojej grzeszności są dla ciebie najważniejsze? Czym one są spowodowane? Jaki jest kontekst religijny takiego poznawania?</ab>
     <ab n="p436in1000of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_3.2-ab">3. Jak reagujesz na poznawanie swojej grzeszności? Czy mógłbyś powiedzieć, że uznanie grzechu jest dla ciebie «ważnym wydarzeniem»? Na ile ono kształtuje twój obraz samego siebie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p502in1161of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_4.1-ab">Mówiąc o czasie zwracamy uwagę na kilka spraw. Procesy duchowe wymagają czasu w sensie trwania. Nie powinniśmy niczego przyspieszać, przeskakiwać. Zwykle jest to niemożliwe do zrobienia. Musimy się zgodzić na ten upływ czasu. Jak proces rozwoju fizycznego przebiega według ustalonych reguł i prawideł, tak proces rozwoju duchowego ma także swoją dynamikę i rytm.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p469in1084of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_5.1-ab">2. Jak reagowałeś w swoim życiu na trudne doświadczenia, na krzywdy? Jak próbowałeś sobie z nimi radzić? Przyjrzyj się znaczącym momentom, w których doświadczałeś przebaczenia, czy sam przebaczałeś innym.</ab>
     <ab n="p470in1085of:IPI:KosinskiP-os" xml:id="txt_5.2-ab">3. Na jakie trudności napotkałeś najczęściej w swoim dążeniu do życia pojednanego, do przebaczenia? Jakie obrazy przebaczenia mają na ciebie największy wpływ w praktyce?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
