<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_1" xml:id="txt_1.1-ab">Rzeczywistość od wieków narzucała się artyście chaosem szczegółów, mnóstwem przypadkowych cech, nieraz wyraźnie agresywnych, choć bynajmniej nie ważnych. Rzeczą artysty było dokonanie ładu w tym chaosie, przeprowadzenie analizy i abstrahowanie rzeczy ważnych z morza rzeczy nieistotnych. A nawet z konieczności, aby nie zagubić się w gęstym lesie kształtów efemerycznych, którymi artyście oferowała się obserwowana przezeń rzeczywistość, zmuszony był on do upraszczania tego materiału i nadawania mu zwięźlejszej formy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p72in154of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_1" xml:id="txt_2.1-ab">Nie interesował się również florą. Nie dziwował się kwiatom, nie próbował ich stylizacji, naginania ich kształtów do celów dekoracyjnych, do czego nie miał ani serca, ani talentu.</ab>
     <ab n="p73in156of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_1" xml:id="txt_2.2-ab">Brakło też wśród tych obrazków - pejzażu. I nic dziwnego. Piękno przyrody odkryła ludność miasta, dla której przyroda w całej swej krasie była sprawą niecodzienną, ale mieszkańcy wsi nie starali się jej odtworzyć w swojej sztuce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_13" xml:id="txt_3.1-ab">Badania polskiej sztuki ludowej prowadziła na jesieni 1959 r. angielska etnografka i plastyczka Pearl Binder oraz 2 absolwentów paryskiej Ecole Superieure d'Enseignement Technique - Pierre Duplan i Jacques Bertoux. Przygotowują oni prace naukowe z zakresu polskiej rzeźby i wycinanki ludowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p53in116of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_1" xml:id="txt_4.1-ab">Ale źródłem tego pomysłu mógł być również piernik bawarski z końca XVIII w., przedstawiający "Ruprechta", którym Niemki straszyły swe dzieci. Na pierniku tym Ruprecht zbiera niegrzeczne dzieci; jedno trzyma pod pachą, drugie na sznurku zawiesił u ręki, trzecie niesie w koszyku na plecach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p9in29of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_9" xml:id="txt_5.1-ab">W maju i październiku 2-osobowa grupa (etnograf i rysownik) przeprowadziła 5-dniowe badania terenowe w Rudawie, Brzezince i Radwanowicach w pow. Chrzanów. Celem badań, prowadzonych z funduszów społecznych, było zgromadzenie materiałów dla organizującego się w Rudawie punktu muzealnego. W związku z wspomnianymi badaniami wpłynęło do archiwum Sekcji 29,6 stron tekstu oraz 52 rysunki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_3" xml:id="txt_6.1-ab">Chcąc się jeszcze upewnić, poszedłem do księdza, którego również dobrze znałem. Miał przecież kilka ciekawych obrazów na szkle, które nieraz nadaremnie próbowałem od niego wydobyć. Już z progu, śmiejąc się, witał mnie słowami: "obrazków nie dam". I on potwierdził takie, że obrazy te maluje Karol Oskwarek i że ma towarzyszy-pomocników w osobach Augustyna Zachary i Karola Szczerbiaka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_13" xml:id="txt_7.1-ab">W Muzeum Śląskim we Wrocławiu odbył się w grudniu 1959 r. pokaz fajansów włocławskich. Obejmował on zarówno tradycyjną ceramikę ludową jak współczesne prace plastyków zatrudnionych w fabryce włocławskiej.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_13" xml:id="txt_7.2-ab">W styczniu 1960 roku otwarto w "Sieni Gdańskiej" w Gdańsku wystawę współczesnej sztuki ludowej kaszubskiej i kociewskiej. Około 300 eksponatów reprezentowało osiągnięcia 40 twórców. Pokazano przede wszystkim hafty, ceramikę, plecionkarstwo i rzeźbę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p13in34of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_2" xml:id="txt_8.1-ab">Dywany podwójne - nie "tkacowskie" (tzn. nie wykonywane przez rzemieślników) wytwarzane były dawniej - i niejednokrotnie dziś - przez wiejskie tkaczki-"specjalistki", kobiety najczęściej bezrolne lub małorolne (ubogie i mające stosunkowo dużo wolnego czasu oraz szukające źródła zarobkowania), które drogą podglądania czy przyuczenia u rzemieślników (za pewną opłatą) lub u specjalistek poznały technikę tkactwa podwójnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:C:C0716SZW.960.xml_1" xml:id="txt_9.1-ab">Można przypuszczać, że autor omawianej przez nas serii obrazków zwiedził siła światów: znał Podhale, Spisz i Orawę, Śląsk, Słowaczyznę i Węgry, a może i na Bałkany zaszedł. Był w cyrku i menażerii, znał Niemców, Słowaków i Węgrów i państwo we dworze lub zamku. Można go nazwać malarzem rodzajowym, ale i animalistą, kto wie - może i portrecistą.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
