<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2404in2520of:PWN_2002000175" xml:id="txt_1.1-ab">- Ależ... - z wymuszonym szacunkiem skłonił się przed Hugonem. Jakieś przeczucie kazało mu nie lubić tego człowieka. - Mój panie, znamy tę jaskinię. To, uczciwszy uszy, prosta dziura, nadająca się do tego, by śmieci tam wyrzucać i być może skazańców do diabła posyłać, nie zaś jakaś machina manipulująca czasem i przestrzenią.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1386in1469of:PWN_2002000175" xml:id="txt_2.1-ab">- Muszę wyjechać. Im szybciej tym lepiej. Kupicie dom? Tanio wezmę...</ab>
     <ab n="p1387in1470of:PWN_2002000175" xml:id="txt_2.2-ab">Matka Mirka, Janeczka - najbardziej porywcza z sióstr - zapytała odruchowo:</ab>
     <ab n="p1388in1471of:PWN_2002000175" xml:id="txt_2.3-ab">- Dlaczego my? Inżynier nie kupi?</ab>
     <ab n="p1389in1472of:PWN_2002000175" xml:id="txt_2.4-ab">Jarzębowski wzruszył ramionami.</ab>
     <ab n="p1390in1473of:PWN_2002000175" xml:id="txt_2.5-ab">- Jemu nie sprzedam. Jego żona to Żydówka.</ab>
     <ab n="p1391in1474of:PWN_2002000175" xml:id="txt_2.6-ab">- No to co? - zainteresowała się ciotka Jadwiga - Żydzi mają pieniądze. I są dobrymi gospodarzami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1028in1095of:PWN_2002000175" xml:id="txt_3.1-ab">Spróbował poruszyć głową. Coś zachrzęściło na poduszce, ale poruszył się. Ręce i nogi dalej nie dały się uruchomić.</ab>
     <ab n="p1029in1096of:PWN_2002000175" xml:id="txt_3.2-ab">- Leżeć spokojnie - warknęła pielęgniarka, stojąca koło łóżka. Dopiero teraz ją zauważył. - Zaraz przyjdzie doktor.</ab>
     <ab n="p1030in1097of:PWN_2002000175" xml:id="txt_3.3-ab">Jaworski pokazał się po kilku minutach, z nim Anka. Starsza pielęgniarka wyszła.</ab>
     <ab n="p1031in1098of:PWN_2002000175" xml:id="txt_3.4-ab">- Aleś nam wywinął numer! Żeby w szpitalu dostać zawału! Niby zaoszczędziliśmy na transporcie, może dostaniesz medal...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1716in1807of:PWN_2002000175" xml:id="txt_4.1-ab">- Jedziemy pojutrze. Ojca wywalili. Matka nie pracowała. Wzięliśmy paszport. Najpierw do Austrii, a potem się zobaczy. Matka ma siostrę w Stanach, więc może tam...</ab>
     <ab n="p1717in1808of:PWN_2002000175" xml:id="txt_4.2-ab">Milczeliśmy. Słowa pociechy czy zachęty do pozostania jakoś nikomu z nas nie chciały przejść przez gardło. Wreszcie, pamiętając o Jurku, wydusiłem z siebie:</ab>
     <ab n="p1718in1809of:PWN_2002000175" xml:id="txt_4.3-ab">- Może byś został? Dasz radę, jeszcze trzy lata uczelni, potem z dyplomem będzie łatwiej...</ab>
     <ab n="p1719in1810of:PWN_2002000175" xml:id="txt_4.4-ab">Wzruszył ramionami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p946in1009of:PWN_2002000175" xml:id="txt_5.1-ab">Pisarz wysłuchał uważnie, zapytał, o które drzewo chodzi i spojrzawszy na zegarek napełnił oba kieliszki.</ab>
     <ab n="p947in1010of:PWN_2002000175" xml:id="txt_5.2-ab">- Będę musiał już iść, jeszcze nie mam biletu. Dziękuję za zaufanie, no i za kolację. Na pewno pan nie wróci do Zakopanego?</ab>
     <ab n="p948in1011of:PWN_2002000175" xml:id="txt_5.3-ab">- Na pewno nie. Serce, rozumiesz... No co, będziesz kopał?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p146in169of:PWN_2002000175" xml:id="txt_6.1-ab">- Na wieki wieków, amen - odpowiedzieli wierni.</ab>
     <ab n="p147in170of:PWN_2002000175" xml:id="txt_6.2-ab">Po chwili na tle świetlistej komory zobaczyliśmy tajemniczą postać, owiniętą skromną opończą, wspartą na kosturze. Wyszła przez jaskinię i przysłoniwszy oczy, wpatrzyła się w mrok, w którym siedzieliśmy przy ognisku.</ab>
     <ab n="p148in171of:PWN_2002000175" xml:id="txt_6.3-ab">- Kto tu?- ozwał się kobiecy głos.</ab>
     <ab n="p149in172of:PWN_2002000175" xml:id="txt_6.4-ab">- Jean, biskup Aix i burmistrz Marcin z towarzyszami. Tyżeś to, pani, słynna sługa boża Wiktoria?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1930in2029of:PWN_2002000175" xml:id="txt_7.1-ab">- Może pan zdradzić, dlaczego pan tak interesuje się tą górą? Nie, nie dziwi mnie to - ja sama od lat na nią patrzę, a kiedyś była mi jeszcze bliższa, ale w końcu ja z nią obcuję na co dzień od..., no, mniejsza z tym od ilu - od wielu lat, a poza tym ja właśnie też mam na imię Wiktoria. Pretensjonalne, co?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1521in1608of:PWN_2002000175" xml:id="txt_8.1-ab">Zastanowiłem się.</ab>
     <ab n="p1522in1609of:PWN_2002000175" xml:id="txt_8.2-ab">- Rektorzy! Trzeba się dostać na posiedzenie Komitetu i po prostu głośno to wszystko powiedzieć. Wtedy przynajmniej rozejdzie się po ludziach, że to prowokacja i jak nie daj Boże do czegoś dojdzie, to już nie będzie im tak prosto.</ab>
     <ab n="p1523in1610of:PWN_2002000175" xml:id="txt_8.3-ab">- A nas zapudłują za zepsucie takiej ładnej zabawki - Witek wzruszył ramionami - dobra, idziemy do nich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1727in1822of:PWN_2002000175" xml:id="txt_9.1-ab">- Na pewno sobie poradzę! - tryskała optymizmem - ale muszę trochę wypocząć. To był fatalny rok. O, popatrz, mama idzie.</ab>
     <ab n="p1728in1823of:PWN_2002000175" xml:id="txt_9.2-ab">Marta, objuczona zakupami, szła osiedlową uliczką od strony Chełmskiej. Podbiegłem i wziąłem siatkę. Nawet na mnie nie popatrzyła, rzuciła torebkę w kuchni i zamknęła się w łazience. Wyszła po kilkunastu minutach, nieumalowana. Widać było, że płakała.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1336in1415of:PWN_2002000175" xml:id="txt_10.1-ab">Leżała na łóżku, przykryta kocami, blada i wymizerowana. Siadłem przy niej. Otworzyła oczy i uśmiechnęła się.</ab>
     <ab n="p1337in1416of:PWN_2002000175" xml:id="txt_10.2-ab">- Bolało? - spytałem.</ab>
     <ab n="p1338in1417of:PWN_2002000175" xml:id="txt_10.3-ab">- Nie. Tak. Nie mówmy o tym - jej głos brzmiał, jak z drugiego pokoju, Nie patrzyła już na mnie.</ab>
     <ab n="p1339in1418of:PWN_2002000175" xml:id="txt_10.4-ab">- Kochasz mnie?</ab>
     <ab n="p1340in1419of:PWN_2002000175" xml:id="txt_10.5-ab">- Tak - szepnęła - ale jestem zmęczona. Poczekaj aż zasnę, potem idź.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1708in1799of:PWN_2002000175" xml:id="txt_11.1-ab">- Spóźniliśmy się. Nie będzie Niejakiego Piórko. Spóźniliśmy się...</ab>
     <ab n="p1709in1800of:PWN_2002000175" xml:id="txt_11.2-ab">Jak planował, pojechał do Jurka wczesnym popołudniem. Dobijał się tak głośno do drzwi mieszkania na Koszykowej, że aż otworzyła sąsiadka. Zapytana o Jurka, który mieszkał z matką, flecistką z Orkiestry Radiowej, najpierw rozejrzała się po klatce schodowej, a stwierdziwszy, że nikogo nie ma - bez słowa wciągnęła Krzyśka do swojego mieszkania.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
