<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p22in34of:330-2-000000210" xml:id="txt_1.1-ab">CO TO JEST REIKI?</ab>
     <ab n="p23in35of:330-2-000000210" xml:id="txt_1.2-ab">REIKI po japońsku znaczy "uniwersalna energia życia".</ab>
     <ab n="p24in36of:330-2-000000210" xml:id="txt_1.3-ab">Cały wszechświat i to wszystko co nas otacza przepełnione jest energią życia, a więc każdego z nas ona także utrzymuje przy życiu.</ab>
     <ab n="p25in37of:330-2-000000210" xml:id="txt_1.4-ab">Rei - uniwersalna siła życiowa, jej duchowy aspekt; ki - wyraża witalną siłę życiową, przepływającą przez wszystko co żyje, a więc jest cząstką nas, naszą własną, witalną energią życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p77in89of:330-2-000000210" xml:id="txt_2.1-ab">Dr Mikao Usui działał pod koniec XIX wieku na niedużym uniwersytecie w Kioto. Było to dopiero po upływie niewielu lat od czasu, gdy Japończycy zaniechali dobrowolnej izolacji wpuszczając do kraju obce kultury i religie. Były to także czasy pierwszej rewolucji przemysłowej, do której szybko się dostosowali. Po długo obowiązującym zakazie, znowu do Japonii przybyli katoliccy misjonarze. Dr Usui był chrześcijańskim księdzem, wykładał w seminarium należącym do uniwersytetu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p142in154of:330-2-000000210" xml:id="txt_3.1-ab">Zamiast rozmawiania możesz na czas seansu włączyć wybraną przez siebie kasetę Luizy Hay - "Uzdrowienie siebie", Bożeny Figarskiej - "Uzdrowienie cudem przebaczania", Ewy Foley - "Wybaczanie" lub inne kasety, stosownie do okoliczności. Możesz także "nie przeszkadzać" i pozwolić na ten cudowny, głęboki relaks, prawdziwe "odloty" do głębi siebie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p85in97of:330-2-000000210" xml:id="txt_4.1-ab">Mikao Usui zrozumiał, że za uzdrowieniem fizycznego ciała, nie nastąpiło uzdrowienie duszy. Ludzie ci nie umieli okazać życiu żadnej wdzięczności, nie umieli przejąć nowego modelu życia, a on nie potrafił im tego zaszczepić. Skłoniło go to do sformułowania życiowych reguł Reiki.</ab>
     <ab n="p86in98of:330-2-000000210" xml:id="txt_4.2-ab">Właśnie dziś nie złość się. Właśnie dziś nie martw się. Szanuj swoich rodziców, nauczycieli i ludzi starszych. Uczciwie zarabiaj na chleb. Bądź wdzięczny, okazuj wdzięczność wszystkiemu, co żyje.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
