<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p348in443of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_1.1-ab">4. Środki na prefinansowanie udostępniane są w formie oprocentowanych pożyczek, z zastrzeżeniem ust. 5.</ab>
     <ab n="p349in444of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_1.2-ab">5. Pożyczki, o których mowa w ust. 4, udzielane państwowym jednostkom budżetowym, samorządom województw na zadania z zakresu zwalczania bezrobocia realizowane przez wojewódzkie urzędy pracy oraz agencjom płatniczym nie są oprocentowane.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p295in370of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_2.1-ab">4. Jednostki sektora finansów publicznych dokonują zakupów dostaw, usług i robót budowlanych na zasadach określonych w przepisach o zamówieniach publicznych.</ab>
     <ab n="p296in371of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_2.2-ab">5. Planowanie i dokonywanie wydatków na realizację każdego kolejnego etapu programu wieloletniego poprzedzane jest analizą i oceną efektów uzyskanych w etapach poprzednich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p550in709of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_3.1-ab">2. Egzamin obejmuje zagadnienia z zakresu metodyki przeprowadzenia audytu, standardów audytu, administracji publicznej, finansów publicznych, mikroekonomii oraz oszacowania ryzyka.</ab>
     <ab n="p551in710of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_3.2-ab">3. Komisja ustala szczegółowy zakres tematów egzaminów.</ab>
     <ab n="p552in711of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_3.3-ab">4. Egzamin składa się z części pisemnej i ustnej. Warunkiem dopuszczenia do części ustnej jest zdanie z wynikiem pozytywnym części pisemnej egzaminu.</ab>
     <ab n="p553in712of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_3.4-ab">5. Za egzamin pobiera się opłatę, która stanowi dochód budżetu państwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p239in298of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_4.1-ab">7. Gospodarstwo pomocnicze może otrzymywać z budżetu dotacje przedmiotowe.</ab>
     <ab n="p240in299of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_4.2-ab">8. Nowo utworzone gospodarstwo pomocnicze jednostki budżetowej może otrzymać z budżetu dotację na pierwsze wyposażenie w środki obrotowe.</ab>
     <ab n="p241in300of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_4.3-ab">9. Sprzedaży usług na rzecz macierzystej jednostki budżetowej gospodarstwo pomocnicze dokonuje według kosztów własnych.</ab>
     <ab n="p242in301of:IPI:law2:0234" xml:id="txt_4.4-ab">10. Gospodarstwo pomocnicze wpłaca do budżetu połowę osiągniętego zysku.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
