<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_17" xml:id="txt_1.1-ab">O tym, że PKP jest twórczą instytucją, przekonała mnie informacja przekazana przez głośniki w pociągu relacji Warszawa - Berlin. Pan konduktor poinformował podróżnych, że "pociąg doznał opóźnienia 5 minut".</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_17" xml:id="txt_1.2-ab">Kończąc życzę PKP oraz podróżnym, by przerwy technologiczne na dworcach zmieniły się w zwykłe sprzątanie, a pociągi już więcej nie doznawały opóźnień.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_7" xml:id="txt_2.1-ab">Handlowcy wierzą, że jeśli taka firma jak "SPOŁEM" zapewni odpowiedni poziom obsługi klientów, to władze miasta nie wpuszczą zewnętrznego (obcego) kapitału.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_7" xml:id="txt_2.2-ab">Kapitał obcy, dysponując praktycznie nieograniczonymi środkami, znajduje właściwe sobie metody, aby osiągnąć założone cele. Prezes sulęcińskiej PSS Katarzyna Hass twierdzi, że z taką potęgą firm handlowych żaden miejscowy handel nie jest w stanie sobie poradzić. Aby nie dać się zaskoczyć konkurencji, PSS ciągle inwestuje i modernizuje swoje placówki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_28" xml:id="txt_3.1-ab">Bardzo dobrze rozpoczął się także dla Towarzystwa 1999 rok. Sulęcińscy juniorzy grając wg nowych przepisów (tie-break do 25 pkt.) zwyciężyli w turnieju eliminacyjnym w Pile pokonując II zespół gospodarzy, Żaka Pyrzyce, Mieszka Połczyn Zdrój i awansowali do ćwierćfinałów mistrzostw Polski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_21" xml:id="txt_4.1-ab">Powołano również dwie instancje komisji dyscyplinarnej, której przewodniczącym został radny Antoni Kamoda. Komisja owa została powołana w celu przywoływania do porządku pracowników mianowanych zatrudnionych w Urzędzie Gminy i podległych instytucjach. Decyzją wójta Antoniego Polaka i Zarządu Gminy postanowiono w styczniu przeprowadzić we wszystkich wsiach gminy wybory sołtysów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_6" xml:id="txt_5.1-ab">Zapewne czytelnicy wyciągną słuszny wniosek, że jest to początek dyskusji i sporów z nowymi przepisami w sprawie rozliczeń za energię cieplną. Twórcy prawa milczą, jego wykonawcy protestują, a jak to w naszej polskiej rzeczywistości jest, ten, którego to dotyczy bezpośrednio (czyli lokator) musi wykazać cierpliwość.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_1" xml:id="txt_6.1-ab">Powołano zastępcę Kierownika Urzędu Stanu Cywilnego, którym została p. Ewa Cichoń.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_1" xml:id="txt_6.2-ab">Upoważniono p. Marię Dul do wydawania decyzji administracyjnych w zakresie ustalania prawa do zasiłków rodzinnych i pielęgnacyjnych. Przyjęto również budżet na rok 1999, mimo sprzeciwu radnych z opozycji. Grupa radnych zaproponowała również  podjęcie starań o powołanie w Sulęcinie filii Wyższej Szkoły Zawodowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_28" xml:id="txt_7.1-ab">Do sukcesów należało zorganizowanie w Sulęcinie turnieju z udziałem czołowych zespołów polskiej ekstraklasy bardzo wysoko ocenionego przez trenerów, działaczy i samych zawodników oraz zrealizowanie przez występujący w III lidze mężczyzn zadań stawianych przed pierwszą rundą sezonu 1998/1999.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_28" xml:id="txt_7.2-ab">We wrześniowym turnieju zagrały zespoły Legii Warszawa, Stali Nysa, Jastrzębie Borynii oraz Stilonu Gorzów. Po trzech dniach emocjonujących spotkań zwycięzcami turnieju zostali siatkarze z Gorzowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_19" xml:id="txt_8.1-ab">Komisje Rady już pracują.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0698pes.999.xml_19" xml:id="txt_8.2-ab">Ukonstytuowały się już wszystkie komisje działające przy Radzie Gminy i od razu zabrały się do roboty nad sporządzeniem planu działania na rok 1999. Wcześniej jednak na tapetę wzięły przedstawiony przez Zarząd Gminy projekt budżetu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
