<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p402in411of:IJP:3i9:brandysDziennik" xml:id="txt_1.1-ab">Antoni Słonimski rozpoczął w "Polityce'' druk Alfabetu wspomnień. Pomysł niezły. Wspomnienia o ludziach w porządku alfabetycznym. Pierwszy odcinek dość lichy. To, co śmieszne, było już wykorzystywane przez autora wiele razy gdzie indziej. Sądy i oceny z przedwojennej kawiarni. Jeśli chodzi o reklamę własnej osoby - podobne do Wańkowicza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p325in334of:IJP:3i9:brandysDziennik" xml:id="txt_2.1-ab">Czytam teraz znakomitą książkę amerykańskiego pisarza Lawrence'a Durrella pod tytułem Justyna. Pożyczył mi Górzański. Trzeba trochę połatać braki w erudycji. Wspaniała opowieść o miłości. Kompozycja jeszcze kunsztowniejsza niż u Kuśniewicza, a kunsztowność jej mniej widoczna. I potężna siła emocji, bez czego nie może być wielkiej książki. To bardzo dobrze świadczy o Górzańskim, że podobają mu się takie książki. Poleciłem mu do przeczytania Króla Obojga Sycylii. Ciekaw jestem jego zdania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p47in56of:IJP:3i9:brandysDziennik" xml:id="txt_3.1-ab">Auderska opowiadała plotki. Wilhelmi ma być ministrem kultury. Wroński na miejsce Łukaszewicza. Łukaszewicz na miejsce Kępy. Kępa do NIK-u. Moczar do Bułgarii. I podobno odejść ma (?) Szydlak. Pierwsze i ostatnie byłoby najgorsze, lecz nie wydaje się prawdopodobne.</ab>
     <ab n="p48in57of:IJP:3i9:brandysDziennik" xml:id="txt_3.2-ab">Napisałem pierwsze dwie strony. Tośka zdała arytmetykę. Gdyby nie drętwienie nóg, czułbym się dobrze. Od wczoraj szalona poprawa nastroju. Czy rzeczywiście dlatego, że zacząłem pisać?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
