<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p365in384of:PWN_2002000049" xml:id="txt_1.1-ab">Orzechowe oczy garncarza wpatrzyły się badawczo w twarz Kaliasa.</ab>
     <ab n="p366in385of:PWN_2002000049" xml:id="txt_1.2-ab">- A gdzie matka?</ab>
     <ab n="p367in386of:PWN_2002000049" xml:id="txt_1.3-ab">- Sprzedana do niewoli, pod Neapol.</ab>
     <ab n="p368in387of:PWN_2002000049" xml:id="txt_1.4-ab">- A ty?</ab>
     <ab n="p369in388of:PWN_2002000049" xml:id="txt_1.5-ab">Kalias spuścił głowę. Nie chciał kłamać. Grek zmarszczył czoło i chwilę jeszcze badał go uważnie wzrokiem.</ab>
     <ab n="p370in389of:PWN_2002000049" xml:id="txt_1.6-ab">- Głodnyś, co?</ab>
     <ab n="p371in390of:PWN_2002000049" xml:id="txt_1.7-ab">Podszedł do jednej z półek, wyciągnął spore zawiniątko, dzban i gliniany kubek.</ab>
     <ab n="p372in391of:PWN_2002000049" xml:id="txt_1.8-ab">Podał mu dwa kawały chleba z zimnym mięsem pachnącym czosnkiem, nalał do kubka wina rozcieńczonego wodą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p688in715of:PWN_2002000049" xml:id="txt_2.1-ab">"Przeliczyłeś się, wodzu, przeliczyłeś - urągał w duszy jakiś nieustanny głos. - Czyż naprawdę nie ma innego wyjścia, tylko pchnąć w nienawistną, niesytą krwi rzymską gardziel tę ofiarę z dwustu dzielnych? Gdyby tak znaleźć inną drogę z tej przeklętej góry... Gdyby tak mieć mocne liny!..."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p575in599of:PWN_2002000049" xml:id="txt_3.1-ab">Po chwilowej ciszy zapytał głos zza bramy:</ab>
     <ab n="p576in600of:PWN_2002000049" xml:id="txt_3.2-ab">- A gdzie Marek? On tu miał pełnić straż.</ab>
     <ab n="p577in601of:PWN_2002000049" xml:id="txt_3.3-ab">- Marek w gmachu. Zamieniłem się z nim, bo chciał posłuchać przysięgi gladiatorów.</ab>
     <ab n="p578in602of:PWN_2002000049" xml:id="txt_3.4-ab">I znowu zapadła minuta denerwującej ciszy. Widocznie dowódca straży wahał się, co ma czynić. Nagle skądiś z góry przeraźliwy krzyk rozdarł powietrze:</ab>
     <ab n="p579in603of:PWN_2002000049" xml:id="txt_3.5-ab">- Na pomoc, na pomoc! Bunt!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1160in1195of:PWN_2002000049" xml:id="txt_4.1-ab">- To Furius?! - zawołał jeden z otaczających. - Przecie ja pracowałem z Tytusem Furiusem... mówił mi...</ab>
     <ab n="p1161in1196of:PWN_2002000049" xml:id="txt_4.2-ab">Wódz rzymski podskoczył ku niemu i chwycił gwałtownie za szerokie bary.</ab>
     <ab n="p1162in1197of:PWN_2002000049" xml:id="txt_4.3-ab">- Coś ty powiedział?! - krzyknął chrapliwie.</ab>
     <ab n="p1163in1198of:PWN_2002000049" xml:id="txt_4.4-ab">- E, przyjacielu, nie duś mnie! - rozgniewał się żołnierz. - Chcesz, to opowiem, ale nie szarp mnie...</ab>
     <ab n="p1164in1199of:PWN_2002000049" xml:id="txt_4.5-ab">- Mów, na Jowisza zaklinam, mów...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1609in1652of:PWN_2002000049" xml:id="txt_5.1-ab">Naradzali się długo, a potem poszli do Spartakusa. Zgodził się, dał kilka dobrych rad i wyznaczył Polluksa na dowódcę.</ab>
     <ab n="p1610in1653of:PWN_2002000049" xml:id="txt_5.2-ab">Przygotowania trwały krótko. Spośród trzystu ochotników Polluks wybrał stu najlepiej znających się na morzu. Załadowano się na pięć barek i o zmierzchu wyruszono. Noc szła ciemna, bezgwiezdna i bezksiężycowa. Czy Milon zdecyduje się na powrót?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p177in193of:PWN_2002000049" xml:id="txt_6.1-ab">Jeden z grających spojrzał na chłopca i uśmiechnął się.</ab>
     <ab n="p178in194of:PWN_2002000049" xml:id="txt_6.2-ab">- No jak, dobrze ci?</ab>
     <ab n="p179in195of:PWN_2002000049" xml:id="txt_6.3-ab">- O, tak. Vilicus dobry, wy też jesteście dobrzy... Chyba i pan będzie dobry...</ab>
     <ab n="p180in196of:PWN_2002000049" xml:id="txt_6.4-ab">- Zobaczysz, zobaczysz - oschle, dziwnym tonem rzucił pytający i powrócił do gry.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
