<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p8in15of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed48166" xml:id="txt_1.1-ab">Po meczu szkoleniowiec zadowolony był wyłącznie z wyniku. - W grze za dużo jest niedokładności, błędów w obronie, niecelnych podań. Widać, że czeka nas jeszcze sporo pracy. Poza tym, żeby zespół prezentował naprawdę solidny drugoligowy poziom, musi zostać wzmocniony trzema klasowymi piłkarzami - powiedział po meczu Makowiecki. - Na szczęście zawodnicy bardzo ambitnie trenują. W poniedziałek odbyli dwie ciężkie tury zajęć, przed dzisiejszym spotkaniem również nie próżnowaliśmy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p10in17of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed46677" xml:id="txt_2.1-ab">Wspominając Grześka, wicedyrektor przypomina, że w gimnazjum miał obniżony zakres wymagań. W szkole zawodowej dokumenty nie były uaktualnione, toteż był traktowany na równi z pozostałymi uczniami. - Może właśnie dlatego w tym roku powtarzał drugą klasę - zauważa wicedyrektorka. - Nie sprawiał żadnych problemów wychowawczych. Był bardzo spokojny. Wiadomość o jego zaginięciu była ogromnym zaskoczeniem zarówno dla nauczycieli, jak i kolegów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p13in20of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed42592" xml:id="txt_3.1-ab">Na razie jedyną koncepcją władz miasta, co do nowoczesnego kompleksu, jest sam pomysł jego budowy. Obok stadionu piłkarskiego na 15 tysięcy miejsc z zadaszoną całą trybuną mają być dwa boiska treningowe, hala widowiskowo-sportowa i kryta pływalnia. Była też mowa o tym, że cały kompleks ma służyć radomskim klubom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p9in16of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed40537" xml:id="txt_4.1-ab">Ośrodek Interwencji Kryzysowej od kilku miesięcy uczestniczy w akcji "Alkohol - nieletnim wstęp wzbroniony". Jednym z działań było złożenie wizyt w 11 sklepach sprzedających alkohol. Próbowano tam przy udziale osoby wyglądającej na nieletnią kupować piwo. W 10 sklepach sprzedawcy odmówili, żądając okazania dokumentów, w jednym przypadku alkohol sprzedano.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p13in20of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47581" xml:id="txt_5.1-ab">W pierwszym bloku przewidzianych jest 97 mieszkań jedno-, dwu - i trzypokojowych. Najwięcej, zgodnie z zapotrzebowaniem, będzie lokali dwupokojowych o powierzchni około 44 metrów kwadratowych.</ab>
     <ab n="p14in21of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47581" xml:id="txt_5.2-ab">Budynek będzie niepodpiwniczony, ale każde mieszkanie będzie miało balkon i pomieszczenie gospodarcze. Dodatkowo, aby obniżyć koszty eksploatacji, mieszkania będą w pełni opomiarowane, a budynek będzie posiadał kolektory słoneczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47265" xml:id="txt_6.1-ab">Sześć zarzutów o charakterze korupcyjnym postawiła wrocławska prokuratura zatrzymanemu we wtorek rano, byłemu II-ligowemu sędziemu piłkarskiemu Januszowi O. z Radomia.</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47265" xml:id="txt_6.2-ab">Janusz O. przyznał się do stawianych mu zarzutów i bez poręczenia majątkowego dziś wyszedł na wolność.</ab>
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47265" xml:id="txt_6.3-ab">Januszowi O. postawiono zarzuty przyjmowania obietnic korzyści majątkowych oraz przyjmowania korzyści majątkowych w zamian za korzystne rozstrzygnięcia meczów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47770" xml:id="txt_7.1-ab">To już trzeci w ciągu ostatnich dwóch tygodni podpisany przez "Bumar" kontrakt na dostawy broni i amunicji do Iraku. W sumie wartość umów wynosi 53 mln dolarów. Można się spodziewać, że dzięki tym zamówieniom poprawi się sytuacja finansowa skarżyskiego "Mesko".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed48135" xml:id="txt_8.1-ab">Spora część kwiatów zasadzonych w Kielcach wiosną - ginie. Ale nie usychają, ktoś wykopuje je nocami. Z Urzędu Miasta wyniesiono kiedyś muszlę klozetową i gaśnicę, a z poczty klienci kradną nawet miseczki do nawilżania znaczków i czyste blankiety. Z urzędów i różnych instytucji ginie nawet papier toaletowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed49456" xml:id="txt_9.1-ab">– Ponieważ to bardzo duża kwota, oferujący sprzęt poprosił o zaliczkę w wysokości czterech tysięcy złotych – mówi Aneta Łyżwa, oficer prasowy Komendy Powiatowej Policji w Końskich. – Konecczanin wysłał pieniądze na podane konto.</ab>
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed49456" xml:id="txt_9.2-ab">Niestety, ładowarki nie otrzymał. Gdy telefon sprzedawcy nie odpowiadał, mężczyzna powiadomił policję. Prawdopodobnie padł ofiarą internetowego oszusta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41639" xml:id="txt_10.1-ab">20-letni student runął z poręczy na trzecim piętrze schodów kieleckiej politechniki. Trafił do szpitala – poinformowali policjanci.</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41639" xml:id="txt_10.2-ab">Do nieszczęścia doszło w poniedziałek około godziny 15. Z pierwszych informacji wynika, że młody człowiek chciał zjechać po poręczy i stracił równowagę.</ab>
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41639" xml:id="txt_10.3-ab">Dziś lekarze nie zgadzali się jeszcze, aby z młodym człowiekiem rozmawiali stróże prawa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41718" xml:id="txt_11.1-ab">Drugi dwumecz z łódzkimi drużynami rozegrają dziś w Skierniewicach nasi drugoligowcy. Piłkarze KSZO Ostrowiec o godzinie 11 rozpoczną sparing z Łódzkim Klubem Sportowym, a HEKO Czermno o 14.30 z Widzewem.</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41718" xml:id="txt_11.2-ab">Przed tygodniem piłkarze KSZO pokonali Widzew 4:1, a HEKO uległo ŁKS 1:5. Dzisiejsza konfrontacja z łódzkimi zespołami, które mają pierwszoligowe aspiracje, zapowiada się niezwykle ciekawie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p7in14of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed49809" xml:id="txt_12.1-ab">Mostek na strumieniu został przez gminę odbudowany po ostatniej powodzi. Mieszkańcy oceniają, że wytrzyma najwyżej do następnej większej wody. - A ponad 84,5 tysiąca złotych z dotacji celowej na usuwanie szkód po powodzi pod koniec 2003 roku gmina musiał zwrócić jako niewykorzystane - denerwują się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p14in21of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41017" xml:id="txt_13.1-ab">Na Podkarpaciu oficjalnie kampania żniwna zacznie się w przyszłym tygodniu. - Szybciej, bo słońce bardzo przyspieszyło dojrzewanie zbóż. Ziarno będzie gorsze, bo mniej wilgotne - mówi Ryszard Gonczowski z oddziału terenowego Agencji Rynku Rolnego w Rzeszowie. Skup wolnorynkowy zbóż zaczyna się w sierpniu. Specjaliści przewidują, że cena za tonę pszenicy nie przekroczy 380 złotych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41913" xml:id="txt_14.1-ab">Akcji przyglądały się władze powiatu i gminy. - Przećwiczony epizod pozwala nam się przygotować na ewentualne prawdziwe niebezpieczeństwo. Wtedy już będzie wiadomo kto ma jakie kompetencje przy ewentualnej akcji antyterrorystycznej - powiedział brygadier Krzysztof Żywczyk, zastępca komendanta straży pożarnej w Stalowej Woli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p9in16of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47127" xml:id="txt_15.1-ab">Jeśli gracze nie zmienią swojej decyzji, sytuacja naszego trzecioligowca stanie się jeszcze bardziej dramatyczna. Po dziesięciu rozegranych kolejkach MG MZKS ma zaledwie dwa punkty. Nie wygrał jeszcze meczu w rundzie jesiennej i plasuje się na przedostatnim miejscu w tabeli.</ab>
     <ab n="p10in17of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47127" xml:id="txt_15.2-ab">W najbliższą niedzielę podopieczni trenera Jerzego Rota podejmować będą na własnym boisku Klub Sportowy Paradyż.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed42562" xml:id="txt_16.1-ab">Ratownicy z całego województwa w ramach ćwiczeń w poszukiwaniu ofiar utonięć badali dno kieleckiego zalewu. W tym celu zanurzali kamerę, taką jakiej używano między innymi do badań wraku Titanica. Na specjalnym urządzeniu na brzegu można było obserwować co kryje kielecki zalew. – Generalnie zbiornik nie jest bardzo zanieczyszczony, ale gdzieniegdzie natrafialiśmy na puszki i słoiki – mówili ratownicy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p28in35of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed42842" xml:id="txt_17.1-ab">Najpiękniejsze naszej ziemi.</ab>
     <ab n="p29in36of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed42842" xml:id="txt_17.2-ab">Sześć pięknych dziewcząt rywalizowało w Miejsko-Gminnym Ośrodku Kultury w Małogoszczu o tytuł Miss Regionu Jędrzejowskiego i Włoszczowskiego. Zwyciężyła Monika Lasek z Małogoszcza.</ab>
     <ab n="p30in37of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed42842" xml:id="txt_17.3-ab">Zmiana decyzji.</ab>
     <ab n="p31in38of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed42842" xml:id="txt_17.4-ab">Leszek Kapcia, burmistrz Jędrzejowa, zmienił swoją decyzję dotyczącą odwołania Marka Bogusławskiego ze stanowiska kierownika Zakładu Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Jędrzejowie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed43722" xml:id="txt_18.1-ab">Wiemy kto zrobi studium wykonalności dla budowa szlaku kolejowego Warszawa – Rzeszów przez Kolbuszową na odcinku Skarżysko-Kamienna – Sandomierz – Ocice – Rzeszów.</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed43722" xml:id="txt_18.2-ab">Jako jedyne kryterium przy wyborze oferty postawiono najniższą cenę, którą zaoferowało Centralne Biuro Projektowo-Badawcze Budownictwa Kolejowego Kolprojekt, warszawska spółka z ograniczoną odpowiedzialnością.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p59in66of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed45888" xml:id="txt_19.1-ab">Jest reżyserem "Idola" i twórcą festiwalu "Trendy". O kielczaninie mówi się, że dzięki niemu na polskiej scenie muzycznej pojawiły się "młode wilki" - artyści, których kiedyś będzie się z całą pewnością nazywać gwiazdami i których miliony Polek i Polaków będą starali się naśladować.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed49394" xml:id="txt_20.1-ab">Zakup 10 autobusów planuje Miejskie Przedsiębiorstwo Komunikacji. Szkopuł w tym, że nie ma wystarczająco dużo pieniędzy i liczy na pomoc miasta. A władze Kielc nawet nie myślą pomagać...</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed49394" xml:id="txt_20.2-ab">Z zamiarem uzupełnienia marnego i bardzo sędziwego już taboru kieleckich autobusów zarząd spółki MPK nosił się już od dłuższego czasu. Plany są duże, bo aż 10 używanych autobusów niskopodłogowych miałoby wkrótce jeździć po kieleckich ulicach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed49981" xml:id="txt_21.1-ab">O godzinie 13 w Urzędzie Miasta w Kielcach rozpocznie sie klojene spotkanie w sprawie prywatnych przewoźników. Weźmie w nim udział starosta kielecki, Zenon Janus.</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed49981" xml:id="txt_21.2-ab">Organizatorem spotkania jest wiceprezydent Kielc, Czesław Gruszewski.</ab>
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed49981" xml:id="txt_21.3-ab">Na ostatnim spotkaniu ustalono, że busy będą mogły zatrzymywać się w centrum Kielc na trzech dodatkowych przystankach, a przewoźnicy zadeklarowali, że pokryją 50 procent kosztów ich przygotowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p11in18of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed40161" xml:id="txt_22.1-ab">Książka o wojennych losach Kielc mówi o wkroczeniu Niemców do Kielc we wrześniu 1939 r., funkcjonowaniu niemieckich władz administracyjnych w okresie okupacji, zagładzie ludności żydowskiej, życiu gospodarczym i społecznym, warunkach życia, szkolnictwie, kulturze oraz prześladowaniach i zbrodniach na ludności polskiej i ruchu oporu.</ab>
     <ab n="p12in19of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed40161" xml:id="txt_22.2-ab">To obowiązkowa lektura dla każdego kto interesuje się historią miasta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed40981" xml:id="txt_23.1-ab">86 milionów złotych na budowę 200 kilometrów kanalizacji i 80 kilometrów wodociągów chce wytargować z unijnego Funduszu Spójności (w ramach programu „Infrastruktura i Środowisko”) województwo świętokrzyskie.</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed40981" xml:id="txt_23.2-ab">Chodzi o inwestycje w dziesięciu gminach z rejonu Gór Świętokrzyskich. Projekt prac został już przygotowany przez Związek Gmin Gór Świętokrzyskich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p7in14of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41846" xml:id="txt_24.1-ab">Podczas uroczystego otwarcia we wtorek były obecne władze gminy Brody, poseł Krzysztof Lipiec, ksiądz Stanisław Kuśmierczyk, proboszcz miejscowej parafii, który poświęcił pomieszczenia przedszkola. Wcześniej stosowną uchwałę Rady Gminy o powołaniu przedszkola odczytał Jerzy Stąporek, jej przewodniczący. Dzieci ze szkoły przygotowały program artystyczny, na zakończenie uroczystości. O podobne przedszkole zabiegają między innymi mieszkańcy Tychowa Starego w gminie Mirzec, na razie bezskutecznie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p13in20of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed48797" xml:id="txt_25.1-ab">Trenerzy cały czas obserwują zawodników i nie zdecydowali, kto znajdzie się w podstawowej szóstce. W zgodnej opinii sztabu szkoleniowego radomian, wszyscy mają równe szanse. O tym, czy faktycznie wszyscy grają na równym poziomie przekonamy się już w czwartek, obserwując pierwsze towarzyskie spotkanie radomian na własnym terenie z węgierskim VRCK Kazincbarcika.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47404" xml:id="txt_26.1-ab">Miało do tego dojść w maju przyszłego roku - Bielecki i Tkaczyk mieli za w sumie 300 tysięcy euro odejść z Magdeburga. Oba kluby porozumiały się w tej sprawie już kilka miesięcy temu. Ale menażer klubu z Mannheim nalegał, aby do transferu doszło już teraz. Wczoraj dopiął swego, chociaż musiał sporo dołożyć do umówionych wcześniej 300 tysięcy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed46092" xml:id="txt_27.1-ab">Pierwsze dodatkowe pociągi ruszą w nocy z czwartku na piątek z 5 na 6 kwietnia. Świąteczne połączenia zapewnią pasażerom możliwość dotarcia we wszystkie możliwe zakątki naszego kraju, do których docierają pociągi dzienne i nocne. Niestety, mieszkańcy naszego regionu, by skorzystać z dodatkowych pociągów będą musieli udać się na "przesiadkę” do Dębicy lub Rzeszowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed46613" xml:id="txt_28.1-ab">Wychowanek tarnobrzeskiej Siarki, Sławomir Walski, jest postacią znaną w podkarpackim środowisku piłkarskim. Ostatnio przed pół roku przebywał poza krajem, konkretnie w USA, gdzie pracował i kopał piłkę w polonijnym zespole Jagiellonii Chicago.</ab>
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed46613" xml:id="txt_28.2-ab">Walski kopał piłkę w Siarce Tarnobrzeg, Stali i Tłokach Gorzyce, także w drugoligowych Błękitnych Kielce. Paskudna kontuzja przerwała jego karierę piłkarską, wziął się za trenerkę, i nie myślał, że będzie jeszcze piłkarzem i to w Stanach Zjednoczonych!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p14in21of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed40969" xml:id="txt_29.1-ab">Anita Stanisławska przyznaje mu rację, że liczba urodzeń w danym rejonie nie musi się wcale pokrywać z liczbą chętnych do nauki w szkole na jej terenie: - Ostatecznie to uczniowie zagłosują nogami.</ab>
     <ab n="p15in22of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed40969" xml:id="txt_29.2-ab">I chociaż zarówno urzędnicy, jak i radni zapewniają, że jeszcze daleka droga do likwidacji, Jacek Wołowiec, przewodniczący Komisji Edukacji i Kultury uważa, że lepiej już teraz dokładnie przyjrzeć się wszystkim szkołom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p15in22of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed47141" xml:id="txt_30.1-ab">Przypomnijmy, że dzięki Stowarzyszeniu "Ziemia Jędrzejowska", w którym działa Jerzy Dziopa i licznym sponsorom dzieci z najuboższych rodzin powiatu jędrzejowskiego, udało się zorganizować wycieczki między innymi do Lourdes we Francji, do Paralii w Grecji, do Wielkiej Łomnicy w Słowacji. Do tej pory wyjechało już ponad 100 dzieci.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed48619" xml:id="txt_31.1-ab">Sprzęt o wartości 10 tysięcy złotych to prezent od dyrekcji Wojewódzkiego Ośrodka Ruchu Drogowego w Tarnobrzegu. To między innymi kamizelki pożarnicze, agregator prądotwórczy, dziesięciometrowa drabina i latarki – Wykorzystamy go do ratownictwa drogowego i technicznego - mówi Eugeniusz Gnat, prezes jednostki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41569" xml:id="txt_32.1-ab">Dodał, że kilka dni temu chcąc przekonać sąd do swoich racji zdecydował się jeszcze raz wyrobić pieczątkę na swoje nazwisko z tytułem komendanta oddziału egzekucyjnego SS.</ab>
     <ab n="p7in14of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41569" xml:id="txt_32.2-ab">W zakładzie wyrabiającym pieczątki w Radomiu moje zamówienie zostało przyjęte bez jednego pytania. Za dwa dni miałem gotową pieczątkę. Zapłaciłem za nią 16 złotych - stwierdził nasz rozmówca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p19in26of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed42295" xml:id="txt_33.1-ab">Jak się ustrzec oszustów?</ab>
     <ab n="p20in27of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed42295" xml:id="txt_33.2-ab">Często choroby oraz nieszczęśliwe wypadki wykorzystywane są do wyłudzenia pieniędzy. Jak się przed tym ustrzec? Sprawdź dokumenty osoby zbierającej datki. Żądaj okazania zgody na kwestowanie - wydaje ją  organ samorządu terytorialnego. Puszki muszą być zamknięte i zapieczętowane. Nie bój się wezwać policji, jeśli masz wątpliwości!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p11in18of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed44793" xml:id="txt_34.1-ab">Na pierwszym treningu, 3 lipca, powinno być mnóstwo młodzieżowców, bo takich Radomiak poszukuje. Natomiast dziś powinien być znany terminarz III ligi mazowieckiej.</ab>
     <ab n="p12in19of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed44793" xml:id="txt_34.2-ab">Nie potwierdziły się ponadto informacje, jakoby trener Mroziewski był równocześnie dyrektorem sportowym klubu. To stanowisko w Radomiaku nadal piastuje Janusz Oparcik.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p13in20of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed40996" xml:id="txt_35.1-ab">Ratownika nie ma też na drugiej plaży, na której jest okazała zjeżdżalnia dla dzieci. Czy dzierżawca tego terenu też jest skłonny zadbać o bezpieczeństwo kapiących się ludzi? Niestety, wczoraj był nieuchwytny. W WOPR dowiedzieliśmy się, że jedynie zgłosił do odbioru pod kątem bezpieczeństwa ustawione na plaży zabawki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p7in14of:pelcra:echo_dnia:ed-4:ed41985" xml:id="txt_36.1-ab">Okazuje się, że wiele osób odkłada wizytę w "skarbówce", bo uważa, że wraz ze złożeniem PIT-u będzie musiała wpłacić zaległy podatek. - To nieprawda. Zeznanie można złożyć wcześniej, natomiast podatek zapłacić do 2 maja bez odsetek - informuje Jolanta Wierzchowska.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
