<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p80in684of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000042" xml:id="txt_1.1-ab">To nie pierwszy taki sygnał. Dlaczego? - nie wiem. Proponuję napisać w takim przypadku post do administratora Onetu z pytaniem, czy siedziba cenzury na ul. Mysiej w Warszawie na pewno została zamknięta, czy też obecnie mieści się w Onecie.</ab>
     <ab n="p81in700of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000042" xml:id="txt_1.2-ab">Panie Marszałku Borowski! Dlaczego język angielski ma być obowiązkowy w szkołach i to od drugiej klasy? Dlaczego nie pozostawiacie wyboru obywatelom? Pozdrawiam i dziękuję za odpowiedź.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p171in1465of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000042" xml:id="txt_2.1-ab">Mam pytanie: czy czeka nas Polska ojca dyrektora?</ab>
     <ab n="p172in1466of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000042" xml:id="txt_2.2-ab">Chyba już trochę ją mamy, dlatego potrzebne jest szerokie obywatelskie, centrolewicowe porozumienie na rzecz demokracji i rozwoju. Wybory samorządowe są okazją do zawiązywania takich porozumień na szczeblu lokalnym. SDPL jest ich inicjatorką.</ab>
     <ab n="p173in1482of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000042" xml:id="txt_2.3-ab">Szanowny Panie Marszałku, mam do Pana dziwne pytanie. Co rozumie Pan przez słowo 'socjalizm'?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p339in2878of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000042" xml:id="txt_3.1-ab">Czy zgadza się Pan z twierdzeniem, że system dwupartyjny jest lepszy od wielopartyjnego? Czy uważa Pan, że w Polsce ma szanse powstać taki system z dwoma dużymi blokami: prawicowym - reprezentującym środowiska od chadecko-ludowych po konserwatywno-liberalne oraz lewicowym - złożonym zarówno z partii skrajnie lewicowych jak i partii liberalnych?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
