<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1075pes.998.xml_23" xml:id="txt_1.1-ab">1) Marcin Czechowic - przywódca polskich arian. Jako pierwszy przełożył biblię na język polski wierszem.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1075pes.998.xml_23" xml:id="txt_1.2-ab">2) Andrzej Stefan Garczyński - wojewoda, senator i pisarz polityczny. Napisał ,,Anatomię Rzeczypospolitej'', dzieło o potrzebie przemian gospodarczych w kraju (dzieło zresztą bardzo spóźnione).</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1075pes.998.xml_23" xml:id="txt_1.3-ab">3) Abraham I Zbąski - sędzia generalny Wielkopolski i przywódca wielkopolskich husytów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0621pes.998.xml_4" xml:id="txt_2.1-ab">Na początku dekady  Zbąszynek otrzymał nowe przedszkole przy ul. Małej. Duży i jasny budynek z wszelkimi wygodami. Nikt nie przewidział jednak, że w tym samym momencie rozpocznie się długotrwały niż demograficzny. Już  kilka lat później  przedszkole zaczęło narzekać na spadającą liczbę nowych podopiecznych..</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1075pes.998.xml_51" xml:id="txt_3.1-ab">Wiesław Czyczerski (burmistrz): - Zdajemy sobie sprawę z tego, że od czerwca do końca września rady nie  będzie i dlatego to, co możliwe zostanie przygotowane na sesję majową.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1075pes.998.xml_51" xml:id="txt_3.2-ab">Krzyszof Krzywak (przewodniczący rady): -  Wszystkie możliwe sprawy zostały ujęte w budżecie. Dopiero po otrzymaniu ustawy będzie można przygotować potrzebny pakiet.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0621pes.998.xml_5" xml:id="txt_4.1-ab">W 1995 r. gminy Babimost, Pszczew, Trzciel, Szczaniec, Zbąszynek i Zbąszyń postanowiły nawiązać między sobą współpracę w zakresie organizacji i zarządzania na szczeblu lokalnym. W 1996 r. przyłączyła się do nich Kargowa, a wycofała się gmina Szczaniec. W listopadzie 1997 roku w Sądzie Wojewódzkim Wydziale I Cywilnym zostało zarejestrowane Stowarzyszenie Gmin RP ,,Region Kozła''.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1075pes.998.xml_58" xml:id="txt_5.1-ab">19 kwietnia br. w Zbąszyńskim Ośrodku Kultury odbyło się II Spotkanie z Piosenką Biesiadną. Gospodarzem spotkania był Zespół Śpiewaczy Zbąszyńskich Seniorów. O rosnącej randze imprezy świadczyła obecność senatora RP Zbyszko Piwońskiego oraz duża liczba zespołów które przyjechały się pokazać.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1075pes.998.xml_58" xml:id="txt_5.2-ab">Zaprezentowały się takie zespoły jak: ,,Kameleon'' z Wolsztyna, ,,Jarzębina'' z Nowego Tomyśla, Zespół Śpiewaczy ,,Kargowa'', ,,Odrzanki'' z Górzycy, Chór ,,Pauza'' ze Zbąszynia, ,,Odrzanie'' z Trzciela, ,,Drzewiczanki'' z Kostrzyna, ,,Tuchorzacy'', ,,Gościeszowianki''.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1in10of:pwn:gazety:c0:c0621pes.998.xml_3" xml:id="txt_6.1-ab">Uprzejmie prosimy naszych czytelników, współpracowników, korespondentów, ogłoszeniodawców  oraz urzędy i instytucje, żeby wszelkie materiały, listy, informacje, ogłoszenia, przetargi itp przekazywać, przesyłać lub przynosić do redakcji zawsze najpóźniej do dnia 20 każdego miesiąca. Jest to związane z cyklem druku pisma. To co otrzymamy do tej daty może ukazać się w kolejnym numerze na początku następnego miesiąca. Najlepiej jednak pisać od razu po przeczytaniu wydania bieżącego! Dziękujemy za zrozumienie!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0621pes.998.xml_24" xml:id="txt_7.1-ab">Jednak należało ją jeszcze ,,dopieścić'' i dokonać uroczystego otwarcia. Zdarzyło się to 19 lutego br. w obecności Kuratora Oświaty, który współfinansował budowę obiektu, władz gminy, radnych, oczywiście dyrekcji szkoły z Haliną Rogalską na czele. Budowę pilotował Społeczny Komitet na czele z sołtysem Wojciechem Półtorakiem. Poświęcenia  obiektu dokonał ks. dziekan Antoni Sroka</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
