<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p272in290of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_1.1-ab">– Jest jakaś taka choroba, która toczy barbarzyńskie plemiona gdzieś w zamorskich krajach. Nazywają ją „kuru” albo „śmiejąca się śmierć”, bo umierającym dziwnie twarz przed zgonem wykrzywia. Ponoć cierpią na nią ludożercy. Tak samo jak ci tutaj.</ab>
     <ab n="p273in291of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_1.2-ab">– Jednej rzeczy nie pojmuję. Przecie oni razem służyli na Kremlu. Czy Budziło nigdy nie zmusił się kanibalizmu?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p113in131of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_2.1-ab">– Powiadają, że samozwaniec był bękartem Stefana Batorego.</ab>
     <ab n="p114in132of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_2.2-ab">– A kto go tam wie? Różnie ludzie plotą. Ale to jeno bajdy. Griszka Otriepiew, bo tak go zwali, był zbiegłym z monastyru czerńcem.</ab>
     <ab n="p115in133of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_2.3-ab">– Yyyyyy… kim? – zapytał Korniaktowski.</ab>
     <ab n="p116in134of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_2.4-ab">– No, mnichem prawosławnym. Wszystko ci trzeba, Korniakt, tłumaczyć, głupiś jaki czy co? Nie przerywaj panu chorążemu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p281in311of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_3.1-ab">– O, kurde! – wyraziłem swe zdziwienie bardziej elegancko.</ab>
     <ab n="p282in312of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_3.2-ab">– Musimy pogadać – walnął tamten „ja”.</ab>
     <ab n="p283in313of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_3.3-ab">Skąd ja znam ten tekst? Nigdy nie zapowiadał niczego dobrego.</ab>
     <ab n="p284in314of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_3.4-ab">– O, kurde! – powtórzyłem inteligentnie. „Mój komputer chce sobie ze mną pogadać!” przebiegło przez moje nasycone chemią zwoje, zaśmiałem się i dorzuciłem: – No, to zasuwaj, brachu!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p23in41of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_4.1-ab">– Do kaduka, mało brakowało. Pewnie to jakiś maruder albo konfederat. Ponure chłopisko. Taki najpierw cię rozsieka, a potem pomyśli za co – szepnął Jędrzej.</ab>
     <ab n="p24in42of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_4.2-ab">– Trzeba najpierw patrzeć, a nie kłapać jęzorem.</ab>
     <ab n="p25in43of:IJP:esensja:200-4-000000502" xml:id="txt_4.3-ab">Na zewnątrz, mimo świszczącego wichru, dały się słyszeć jakieś głosy i parskanie koni. Ktoś szarpnął wrota i karczma zaczęła się zapełniać. Do wnętrza weszło kilku dostatnio ubranych szlachciców. Klnąc i prychając, otrzepywali burki ze śniegu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
