<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3978in3987of:IJP:noir:NowackaMale" xml:id="txt_1.1-ab">Pachniało świerczyną, grzybami i zesmażonym olejem, gdy łamaliśmy się opłatkiem, Oleńka bez protestów przełknęła białe kawalątko, siedziała grzecznie na moich kolanach i stukała łyżką w stół. Przy karpiu z kapustą zsunęła się z kolan i zaczęła świętować według własnych chęci. Co chwila zrywałam się z krzesła ale i tak udało jej się ściągnąć talerz z owocami, bardzo zadowolona dreptała między okruchami porcelany usiłując pochwycić pomarańcze toczące się po podłodze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p76in85of:IJP:noir:NowackaMale" xml:id="txt_2.1-ab">Chyba najmądrzej byłoby wyrwać ten nieszczęsny ząb.</ab>
     <ab n="p77in86of:IJP:noir:NowackaMale" xml:id="txt_2.2-ab">Nie jestem fotomodelką ani prezenterką z telewizji, nie muszę ukazywać w uśmiechu całego uzębienia. Przy uśmiechu Giocondy, dyskretnym i tajemniczym, nikt nie zauważy szczerby z lewej strony. O dykcję też mogę się nie martwić, lekkie seplenienie, ledwo uchwytne uchem, mogłoby mi dodać nawet uroku. Czemu godzę się na tortury pod obojętnym światłem wielkiej lampy?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4768in4777of:IJP:noir:NowackaMale" xml:id="txt_3.1-ab">- A jakie to starania, zdaniem szanownego kolegi, podejmował powód, żeby zobaczyć dziecko i ustalić w jaki sposób może łożyć na jego utrzymanie?</ab>
     <ab n="p4771in4780of:IJP:noir:NowackaMale" xml:id="txt_3.2-ab">Ale i na to jest odpowiedź.</ab>
     <ab n="p4772in4781of:IJP:noir:NowackaMale" xml:id="txt_3.3-ab">- Licząc się z niechęcią, mój klient prosił o pośrednictwo swoją matkę, która regularnie odwiedzała małoletnią Karolinę i wnosiła pewne sumy na jej potrzeby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2904in2913of:IJP:noir:NowackaMale" xml:id="txt_4.1-ab">Tkwiłyśmy na środku alejki widoczne ze wszystkich stron, przyglądano się nam ze zdumieniem, mniej lub bardziej jawnie. Na domiar złego zmierzał do nas energicznym krokiem mężczyzna w kraciastej koszuli. - Zasłabła? - wskazał na klęczącą - Mam przy sobie nitroglicerynę. Matce Kamila nie pozostawało nic innego jak wybąkać tłumaczenie, zgubiła pamiątkowy wisiorek, taki złoty drobiażdżek, upadł gdzieś tutaj, a może nieco dalej.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
