<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_5" xml:id="txt_1.1-ab">Radomska i powiatu radomszczańskiego powinien być to lider, który w jakimś stopniu spełni oczekiwania i tych zapisanych po lewej stronie, i tych po prawej, ale także środka politycznego.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_5" xml:id="txt_1.2-ab">Czy jest szansa na takiego i kto nim powinien zostać będziemy jest starali pisać w kolejnych artykułach na temat zbliżających się wyborów samorządowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_15" xml:id="txt_2.1-ab">W naszym kraju funkcjonuje 391 państwowych domów dziecka oraz 117 rodzinnych. Większość fachowców twierdzi, że z dwojga złego te rodzinne mają szanse bardziej efektywnie wychować, jeżeli określenie, które tu zostało użyte jest adekwatne w stosunku do obowiązującej nomenklatury znaczeń w problematyce opiekuńczo-wychowawczej.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_15" xml:id="txt_2.2-ab">Gdyby podjąć analizę ekonomiczną przedsięwzięć opiekuńczo-wychowawczych, to z pewnością rodzinne domy wylegitymują się znacznie niższymi kosztami od tych państwowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_13" xml:id="txt_3.1-ab">Po złożeniu wymaganych sprawozdań z pracy zarządu oraz rady, z badania bilansu, z działalności Kasy Wzajemnej Pomocy Dostawcom Mleka a także komisji rewizyjnej, a także po stwierdzeniu przez Małgorzatę Pałasz - przewodniczącą Komisji Skrutacyjnej prawomocności zebrania przystąpiono do procedury zmiany statutu spółdzielni.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_13" xml:id="txt_3.2-ab">Następnie odbyły się tajne wybory do Rady Nadzorczej, Zarządu Kasy Wzajemnej Pomocy Dostawcom Mleka, Komisji Rewizyjnej tej Kasy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_9" xml:id="txt_4.1-ab">Ale jest prawicowcem, który w swoich wystąpieniach nie stara się w sposób charakteryzujący wielu polityków "bić lewych", chociaż Leszek Miler i "Trybuna" przewijali się w wystąpieniach Kwiatkowskiego w miarę często.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_9" xml:id="txt_4.2-ab">Ma natomiast ogromny szacunek do premiera i czołówki solidarnościowej na czele z przywódcą Krzaklewskim za to, że postawili na ludzi młodych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_14" xml:id="txt_5.1-ab">Zapowiedzieliśmy w poprzednim wydaniu gazety, że postaramy się opisać technikę pozyskiwania mleka. Ten artykuł został oparty o materiał opracowany przez Annę Szymańską z Akademii Rolniczo - Technicznej w Olsztynie. Przestrzeganie zasad dobrego udoju ma niewątpliwy wpływ na jakość pozyskanego przez rolnika surowca, a co za tym idzie na cenę, jaką producent mleka może za swój produkt uzyskać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p49in108of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_14" xml:id="txt_6.1-ab">Postanowiono także powoli rezygnować z odbioru mleka poprzez filie (zlewnie) na rzecz bezpośredniej dostawy do centrali, jak nazwano mleczarnię w Woźnikach. Uchwalono także regulamin pracy Rady Nadzorczej. Można domniemywać na podstawie analizy dokumentów zarządu, że Rada Nadzorcza niejednokrotnie zastępowała zarząd i przejmowała jego kompetencje, ograniczając tym samym odpowiedzialność zarządu za działalność gospodarczą mleczarni. Po raz pierwszy protokół z walnego zebrania podpisała zdecydowana większość obecnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_6" xml:id="txt_7.1-ab">Przez te kilka miesięcy do wyborów nie będą. Utrudniony więc mają kontakt z mediami i wyborcami. Przestaną bowiem funkcjonować jako radni. Od czerwca staną się normalnymi mieszkańcami miasta, bez diet i innych ewentualnie możliwych do zdobycia apanaży z tytułu, że się jest i że się funkcjonuje, albo że się udaje, że się jest i udaje, że się funkcjonuje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_8" xml:id="txt_8.1-ab">Nie zareagował przewodniczący Rady. Nie zareagował prezydent Radomska. Zapytany prawnik także nie umiał odnieść się do tego zdarzenia. W związku z tym postanowiliśmy się zapytać: Czy można grzejąc tyłeczek na wyściełanym foteliku w sali Urzędu Miasta być, brać diety radnego i uchylać się od pracy? Głosowanie radnych obojętnie w jakiej sprawie to ich praca. Łaski nie robią, bo biorą za to pieniądze.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0503pes.998.xml_8" xml:id="txt_8.2-ab">Będziemy cierpliwie oczekiwać odpowiedzi.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
