<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1234gzs.997.xml_22" xml:id="txt_1.1-ab">Sala konferencyjna, w której odbywają się posiedzenia Rady Miejskiej w Mińsku Mazowieckim, jest własnością Urzędu Rejonowego. Na czas remontu zdjęto ze ścian godło, krzyż i święte obrazki. Po zakończeniu prac zapomniano o ponownym ich umieszczeniu. Trwało to kilka miesięcy. Sprawę braku "insygniów" zasygnalizował w interpelacji jeden z radnych. Burmistrz, Zbigniew Grzesiak, wyjaśnił, że są trudności w porozumieniu się z Urzędem Rejonowym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1234gzs.997.xml_10" xml:id="txt_2.1-ab">Mieszkaniec Siedlec, wracając do domu, spotkał przy sklepie monopolowym trzech nieznajomych mężczyzn. Po krótkiej rozmowie i zakupieniu butelki wina czwórka mężczyzn udała się na pobliskie podwórko, aby opróżnić butelkę. Gdy po wypiciu trunku siedlczanin chciał opuścić towarzystwo, został prawdopodobnie uderzony w głowę i stracił przytomność. Ocknął się dopiero w szpitalu. Lekarze stwierdzili rozległe złamanie czaszki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1234gzs.997.xml_47" xml:id="txt_3.1-ab">Na stanowisku ministerialnym zgodnie z zasadą ,,koszula bliższa ciału", poseł i wiceminister resortu łączności, M. Sawicki nie zapomniał o potrzebach telefonizacyjnych swojej gminy. Przeprowadzana sukcesywnie od 1996 roku telefonizacja została już zakończona w pierwszym etapie. W dziesięciu wsiach przybyło 424 nowych abonentów. - Tegoroczny plan inwestycyjny zakłada realizację drugiego etapu telefonizacji - wyjaśnia wójt K. Bohowicz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1234gzs.997.xml_25" xml:id="txt_4.1-ab">- Impreza ta ma na celu propagowanie strzelectwa sportowego w naszym środowisku oraz jak największe wykorzystanie obiektów do tego przeznaczonych. Z różnych względów obiekty te często stoją bezużytecznie, niszczeją, a przecież tak niewiele trzeba, ażeby temu zapobiec - powiedział prezes Zarządu Rejonowego LOK w Węgrowie, Leszek Knap. - Chcemy również upowszechnić ten rodzaj sportu wśród osób niepełnosprawnych. Stąd też wziął się pomysł zorganizowania strzelnicy sportowej w Łukowie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1234gzs.997.xml_4" xml:id="txt_5.1-ab">W części Pałacu od strony parku powstaną apartamenty gościnne z trzema sypialniami, pokojem stołowym i dużą łazienką. Obok znajdzie się część gastronomiczna z kawiarnią.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1234gzs.997.xml_4" xml:id="txt_5.2-ab">Skrzydło Pałacu od strony ulicy Piłsudskiego zostanie zajęte przez Pałac Ślubów - z salą ślubów o powierzchni stu metrów i nieco skromniejszą salą toastów. W tym samym miejscu będzie także Urząd Stanu Cywilnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p8in24of:pwn:gazety:c1:c1234gzs.997.xml_8" xml:id="txt_6.1-ab">Kochani! Spotykamy się nad Zalewem w sobotę. Weźcie ze sobą krzesełeczka, kocyki, kto chce być niezależny - niech weźmie grilla. Na miejscu do kupienia będą kiełbaski, piwo, pieczywo, napoje, itp. Parasolki raczej zostawcie w domu, bo wysłaliśmy specjalne zamówienie do zaklinaczy pogody w Kamerunie. Przez całą sobotę tamtejsi spece od wiatrów i słońca mają klepać zaklęcia o pogodę dla Siedlec.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1234gzs.997.xml_12" xml:id="txt_7.1-ab">Przed sądem stawiło się tylko 18 świadków. Wśród tych, którzy nie przyszli do sądu i nie usprawiedliwili swojej nieobecności znalazł się również wojewoda Z. Wielogórski. W takiej sytuacji pani prokurator postawiła wniosek, by zawiadomienie dla wojewody o kolejnym terminie rozprawy wysłać pod dwoma adresami - domowym i do Urzędu Wojewódzkiego. Sprawę ewentualnej kary dla wojewody za nie usprawiedliwione niestawiennictwo prokurator zostawiła w gestii sądu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c1:c1234gzs.997.xml_49" xml:id="txt_8.1-ab">Sądzę, że jest bardzo dobrze przygotowany do pełnienia swojej obecnej funkcji. Jego doświadczenie niewątpliwie przydałoby się również w Sejmie. Uważam, iż kandydatura sekretarza gminy w Łukowie jest trafna i godna zastanowienia. W moim odczuciu głos oddany na Wiktora Osika jest dobrą inwestycją.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
