<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_8" xml:id="txt_1.1-ab">I tylko jeden drobny problem tu występuje. Czy te obniżki są legalne??? Jest w Spółdzielni kilku (dosłownie) ludzi wmawiających innym, że wszystkie (dosłownie) władze Spółdzielni są nielegalne (patrz tekst obok), a więc i ich decyzje są również nielegalne. Decyzja o  obniżeniu cen  za centralne ogrzewanie też! Słuchając ich wypadałoby płacić więcej. Tak nakazywałaby logika. Tylko po co, skoro z rachunku wynika, że wcale nie jest to na razie konieczne?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in13of:pwn:gazety:c0:c0500pes.997.xml_11" xml:id="txt_2.1-ab">30 sierpnia zamierzamy zorganizować II Dzielnicową Giełdę Podręczników i Pomocy Szkolnych. Wybierajcie już teraz podręczniki i pomoce, które możecie sprzedać na tej giełdzie. Przyjdźcie też by zobaczyć czy nie da się tam taniej kupić tego do szkoły, czego jeszcze poszukujecie.</ab>
     <ab n="p2in15of:pwn:gazety:c0:c0500pes.997.xml_11" xml:id="txt_2.2-ab">Podobnie jak w poprzednim roku po zakończeniu giełdy będzie można podarować za naszym pośrednictwem ksiązki i pomoce, których nie udało się sprzedać, dzieciom, których nie stać na ich zakup.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_9" xml:id="txt_3.1-ab">Interesujący problem prawny przewija się ostatnio wśród członków Spółdzielni. Otóż w trakcie tegorocznych wiosennych grup członkowskich dopuszczono się uchybień w wyborach członków spółdzielczych władz.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_9" xml:id="txt_3.2-ab">Statut Spółdzielni mówi, że w pierwszej turze wyborów do władz Spółdzielni za wybranych uważa się tych, którzy uzyskali 50% ważnych głosów. I jeżeli nie zostaną w ten sposób obsadzone wszystkie mandaty, należy przeprowadzić drugą turę wyborów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_14" xml:id="txt_4.1-ab">Korzystając z okazji, proszę serdecznie podziękować wszystkim, którzy o mnie pamiętają w modlitwach, a szczególnie grupie pielgrzymkowej, z którą pielgrzymowałem do Medjugorie, do Pani Pokoju. 25 września przyjechali, abyśmy mogli odmówić cały różaniec tu, w Wierzchowiskach.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_14" xml:id="txt_4.2-ab">Serdecznie dziękuję za rozmowę. Szczęść Boże Księdzu Proboszczowi we wszystkich poczynaniach na wierzchowiskiej niwie!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_18" xml:id="txt_5.1-ab">Dnia 13 września z VI piętra budynku znajdującego się przy ul. Radości wyskoczył 25-letni mężczyzna i poniósł śmierć na miejscu. Był zatrudniony jako dozorca. Studiował zaocznie prawo. Mieszkał sam. Motywy jego tragicznego wypadku nie są znane.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_18" xml:id="txt_5.2-ab">Coraz częściej spotykamy się z tragedią samobójstw. Przerażeni, pytamy: "Dlaczego to zrobili? Czy wokół nich nie było nikogo, kto pomógłby rozwiązać ich życiowe problemy?"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_19" xml:id="txt_6.1-ab">Około 8.00 pojawili się pierwsi wyborcy. M.in. przyszedł 87-letni dziadek i zaczął nam opowiadać o trzech wojnach, które przeżył, np. o tym, że w czasie I wojny światowej ludzie piekli chleb z mąki z kasztanów i perzu, i o wielu innych rzeczach. Pech sprawił, że akurat nadeszła ta "co 10-ta" osoba (praca ankietera polega na dawaniu ankiety co 10-tej osobie) i nasz dziadek się spłoszył. Naprawdę tego żałuję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3in14of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_20" xml:id="txt_7.1-ab">- Ja mam lepsą mamusię od ciebie.</ab>
     <ab n="p4in16of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_20" xml:id="txt_7.2-ab">- Dlaczego? - pyta zaskoczona i obruszona mama, nie przerywając ani na chwilę pracy.</ab>
     <ab n="p5in18of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_20" xml:id="txt_7.3-ab">- Bo moja mamusia tak mi zębów nie myje, ja sobie sam mogę umyć.</ab>
     <ab n="p6in20of:pwn:gazety:c0:c0501pes.997.xml_20" xml:id="txt_7.4-ab">- A jak długo myjesz te ząbki? - pyta podchwytliwie pani matka.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
