<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3652in102457of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001870" xml:id="txt_1.1-ab">Nic dziwnego, że nie kumasz. Żabą nie jesteś a Google'a to używasz chyba tylko w celach rozwrywkowych. Co do meritum: wcale nie musi ci się uzbierać 50 stron, ty masz też coś napisać od siebie. Jeśli tak podchodzisz do sprawy, to lepiej skorzystaj z jednej z licznych ofert pisania magisterki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1950in55947of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001870" xml:id="txt_2.1-ab">To skąd na zachodzie bezrobocie, np. Niemcy 10%, Czechy 8%, USA 5.6%, a jednocześnie wysokie płace minimalne? Przecież zawsze znalazłby się ktoś tańszy bezrobotny na miejsce zatrudnionych.... W ten sposób najprostrze prace np. sprzątanie czy składanie pudełek w firmie wysyłkowej (częsty obrazek z USA) byłoby wynagradzane na poziomie podobnym co w Polsce, a tak nie jest - jesy wynagradzane 5x tyle.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3726in104453of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001870" xml:id="txt_3.1-ab">Może chodzi o likwidacje państwowej kontroli cen (za wyjętkiem cen węgla kamiennego, energii elektrycznej, czynszów kwaterunkowych, biletów na przejazdy kolejowe i autobusowe, niektórych leków i spirytusu) oraz liberalizację handlu zagranicznego od 1 stycznia 1990? Jeżeli tak to Staniszkis nazywa inflacją wzrost cen (grudzień do grudnia) w 1989 = 639,6 % a hiperinflacją wzrost w 1990 = 249,3 %.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2786in78726of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001870" xml:id="txt_4.1-ab">Cały problem polega na tym, że w ustawie jest zapisane że nie można płacić liniowego jeśli wystawiasz faktury w ramach działalności firmie, w której wcześniej byłeś na etacie. Notabene jest to rozwiązanie niezgodne z innym orzeczeniem TK, który powiedział że podatnik ma prawo wybierać najniższy sposób opodatkowania dla siebie. A co do tych poszkodowanych menedżerów - spokojna głowa, im wzrośnie pensja brutto tak żeby netto dostali tyle samo.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
