<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p464in482of:PWN_2002000101" xml:id="txt_1.1-ab">Powściągliwość Niekrasowa była łowcom bardzo na rękę. W innej sytuacji na pewno nawiązaliby z nim bliższą znajomość, ale na tej ryzykownej wyprawie woleli unikać osób podejrzanych dla policji. Agent Pawłow nieustannie wodził wzrokiem za kapitanem, pilnie nadstawiał ucha. Na polecenie Smugi, wierny Udadżalaka w dalszym ciągu śledził każdy krok agenta, toteż łowcy mogli się nie obawiać, że zostaną zaskoczeni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p963in994of:PWN_2002000101" xml:id="txt_2.1-ab">- Rozumiem, rozumiem, ale jakoś jestem dzisiaj bardzo niespokojny - usprawiedliwiał się Tomek.</ab>
     <ab n="p964in995of:PWN_2002000101" xml:id="txt_2.2-ab">- Nie myśl o chunchuzach, może wcale nie przyjdą - pocieszył go marynarz.</ab>
     <ab n="p965in996of:PWN_2002000101" xml:id="txt_2.3-ab">- Dość czczej gadaniny! Bosmanie, wleź na drzewo i umocuj siatkę nad pochyłym konarem - rozkazał Smuga. - Urządź to tak, aby sieć spadła za jednym pociągnięciem sznura.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1926in1968of:PWN_2002000101" xml:id="txt_3.1-ab">- Tak, tak, pamiętam, osobiście czytałem wasz raport przesłany tu wraz z papierami więźnia. Podkreśliliście czerwonym ołówkiem: Niebezpieczny, wzywać do meldowania co trzeci dzień.</ab>
     <ab n="p1927in1969of:PWN_2002000101" xml:id="txt_3.2-ab">- Dobrą ma pan pamięć - ostrożnie pochwalił Wilmowski. - Władze cenią to; jak widzę, słusznie należała się nagroda...</ab>
     <ab n="p1928in1970of:PWN_2002000101" xml:id="txt_3.3-ab">Urjadnik zadowolony, naraz okazał niepokój.</ab>
     <ab n="p1929in1971of:PWN_2002000101" xml:id="txt_3.4-ab">- Czy to miało być jakieś ważne przesłuchanie? - zagadnął.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p882in911of:PWN_2002000101" xml:id="txt_4.1-ab">Przez jakiś czas Fu Czau szeptem rozmawiał z ojcem. Ten potrząsał głową, co chwila zerkał na śpiących gości. W końcu Fu Czau zdjął z kołka na ścianie starą, powiązaną drutem strzelbę, nabił ją starannie i usiadł na progu w otwartych drzwiach fanzy. Ojciec zdmuchnął świece w latarniach, przykucnął za plecami syna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p395in413of:PWN_2002000101" xml:id="txt_5.1-ab">- Dziękuję za tę informację - odpowiedział Wilmowski. - Łatwiej dojdziemy z nim do porozumienia.</ab>
     <ab n="p396in414of:PWN_2002000101" xml:id="txt_5.2-ab">- Ubijecie interes, nie pogardzi zarobkiem - mówił Kramer. - Nikt na Syberii nie odtrąca ręki podsuwającej państwowe papierki ze stemplem bankowym. To kraj wszelkich możliwości i... łapówek. Posmarujesz, pojedziesz!</ab>
     <ab n="p397in415of:PWN_2002000101" xml:id="txt_5.3-ab">Wilmowski zamilkł, a do rozmowy wtrącił się Smuga:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p740in766of:PWN_2002000101" xml:id="txt_6.1-ab">W godzinę później złożyli wizytę gubernatorowi. Ten przyjął ich w swoim prywatnym domu, w obecności trzech adiutantów. Wypytywał o przebieg łowów, życzył powodzenia oraz zapewnił, że sprawcy wczorajszego napadu będą ujęci lada chwila i zostaną przykładnie ukarani.</ab>
     <ab n="p741in767of:PWN_2002000101" xml:id="txt_6.2-ab">Łowcy w jak najlepszych humorach powrócili na "Sungaszę'', było bowiem zupełnie widoczne, że policja, po nieudanej prowokacji, stara się pozorami uprzejmości zatuszować własną niezręczność.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
