<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p596in620of:PWN_2002000194" xml:id="txt_1.1-ab">Casals: No... Pieniędzy nigdy za dużo. Jakoś nie miałem do nich szczęścia...</ab>
     <ab n="p597in621of:PWN_2002000194" xml:id="txt_1.2-ab">Parezzio: A teraz wszytko może się zmienić. Jak za dotknięciem czarodziejskiej różdżki. W moim fioletowym świecie takie cuda są możliwe. A skoro, zupełnie nieoczekiwanie, jak we śnie albo w filmie, już raz pan natrafił na klucz do skarbu - mam na myśli Sacro Arsenale - kolejne niespodzianki nie powinny pana dziwić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p431in452of:PWN_2002000194" xml:id="txt_2.1-ab">Podejrzewam, że na mojej twarzy pojawił się uśmiech sugerujący nie tyle lekceważenie, co skrajny sceptycyzm, bo zapytał:</ab>
     <ab n="p432in453of:PWN_2002000194" xml:id="txt_2.2-ab">- Nie wierzy ojciec w to, ze średniowiecze stanowi dla nas wciąż wielką niewiadomą?</ab>
     <ab n="p433in454of:PWN_2002000194" xml:id="txt_2.3-ab">- Ależ wierzę - odparłem. - Po prostu nie mam złudzeń, że uda się kiedykolwiek wykopać złoty powóz. Może to i lepiej?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p345in364of:PWN_2002000194" xml:id="txt_3.1-ab">Kiedy już senat uniwersytetu zgodził się wydelegować Victora do Toskanii, ten zaproponował mi dłuższy spacer. Chciał mi o czymś opowiedzieć, a że sprawa wzbudzała w nim wielkie emocje, nie mógł się z niej zwierzyć na siedząco. Cóż - piłkarz... Równie dobrze mógł zaproponować, abyśmy spotkali się na jakimś trawniku i pokopali sobie futbolówkę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p870in898of:PWN_2002000194" xml:id="txt_4.1-ab">Stefano wiedział tylko tyle, że chodziło o jakiegoś bardzo bogatego kolekcjonera, chyba z pochodzenia Jugosłowianina - nie wiem, czy Serba, czy Chorwata, ja tam ich za bardzo nie odróżniam - zamieszkałego gdzieś za oceanem. Może w Santiago, może w Miami, a może w Buenos Aires? Czort go wie. Pewne ślady prowadzą wprawdzie do Chile, ale w Ameryce Południowej aż gęsto od rozmaitych śladów.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
