<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p425in444of:IJP:ksiazki1:310-2-000000214" xml:id="txt_1.1-ab">Pytań takich stawiać można nieskończenie a odpowiedź na nie jest zawsze taka sama: wszystkie one świadczą o bogactwie i przemienności życia w miasteczku. Są skondensowaną jego historią, której odczytanie stanowi wyzwanie; domaga się wiedzy i wyobraźni , zrozumienia tajemnicy życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p460in480of:IJP:ksiazki1:310-2-000000214" xml:id="txt_2.1-ab">Takie też bunkry budowali na naszych terenach ostatni "leśni", bojownicy o prawdziwą wolność. Niezłomni mieszkańcy podziemnych kryjówek, trwający w nich do ostatka aż zdrada czy kolejna akcja UB doprowadzi do wykrycia. Wtedy też najczęściej wybierali wolność, sami zadawali sobie śmierć i na przekór prześladowcom "uciekali do nieba".</ab>
     <ab n="p461in481of:IJP:ksiazki1:310-2-000000214" xml:id="txt_2.2-ab">Ich rozwalone kryjówki, leśne ziemianki i bunkry budowane pod wiejskimi zagrodami u zaufanych gospodarzy, nadal tkwią w krajobrazie i głoszą pamięć tamtych ludzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p531in554of:IJP:ksiazki1:310-2-000000214" xml:id="txt_3.1-ab">Bo pod koniec czerwca 1940 w wyniku zdrady sowieckie wojsko spaliło gajówkę na Kobielnie i zabiło kilkunastu przebywających w niej partyzantów. Ich ciała pogrzebano w pobliżu. Co gorsza w ręce NKWD wpadł później spis uczestników konspiracji z nadbiebrzańskich gmin. Represje objęły około kilkaset ludzi a wielu nigdy nie powróciło z łagrów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p108in124of:IJP:ksiazki1:310-2-000000214" xml:id="txt_4.1-ab">Wydarzenia te miały jednak miejsce w pierwszej połowie wieku X jak więc wytłumaczyć pojawienie się sto lat później na najdalszych peryferiach państwa Piastów licznej grupy obcych przybyszów manifestacyjnie przestrzegających swych pogańskich zwyczajów pogrzebowych, już w Polsce - przynajmniej oficjalnie - chrześcijańskiej?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p263in282of:IJP:ksiazki1:310-2-000000214" xml:id="txt_5.1-ab">Dalej podążymy do Radzymina, niegdyś ważnego miasta o średniowiecznej metryce, gdzie po trudach wędrówki przez podwarszawskie bagna i lasy wędrowcy zbierali siły do dalszej podróży. Wbrew bowiem potocznej etymologii nazwa tego miasteczka nie pochodzi od życzliwego ostrzeżenia przez zbójcami i nieprzyjaznymi mieszczanami (Radzymin - "Radzę omiń") ale ma źródło patronimiczne, pochodzi od starosłowiańskiego Radzima.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p279in298of:IJP:ksiazki1:310-2-000000214" xml:id="txt_6.1-ab">Wszystkie te zaś doniesienia, odległe i najnowsze jak to z Pogonówki, domagają się i od nas specjalnej gotowości. Być może bowiem właśnie w tym momencie gdy idąc polną ścieżką mijamy stos kamieni usypany na pograniczu pól, gdy zapatrzeni w horyzont ledwie omiatamy go zmęczonym spojrzeniem, tam właśnie na swego odkrywcę od stuleci wyczekuje niecierpliwie i z nie gasnącą nadzieją staropruska baba, pogański idol, który tak wiele ma nam do powiedzenia.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
