<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1564in1572of:310-2-000000065" xml:id="txt_1.1-ab">W historii szuka tylko starych bredni, które już zna. Jeśli spróbujesz nauczać go, rozgniewasz go tylko i upokorzysz. Nie próbuj go oświecać. Wołać będzie wielkim głosem, że ubliżasz jego wierzeniom" (z przedmowy do Wyspy pingwinów).</ab>
     <ab n="p1565in1573of:310-2-000000065" xml:id="txt_1.2-ab">Polska historiografia powoli wybija się na normalność. Co nie znaczy wcale, aby zdjęto z niej jeden serwitut, jakim jest aktywny udział we wszelkiego rodzaju jubileuszach, rocznicach i obchodach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p590in598of:310-2-000000065" xml:id="txt_2.1-ab">W owym czasie nie było jeszcze rygorystycznego podziału na dziejopisarstwo sensu stricto i powieść lub dramat, więc niektórzy historycy wypowiadali swoje sądy o Ludwice Marii ustami bohaterów.</ab>
     <ab n="p591in599of:310-2-000000065" xml:id="txt_2.2-ab">Karol Szajnocha w dramacie Jerzy Lubomirski (1850) pokazuje tytułowego bohatera jako wzór cnót obywatelskich i obrońcę ojczyzny, który pada ofiarą ponurej intrygi, uknutej przez królową.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p963in971of:310-2-000000065" xml:id="txt_3.1-ab">Trudno i darmo: doświadczenie historyczne uczy, iż każda walka o poszerzenie osobistych swobód człowieka przynosiła w rezultacie i rozluźnienie cenzury obyczajowej.</ab>
     <ab n="p964in972of:310-2-000000065" xml:id="txt_3.2-ab">Tak było w czasach odrodzenia, kiedy to Savonarola, ponury mnich, mający "nominację do świętości", kazał mieszkańcom Florencji rzucać na stos rześby i malowidła, uznane przez niego za sprośne, a przedstawiające nieraz znaczną wartość artystyczną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1558in1566of:310-2-000000065" xml:id="txt_4.1-ab">Moskwa będzie bowiem wolała mieć do czynienia z rządem, za którym opowiada się lwia część Narodu, aniżeli z garstką komunistów, których już mało kto popiera. Nie chciano pamiętać, iż podobne motywy kierowały grupą polityków, która wiosną roku 1945 dała się zwabić na "rozmowy" z generałem Sierowem. Zakończyło się to jak wiadomo procesem szesnastu w Moskwie, która w krajach satelitarnych zawsze wolała mieć rządy mogące liczyć wyłącznie na jej poparcie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
