<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p8325in8332of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_1.1-ab">Cyfry – jak twierdzi – poznał przyglądając się numerowi wytatuowanemu na ramieniu krewnego, który przeżył Oświęcim. Jego rodzice dopilnowali, aby przystąpił do bar micwy, zaś samodzielne praktyki religijne rozpoczął już w dojrzałym wieku.</ab>
     <ab n="p8326in8333of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_1.2-ab">Żydowskie pochodzenie miało dla Spielberga jeszcze jeden pozytywny aspekt: ułatwiło mu odpowiednie wejście do Hollywood. Do grona filmowców zwanych “Nowym Hollywood” należeli oprócz Spielberga m.in. George Lucas, Brian de Palma, Francis Ford Coppola.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p198in205of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_2.1-ab">– To wróci, zbierajmy się, matka – mówił ojciec sprawnie krojąc karpia. Ojciec umiał zrobić gefiłte fisz jak nikt na świecie.</ab>
     <ab n="p199in206of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_2.2-ab">– Daj spokój, mała uczy się świetnie, ładnie gra na fortepianie. Jest zima i nie będę latała po sklepach, żeby przygotować się do wyjazdu, pomyślimy na wiosnę – te słowa słyszałam każdej (każdej!) zimy, a latem…</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1207in1214of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_3.1-ab">Wpływ kradzieży na świat fizyczny jest oczywisty. Kradzież określonego przedmiotu powoduje zaburzenie całego systemu, którego przedmiot ten jest częścią. Co więcej, zdarza się, że przedmiot, jak również miejsce, z którego go ukradziono, ulegają zniszczeniu.</ab>
     <ab n="p1208in1215of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_3.2-ab">Wpływ na świat uczuć jest ogromny. Kradzież rodzi strach, podejrzliwość, brak zaufania. Ponieważ tożsamość złodzieja zwykle pozostaje nieznana, podejrzenia i złe emocje rozdzielane są arbitralnie. Złe skutki kradzieży odczuwają osoby w ogóle z nią nie związane.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1956in1963of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_4.1-ab">Widniejąca na przeciwległej płaskorzeźbie Warszawa przedstawiona jest najpewniej w momencie śmierci Sonnenberga. Obok miasta umieszczono cmentarz żydowski z wyeksponowanym nagrobkiem do złudzenia przypominającym ohel Sonnenberga. Inskrypcja informuje nas, że zmarł on jesienią roku 1822, co potwierdza wizerunek rozebranego mostu i przycumowanych łodzi. Istniał bowiem wówczas w Warszawie jeden tylko most łodziowy, który montowano wiosną, zaś rozkładano przed zimą, by ochronić jego konstrukcję przed naporem kry.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p10928in10935of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_5.1-ab">Po przyjeździe do Izraela trzeba się rozstać ze złudzeniem, że ktoś tu na nas czeka. Przybywający jest kimś z zewnątrz, obcym. Paradoksalnie dzieje się tak dlatego, że syjonizm odniósł sukces. Udało się zbudować nowy naród, społeczeństwo o własnej tożsamości. To, co okazało się zwycięstwem pierwszych imigrantów, stanowi problem dla następnych. Albo wyzwanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p864in871of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_6.1-ab">Ponieważ przeczytałem te linijki bez “wczucia się”, moi koledzy, wszyscy moi dotychczasowi przyjaciele, zaczęli syczeć: “Panie profesorze, niech on przeczyta to jeszcze raz! Może to zrobić lepiej!”.</ab>
     <ab n="p865in872of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_6.2-ab">Nasz nauczyciel (wiedziałem, że jest sympatykiem Bundu) odezwał się do mnie smutnym głosem: “Amik, przeczytaj jeszcze raz. Z większym uczuciem”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p5473in5480of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_7.1-ab">Jednak “walka rasowa” posuwa się dalej: już 7 kwietnia 1933 roku rząd Rzeszy wprowadza zakaz wykonywania zawodu przez urzędników żydowskich oraz osób krytycznych wobec reżimu. Naziści grożą otwarcie żydowskim lekarzom i adwokatom, zabraniają artystom i artystkom występować, wprowadzają na uniwersytetach numerus clausus dla Żydów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p10917in10924of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_8.1-ab">Skąd normalnym ludziom przychodzi do głowy zamieszkać w tym kraju? To pytanie nie daje spokoju. Skąd mnie to przyszło do głowy? Zobaczyć – oczywiście. To właściwie obowiązek. Nawet trochę pomieszkać, może nawet popracować w kibucu. Ale na stałe?! Cóż, dobrze wychowany człowiek po prostu nie zadaje takich pytań. W końcu każdy ma swoje problemy i najlepiej załatwić je z samym sobą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p10986in10993of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_9.1-ab">Po jednym dniu pobytu w Jerozolimie już uderza w świadomość rewelacja, że tu jedynie Żydzi tworzą nowe życie. Nie Anglicy i nie Arabowie, tylko Żydzi. Pewnym, mocnym krokiem wkracza do miasta wiecznego cywilizacja europejska, wsparta na ramieniu żydowskim. Nowe, piękne dzielnice. Rehawia, Zichron Mosze, ulica Jafy i ulica Proroków. Asfalt, domy żelbetonowe, bloki kamienne, wielkie magazyny, kina, kawiarnie. Szkoły i szpitale.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p2298in2305of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_10.1-ab">Przy pierwszym spotkaniu w Izraelu z rodzonym Bratem mego rodzonego Ojca – było to w czasie wakacji 1992 r. – kiedy, opowiadając historię swego życia, nazwałem siebie Żydem wierzącym w Jezusa, reakcją Stryja – pobożnego Żyda – było pytanie:</ab>
     <ab n="p2299in2306of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_10.2-ab">– A dwa tysiące lat nienawiści! Jak to uniesiesz?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p9362in9369of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_11.1-ab">W pół roku później, na dzień przed udarem, który unieruchomił Rebego do końca jego dni, dziennikarz “New York Post” zadał mu pytanie: “Jakie teraz może pan przekazać przesłanie w sprawie Mesjasza?”. “On nadchodzi. Nie tylko przygotowuje się do drogi, ale już jest w drodze”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p11797in11804of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_12.1-ab">Wyraźnie widać, że poezja jest tu łatwiejszym sposobem nazywania i konkretyzowania wspomnień niż sztuki plastyczne, choć powyższy opis Pragi dałby się łatwo naszkicować. W dość podobny sposób powraca do wspomnień Zdeněk Weinberger:</ab>
     <ab n="p11798in11805of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_12.2-ab">Jak dawno temu widziałem skąpane w słońcu Hradczany?</ab>
     <ab n="p11799in11806of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_12.3-ab">Jak dawno temu byłem ludzką istotą?</ab>
     <ab n="p11800in11807of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_12.4-ab">I dziwię się dzisiaj – czy to był tylko sen?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p2778in2785of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_13.1-ab">Pobyt w niższym gan Eden jest jednak tylko chwilowy. Nasyciwszy się trochę, dusze ponownie, i tym razem definitywnie zrzucają ciała i udają się do wyższego gan Eden, w którym zażywać już będą jedynie duchowych rozkoszy. I to jest właśnie ten raj, o którym nic już nie wiadomo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p9842in9849of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_14.1-ab">– No dobrze – powiedział. – Zagrajmy w pokera.</ab>
     <ab n="p9843in9850of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_14.2-ab">– Nie – odpowiedziałem. – Nienawidzę gry w karty. Zawsze przegrywam.</ab>
     <ab n="p9844in9851of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_14.3-ab">– Kto mówi o kartach? – zdziwił się Erwinke. – Miałem na myśli żydowskiego pokera.</ab>
     <ab n="p9845in9852of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_14.4-ab">Po czym objaśnił mi pokrótce zasady gry. W żydowskiego pokera gra się bez kart, w głowie – jak przystało na Naród Księgi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p2586in2593of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_15.1-ab">Jeśli o mnie chodzi – nie jem mięsa. Nie kieruję się przy tym ideologią wegetariańską, choć z nią sympatyzuję. Przyświeca mi zasada, którą także dostrzegam w przepisach kaszrutu: człowiek tym się różni od zwierzęcia, że zastanawia się nad tym, co je, co jest dla niego dobre, dokonuje pewnego wyboru i umie go przestrzegać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p7057in7064of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_16.1-ab">Nasuwa się porównanie z Księgą Wyjścia, z opisem cudownego ocalenia Żydów uchodzących z Egiptu. Jeden z midraszy mówi o tym, że aniołowie śpiewali, gdy fale zalewały wojska faraona, ale Pan im tego zakazał: “Nie cieszcie się, gdy giną moje dzieci”. A przecież chodzi tu o samych prześladowców, a nie o ich potomstwo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p6764in6771of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_17.1-ab">Nie jest dla nikogo tajemnicą, że stan kultury klezmerskiej w krajach Europy Środkowo-Wschodniej jest dramatyczny. Po Zagładzie, represjach stalinowskich oraz masowej, jeśli nie totalnej, emigracji Żydów do Izraela i Stanów Zjednoczonych została ona bezpowrotnie utracona. Utracona przede wszystkim jako tradycja przekazu repertuaru, sposobów grania, artykulacji, strukturowania utworów muzycznych. Przekaz ten odbywał się w sposób bezpośredni, drogą ustną, jak się to zwykle dzieje z żywą muzyką ludową.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p4540in4547of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_18.1-ab">Myślę, że to są często Izraelczycy i często Żydzi, nie można jednoznacznie odpowiedzieć.</ab>
     <ab n="p4541in4548of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_18.2-ab">Czy ma pani jakiś szczególny stosunek do Izraela?</ab>
     <ab n="p4542in4549of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_18.3-ab">Byłam w Izraelu dwukrotnie. Na pewno człowiekowi, który czuje się Żydem, w Izraelu jest sympatyczniej i łatwiej niż Żydowi w jakimkolwiek innym państwie. Chociaż sytuacja w Izraelu jest też taka, jaka jest – Izrael nie należy do bezpiecznych krajów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p2382in2389of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_19.1-ab">Z punktu widzenia prawa międzynarodowego Jan Paweł II jedzie, rzecz jasna, do Izraela oraz do Autonomii Palestyńskiej. Uznanie tej ostatniej nie nastręczało zresztą Watykanowi takich trudności jak uznanie państwa żydowskiego; na nawiązanie stosunków dyplomatycznych ze Stolicą Apostolską Izrael czekał dziesięć razy dłużej niż organizacja Jasera Arafata. Faktycznie papież jedzie z pielgrzymką do Ziemi Świętej, w której obecnie znajduje się zamieszkane przez Żydów państwo Izrael.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p11417in11424of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_20.1-ab">Może zatem “mieszkanie”? Czy nie brzmi nazbyt trywialnie? Względnie “dom”? Też niedobrze, jako że “dom” denotuje coś stałego, wrośniętego w ziemię, obiekt, którego nie można przenosić, a cechą Miszkanu było to, że był właśnie przenośny, nietrwały, przeznaczony tylko do podróżowania: “przenośny dom”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p4612in4619of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_21.1-ab">Czyli myślisz, że gdyby nie było antysemityzmu, nie byłbyś Żydem?</ab>
     <ab n="p4613in4620of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_21.2-ab">Tak myślę. To jest przykre stwierdzenie. W ciągu lat mojego zaangażowania odnalazłem też i pozytywne motywy – pewnie bym zwariował, gdyby kierowały mną tylko te negatywne.</ab>
     <ab n="p4614in4621of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_21.3-ab">A czy poza antysemityzmem umiałbyś wskazać czynniki czy osoby, które cię do żydostwa – w okresie, kiedy się tworzyła twoja żydowska tożsamość – ostatecznie doprowadziły? Czy sobie coś takiego uświadamiasz?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p6674in6681of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_22.1-ab">Nie ma ani chwili na odpoczynek. Nie tu. Kubistyczne ożywienie ciała... oni przemawiają nie tylko gestami rąk, ale niemalże swoimi włosami, swoimi łydkami, stopami i palcami u stóp.</ab>
     <ab n="p6675in6682of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_22.2-ab">Wydaje się, że ktoś idzie, a on już leży na ziemi. Myślisz, że ktoś na coś czeka, a on już uciekł...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p8712in8719of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_23.1-ab">Z rozmów z Cyganami, z którymi się spotykałem, u których mieszkałem. Chciałem napisać książkę nie tylko o zagładzie Cyganów w czasie drugiej wojny światowej i o trwających po dziś dzień prześladowaniach, ale także o nadziejach i aspiracjach Romów. A ilekroć ich pytałem, czego pragnęliby najbardziej, mówili o trzech rzeczach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p3655in3662of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_24.1-ab">W różnych krajach Europy Joint zachęcał do tworzenia miejscowych organizacji, zdolnych do samodzielnej pracy z sierotami.</ab>
     <ab n="p3656in3663of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_24.2-ab">W związku z wewnętrznymi konfliktami wśród organizacji żydowskich w Polsce okazało się, że łatwiej jest stworzyć komitet ogólnokrajowy ze znanych działaczy żydowskich niż z przedstawicieli tych organizacji. Trudności w utworzeniu nowej organizacji zostały przezwyciężone w 1923 r., kiedy CENTOS (Centralne Towarzystwo Opieki nad Sierotami i Dziećmi Opuszczonymi w Polsce) uzyskał status prawny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p164in171of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_25.1-ab">– Dlaczego nie wyjechałaś? – pytają Żydzi z zagranicy. Zwykle zbywam ich wzruszeniem ramion.</ab>
     <ab n="p165in172of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_25.2-ab">Są takie bezlitosne godziny, kiedy leżę na łóżku i pytam: – Tato, dlaczego nie wyjechaliśmy jak wszyscy? Cisza. Taty już nie ma.</ab>
     <ab n="p166in173of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_25.3-ab">– Nie wszyscy – zwykle odpowiadał.</ab>
     <ab n="p167in174of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_25.4-ab">– No to większość znajomych – nie dawałam za wygraną.</ab>
     <ab n="p168in175of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_25.5-ab">– A co? Źle ci tutaj?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p2866in2873of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_26.1-ab">Podział klasy (ok. 30 osób) na 5 grup. Każda z nich ma swój numer. W sali na ławce, np. obok tablicy, położone są, wcześniej wybrane i przygotowane przez nauczyciela, fragmenty wspomnień Marka Edelmana z reportażu H. Krall Zdążyć przed Panem Bogiem. Fragmenty są ponumerowane 1-5. Grupy odnajdują “swoje” fragmenty i odczytują je. Każda grupa dla siebie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p4929in4936of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_27.1-ab">Niestety, mimo “podjętych środków” “miniony” w m. Kijowie działają nadal. Należy zauważyć, że nie ma ich w tej dzielnicy m. Kijowa, w której naczelnikiem milicji jest tow. Babienko. W pozostałych rejonach “miniony” jak funkcjonowały, tak i funkcjonują. Na przykład:</ab>
     <ab n="p4930in4937of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_27.2-ab">1. Przy ul. Armii Czerwonej 148 m. 8 – organizatorem i gospodarzem “miniona” jest od 1945 r. Dawidow.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p2436in2443of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_28.1-ab">Paweł VI dokończył dzieła Soboru Watykańskiego II, rozpoczętego przez swego poprzednika, w tym uchwalenie przełomowej dla stosunków katolicko-żydowskich deklaracji “Nostra Aetate”. Jej losy do końca były niepewne, gdyż budziła ona sprzeciw kardynałów z krajów arabskich. Popierający ją kardynał Bea intensywnie tłumaczył, że “nie mówimy tu o syjonistach czy o politycznym Państwie Izraela. Ale o wyznawcach religii mojżeszowej, gdziekolwiek by na świecie żyli”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p2562in2569of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_29.1-ab">Kwestia wody wiąże się ściśle z problemem zalesiania kraju. Lasy obok innych korzyści mają tę ogromną zaletę, że przetrzymują wodę w glebie jak gąbka. Doceniali to już pierwsi osadnicy żydowscy na przełomie wieków, docenia także państwo Izrael. Obliczono, iż liczba drzew wzrosła w ciągu półwiecza około 44 razy. Do podlewania sadzonek wyśmienicie nadają się filtrowane ścieki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p9731in9738of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_30.1-ab">Czy myślisz, Andrzeju, że kiedy twoje dzieci będą opowiadały o domu swoich rodziców, będą mówić, że dom był areligijny, ale tradycja żydowska była w nim zachowana?</ab>
     <ab n="p9732in9739of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_30.2-ab">AF: Ja myślę, że będzie to bardziej wprost powiedziane, iż to był dom areligijny, natomiast obchodziliśmy święta żydowskie. Ja nie wiem, co to znaczy: “tradycja była zachowana”? Tradycja zachowana to znacznie więcej. Natomiast tutaj chodzi o zachowanie pewnej symboliki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p5983in5990of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_31.1-ab">Od któregoś momentu musieliście więc zdawać sobie sprawę, że należy myśleć w kategoriach strategii, to znaczy, że jedna wolność jest trochę ważniejsza niż inne i o nią należy się bić mocniej. Były w tej kwestii zapewne znaczące różnice zdań. Czy pamięta pani, jak w tych dyskusjach postrzegana była sprawa wolności do inności?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p11507in11514of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_32.1-ab">Ale najważniejszy był zysk, na który mogli liczyć bandyci, nie policjanci. “Pojechałem do Europy, kiedy nie miałem nawet dwudziestu pięciu lat – wspomina gangster Harry Fleisch. – A mój brat, ten szlemiel, jak był mały, dzień i noc się uczył, a potem jak pies harował w sklepie. Po raz pierwszy pojechał do Europy w wieku czterdziestu pięciu lat. I wiecie, kto mu zapłacił podróż? Ja”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p10826in10833of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_33.1-ab">Na Lower East Side straż pożarna stawia wówczas ogromne, żelazne pojemniki…</ab>
     <ab n="p10827in10834of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_33.2-ab">Ustawia się je po to, żeby przy okazji palenia chamecu nie było pożarów. I jeszcze coś: w Simchat Tora robi się hakafot [taniec z Torą na ulicy – red.]. Tego nie można sobie wyobrazić, to jest jak święto narodowe. Na czas hakafot policja zamyka ulice, żeby było gdzie tańczyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p1934in1941of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_34.1-ab">Jak widzieliśmy, w Polsce u schyłku XIX wieku Żydzi stanowili główny element zarówno nowego mieszczaństwa, jak i “nowego folkloru”, stanowiąc ważną grupę odbiorców nowej kultury popularnej. Na początku XX wieku majątek wielu teatrów ogródkowych wręcz zależał od żydowskiej publiczności. Rezultatem była płynna i bardzo dwuznaczna sytuacja: niezwykle otwarta, a zarazem niezwykle napięta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p4799in4806of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_35.1-ab">Zmienia się też skład wspólnoty żydowskiej w stolicy. To już nie są przede wszystkim Aszkenazyjczycy, lecz Sefardyjczycy, którzy zjechali do Moskwy z Azerbejdżanu, Gruzji, Dagestanu, Uzbekistanu. Nazywają ich tu “Żydami góralami”, czasami wyśmiewają ich surową religijność, zamknięcie na świat i to, że wybrali handel zamiast bardziej “żydowskiej” tradycji intelektualnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p5181in5188of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_36.1-ab">Stałe napięcie pomiędzy liberalizmem a konserwatyzmem, poszukiwanie złotego środka jest charakterystyczne nie tylko dla żydowskiej etyki seksualnej. Z pewnością rabiniczny judaizm nie jest religią skłonną dopuszczać w życiu seksualnym swych wyznawców wszystko, na co tylko mieliby ochotę. Etyka seksualna jest częścią religii i jako taki seks podlega surowym ograniczeniom. Wynikają one jednak z przekonania o jego szczególnej wartości i istotnej roli, jaką pełni w życiu człowieka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p4203in4210of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_37.1-ab">Więcej: Spinoza negował żydowski dogmat o objawionym charakterze całej Tory, przytaczając znane argumenty, że Pięcioksiąg jest wewnętrznie niespójnym zbiorem pism redagowanych przez stulecia i przez wielu autorów (ostatecznej redakcji dokonać miał Ezdrasz, już po powrocie Żydów z niewoli babilońskiej). Już tylko za to każda gmina żydowska tamtych czasów uznałaby go za heretyka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p1113in1120of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_38.1-ab">Tak poucza nas Mojżesz w Księdze Powtórzonego Prawa 5,16, przypominając słowa, które padły na Synaju: “Szanuj ojca twego i matkę twoją, byś długo żył w ziemi, którą daje ci Pan twój Bóg” (Wj 20,12). Nieco inne sformułowanie zawiera Księga Kapłańska: “Wszyscy będziecie czuć respekt przed matką i ojcem, i będziecie przestrzegać Moich szabatów – Ja jestem Panem waszym Bogiem” (19,3).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p5513in5520of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_39.1-ab">Mendel żyje w dostatku, ale rozpacza. Choć jego syn Szlomele jest już coraz większy, nie ma kto go kształcić ani czytać z nim Tory. Sam Mendel to prosty Żyd. Nie wie nawet, kiedy jest sobota i kiedy wypadają żydowskie święta. Prosi Pana Boga o jedno – by pan Koniecpolski pozwolił mu postawić synagogę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p4975in4982of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_40.1-ab">W okresie obchodów religijnego święta “trójcy” [tisza be aw?] według obrządku judaistycznego w lipcu br. przedstawiciele miejscowych organów władzy m. Kijowa w stolicy Ukrainy wykryli w prywatnym mieszkaniu nieprawomyślne zebranie, którego uczestnicy oznajmili, że zebrali się na modlitwy w minianie (osobnym zgromadzeniu Żydów).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_41-div" decls="#h_41-bibl">
     <ab n="p11912in11919of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_41.1-ab">Krok po kroku, borykając się z niesłychanymi trudnościami, organizatorzy opieki nad dzieckiem i pedagodzy usiłowali wybrnąć z kryzysu. Sprawozdania z listopada 1941 r. świadczą o tym, że udało się zahamować wysoką śmiertelność w sierocińcach, z wyjątkiem Głównego Domu Schronienia, gdzie w jednym miesiącu zmarło 18 procent dzieci. Na ogół umierały dzieci nowo przybyłe, zabrane z ulicy w stanie krańcowego wyczerpania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_42-div" decls="#h_42-bibl">
     <ab n="p8819in8826of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_42.1-ab">Boi się też mama Krzysztofa, studenta medycyny, który do klubu zaczął przychodzić niedawno.</ab>
     <ab n="p8820in8827of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_42.2-ab">– Odkryłem swoje korzenie, no i chcę się czegoś więcej dowiedzieć. Uczę się hebrajskiego. U siebie w pokoju mam menorę, izraelskie plakaty. Jak ktoś przychodzi, od razu wie.</ab>
     <ab n="p8821in8828of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_42.3-ab">Mama mówi, żebym uważał, bo wychodząc z klubu mogę dostać w łeb.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_43-div" decls="#h_43-bibl">
     <ab n="p6048in6055of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_43.1-ab">Oczywiście, ale z tym musiałem uporać się wewnętrznie o wiele wcześniej. W związku z tym, nie stanowiło to dla mnie trudności nawet w najdrastyczniejszych przypadkach antysemickich wybryków, których sam byłem adresatem albo świadkiem – w kwestiach publicznych czy prywatnych. Choć więc pogląd Ronalda Topora, że w gruncie rzeczy każdy antysemita ma tylko jeden cel – zabić Żyda – był mi bliski, zdawałem sobie sprawę, że antysemityzm ma mnóstwo odcieni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_44-div" decls="#h_44-bibl">
     <ab n="p7052in7059of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_44.1-ab">Porządnie przygotowany wydaje się Orson Scott Card, autor powieści Oczarowanie, który udatnie połączył legendy i ludowe opowieści Żydów, Ukraińców i Rosjan, umieszczając je w wiarygodnym kontekście, z jednej strony – królestwa Baby-Jagi, a z drugiej – dwudziestowiecznych peregrynacji sowieckich Żydów, którzy otrzymali zgodę na wyjazd do Izraela.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_45-div" decls="#h_45-bibl">
     <ab n="p8141in8148of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_45.1-ab">Pana nie zapraszam więcej, bo w czasie Świąt będzie Pan zapewne pił wódkę, a ja tylko mleko. Zakrywam togą twarz, aby ukryć cierpienie, ale nie umieram.</ab>
     <ab n="p8142in8149of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_45.2-ab">Czytałem bardzo piękny wiersz Mundzia [?] “Pieśń Żałobną” i proszę mu powinszować w moim imieniu.</ab>
     <ab n="p8143in8150of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_45.3-ab">Oczekuję listu oraz wiadomości odnośnie poruszonych przeze mnie spraw.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_46-div" decls="#h_46-bibl">
     <ab n="p5735in5742of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_46.1-ab">Emil Drejtser urodził się w Odessie, wyemigrował do USA w 1974 roku. Jest profesorem rusycystyki Hunter College w Nowym Jorku. Najważniejsze prace naukowe: Techniques of Satire; The Case od Saltykov-Shchedrin, Taking Penguins to the Movies. Ethnic Humor i Russia. Wydał także 2 zbiory opowiadań i około 30 opowiadań w angielskich, amerykańskich i kanadyjskich czasopismach.</ab>
     <ab n="p5736in5743of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_46.2-ab">Powyższy tekst stanowi rozdział powieści dokumentalnej Sza!: Dzieciństwo i młodość w Odessie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_47-div" decls="#h_47-bibl">
     <ab n="p9644in9651of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_47.1-ab">Mama postanowiła uciekać do ojca. Malował wówczas synagogę w Opatowie. Kiedy wyjeżdżaliśmy, na dworcu na naszych oczach Niemcy z wagonów wyrzucali Żydów. Udaliśmy, że nie mamy z nimi nic wspólnego, dzięki temu dotarliśmy do celu podróży.</ab>
     <ab n="p9645in9652of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_47.2-ab">Opatów nie mógł być jednak żadnym azylem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_48-div" decls="#h_48-bibl">
     <ab n="p986in993of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_48.1-ab">W imieniu swoim, redakcji “Midrasza” i oczywiście czytelników naszej gazety, wśród których jest, jak sądzę, dużo pańskich fanów, pozwolę sobie złożyć panu najserdeczniejsze życzenia. Wszystkiego najlepszego z okazji urodzin.</ab>
     <ab n="p987in994of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_48.2-ab">Jubileusz? Da Bóg, w przyszłym roku będzie okrągła siedemdziesiątka. Ale nie lubię jubileuszy i nie czuję się zramolałym jubilatem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_49-div" decls="#h_49-bibl">
     <ab n="p4797in4804of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_49.1-ab">Czasy wolności przywróciły im tożsamość, ale nie wszyscy byli na to przygotowani.</ab>
     <ab n="p4798in4805of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_49.2-ab">Trzy czwarte rosyjskich Żydów to ludzie niewierzący. 87 procent nie wychowywało się w tradycji żydowskiej, trzy czwarte nigdy nie wstąpiło do synagogi, 97 procent nie zna hebrajskiego, 84 procent nie należy do żadnej organizacji żydowskiej, 62 procent nigdy nie czytało prasy żydowskiej – oto wyniki badań, które przeprowadził doradca głównego rabina Rosji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_50-div" decls="#h_50-bibl">
     <ab n="p3286in3293of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_50.1-ab">Żydzi w Izraelu podlegają także innym czynnikom. Jak pan sądzi, jaki jest wpływ kultury muzułmańskiego Bliskiego Wschodu na państwo stworzone przez ludzi z Europy Środkowej, zupełnie różnych od mieszkańców Palestyny?</ab>
     <ab n="p3287in3294of:IJP:Midrasz-AGR" xml:id="txt_50.2-ab">Kwestia ta wciąż pozostaje otwarta. Izrael jest rzeczywiście wynalazkiem dziewiętnastowiecznej Europy, państwem demokratycznym i narodowym. W takim sensie istotnie nie pasuje do Bliskiego Wschodu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
