<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p162in170of:310-2-000000059" xml:id="txt_1.1-ab">2-3 grudnia 1655. Intensywne bombardowanie artyleryjskie twierdzy Jasna Góra od świtu 2 grudnia do wieczora 3 grudnia z dział rozmieszczonych w reducie RI na południu i w reducie R1 na północy. Efekt bombardowania mierny. Lokalne pożary w budynkach klasztornych wzniecane pociskami zapalającymi sprawnie likwidują obrońcy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p603in611of:310-2-000000059" xml:id="txt_2.1-ab">Drugie architektoniczne dzieło jasnogórskie profesora A. Szyszko-Bohusza to ta o skromnie brzmiącej nazwie Przybudówka. Powstało w latach 1929-1933. Jest to najnowsza część kaplicy Matki Boskiej, zbudowana na miejscu dawnych krużganków klasztornych, zwanych atrium. Projektant przebudował je na obszerne pomieszczenie kryte szklanym dachem z trzema wejściami obramowanymi portalami z szarego marmuru śląskiego. Jest to mniej udane dzieło A. Szyszko-Bohusza, aczkolwiek rozwiązane bezbłędnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p450in458of:310-2-000000059" xml:id="txt_3.1-ab">19 czerwca - 31października 1771 roku. Intensywne przygotowania twierdzy do obrony. Podporządkowanie płk. K. Pułaskiemu oddziałów konfederackich działających na Mazowszu oraz w rejonie Płocka i Rawy Mazowieckiej a także Sanoka i Przemyśla. Nieudana próba przedarcia się tych oddziałów do Warszawy, zakończona niefortunną bitwą 31 października pod Skaryszewem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p355in363of:310-2-000000059" xml:id="txt_4.1-ab">Dużo więcej z idei S. Vaubana występuje w prowizoriach fortyfikacyjnych wzniesionych w XVIII wieku wokół twierdzy Jasna Góra.</ab>
     <ab n="p356in364of:310-2-000000059" xml:id="txt_4.2-ab">Należy do nich system zapór fortyfikacyjnych, którymi prowincjał o. K. Moszyński otoczył twierdzę klasztorną w latach 1709-1713. Konstrukcja tych zapór jak i ich lokalizacja są bowiem identyczne jak w pogranicznych twierdzach francuskich zbudowanych pod nadzorem tego wielkiego fortyfikatora.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p396in404of:310-2-000000059" xml:id="txt_5.1-ab">Dowodząc, działającymi przeciw konfederatom różnymi zgrupowaniami wojsk rosyjskich, płk I. Drewicz zdobył rozgłos swymi okrucieństwami i łupiestwami. Szczyt tych barbarzyńskich poczynań następuje po objęciu dowództwa nad rosyjskim korpusem interwencyjnym przez gen. Iwana Weymarna. Ziemie polskie opuszcza dopiero w 1774 roku w stopniu brygadiera. Następnie mianowany generałem majorem, służy w garnizonach na Ukrainie, gdzie nadano mu szereg majątków.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
