<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_39" xml:id="txt_1.1-ab">"Poema gotowe do skoku" Stanisława Jerzego Leca  (str. 60, zł 10) to tomik nowych wierszy znanego poety i satyryka, autora popularnych "Myśli nieuczesanych" oraz wydanych w ostatnich latach zbiorów "Do Abla i Kaina" i "List gończy". Tom zawiera liryki refleksyjne - rozważania o losie człowieka, widzianym przez pryzmat tragicznych doświadczeń naszego wieku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p11in30of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_10" xml:id="txt_2.1-ab">Przemysł węglowy, ciężki oraz materiałów budowlanych wykonały swoje roczne zadania.</ab>
     <ab n="p12in32of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_10" xml:id="txt_2.2-ab">Premier J. Cyrankiewicz odpowiadając na list premiera Czou En-laia z 17.X.64 r. dotyczący propozycji zwołania ogólnoświatowej konferencji na szczycie w sprawie powszechnego zakazu i całkowitego zniszczenia broni jądrowej stwierdził, że rząd PRL podziela pogląd ChRL o celowości zwołania takiej konferencji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_4" xml:id="txt_3.1-ab">Religia katolicka odróżnia wprawdzie jej wyznawców od innych ludzi, ale sama z siebie nie jest czynnikiem podziału i nie leży w jej naturze walka przeciw ludziom. Kościół głosi dziś sprawiedliwą i dobrze zrozumianą wolność religijną, opowiada się przeciwko jakiejkolwiek dyskryminacji i za poszanowaniem wszystkiego, co jest prawdziwe i uczciwe w każdej religii i w każdym ludzkim poglądzie, dąży do popierania zgody między obywatelami i współpracy we wszelkiego rodzaju dobrej działalności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">"Jak Papież mógł się tak załamać" - miał pytać jeden z teologów soborowych, którego wypowiedź cytuje poczytny dziennik frankfurcki.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_3" xml:id="txt_4.2-ab">Nie ma oczywiście sensu przytaczać więcej tego rodzaju gorzkich uwag. I nie po to zdecydowałam się przytoczyć te właśnie, aby ich goryczą mierzyć znaczenie wydarzeń, które będą miały swój określony wpływ na dalsze losy Soboru. Czy duży wpływ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_3" xml:id="txt_5.1-ab">Z perspektywy tego czasu, który dzieli nas od tamtych gorących ostatnich dni sesji można już - i chyba trzeba - podjąć próbę bardziej spokojnej niż wówczas oceny tego, w jakiej mierze usprawiedliwiony był tamten niepokój i rozgoryczenie cechujące wszystkie prawie sprawozdania z końca trzeciej sesji; jak duża była ta "kropla goryczy" na tle ustalającej się coraz bardziej świadomości o ogromnych, niezaprzeczalnych dotychczasowych osiągnięciach Soboru.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_6.1-ab">"Człowiek, który wyznaje cudze grzechy; czuje się czysty jak lilia w ogrodzie praczki.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_6.2-ab">Ciemności "zewnętrzne". A zatem światło jest zawsze wewnętrzne.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_6.3-ab">Barr`es -  zakorzeniony  w doniczce.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_6.4-ab">Dziecko, które płacze, z buzią umazaną kaszką.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_6.5-ab">Księżyc wznosi się, tak pełny, jakby miał się przelać.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_6.6-ab">Wgryza się w książkę, jak piła tarczowa w deskę.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_6.7-ab">Motyl, który drzemie przysiadłszy na dzwonie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_7.1-ab">Późny, głęboki zmierzch na przedmieściu, przez które biegnie do apteki żona umierającego.  Morze - jak widok na Boga.</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_7.2-ab">Postacie, których Stwórca nie dokończył: jednych dlatego, że byłoby to zbyt trudne, innych dlatego, że już nie było warto.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_42" xml:id="txt_7.3-ab">Kto śmieje się drwiąco, ten prawie zgrzyta zębami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0605SPS.965.xml_12" xml:id="txt_8.1-ab">Mówiąc o pracy w jej najpowszechniejszym, społecznym wymiarze, a więc nie o pracy twórców, artystów, naukowców czy choćby kierowników produkcji, stwierdzić musimy, że prywatna własność środków produkcji jest narzędziem i przyczyną odczłowieczenia pracy wyrażającego się tym, że pozostaje ona dla człowieka jedynie zewnętrzną, przymusową koniecznością. Nie są w nią i nie muszą być zaangażowane: świadomość i wola człowieka, jego intelekt i jego uczucia.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
