<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p902in4095of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000840" xml:id="txt_1.1-ab">Kryminalni ustalili, że 5-letnia dziewczynka, która mieszka z mamą na Mokotowie, ostatni raz była widziana w Centrum, w mieszkaniu swojego ojca, który jest obywatelem Palestyny. W dniu, kiedy matka miała ją odebrać, nie zastała ani mężczyzny, ani dziecka. Od końca września nie miała z Basią i jej ojcem żadnego kontaktu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p346in1823of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000840" xml:id="txt_2.1-ab">Biegi rozpoczną się na ulicy Nowoursynowskiej przy mostku nad potokiem w Dolinie Służewieckiej. Początek Memoriału zaplanowano na godzinę 12:15. Na pierwszy ogień pójdą uczniowie szkół podstawowych, którzy rywalizować będą na dystansie 500, 700 i 800 metrów. Następnie przyjdzie czas na gimnazjalistów, którzy będą startowali w biegach na 800 i 1000 metrów. Licealiści, których zmagania zakończą rywalizację uczniów, pobiegną na 1000 i 1200 metrów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p749in3447of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000840" xml:id="txt_3.1-ab">Kiedy "piecowy" był gotów do wykonania kolejnych obowiązków podszedł do niego pomocnik piekarza i uderzył go w twarz. Kiedy ten upadł, zadał mu kolejne ciosy, tym razem kolanem. Mężczyzna wrócił do pracy, ale kiedy poczuł się gorzej, zdecydował się na wizytę u lekarza, a potem na policji.</ab>
     <ab n="p750in3448of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000840" xml:id="txt_3.2-ab">Doprowadzony do komendy 28-latek ostatecznie przyznał się do pobicia, choć początkowo twierdził, że nie uderzył współpracownika. Teraz grozi mu nawet 5 lat więzienia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p205in1094of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000840" xml:id="txt_4.1-ab">Wydarzeniem nadchodzącego weekendu na Torze Wyścigów Konnych Służewiec będzie wyścig o Nagrodę Przedświta, w którym weźmie udział jeden z najlepszych koni minionego sezonu - Nick of Memory. W tym roku wierzchowiec radzi sobie dużo gorzej, jednak właśnie w tym biegu upatruje się jego szansy na przełamanie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
