<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p55in63of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_1.1-ab">– dokładnie czy był nielegalny lobbing na czym polegały te spotkanie i tak dalej czy był przeciek czy nie było przecieku</ab>
     <ab n="p56in64of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_1.2-ab">– ale to nazwa komisji. nie ma znaczenia</ab>
     <ab n="p57in65of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_1.3-ab">– no tak ale to sugeruje pani poseł to sugeruje że sięga się w głąb ustawy hazardowej a to przecież nie jest ważne</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in9of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_2.1-ab">– forum podsumowanie politycznych wydarzeń tygodnia Jarosław Kulczycki dobry wieczór dziś porozmawiamy o pracach komisji hazardowej czy ugrzęzną wśród sporów i wzajemnych oskarżeń. potem nasz ranking ministrów i ciekawe notowania premiera Donalda Tuska podyskutujemy też o konstytucyjnych pomysłach premiera i o nominacji Janusza Lewandowskiego na unijnego komisarza do spraw. budżetu a oto moi goście w studiu forum. Małgorzata Kidawa Błońska PO</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p36in44of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_3.1-ab">– nie ale chciałam powiedzieć ale chciałam powiedzieć. tutaj mówimy o Sekule ale też są problemy no. jeżeli pan poseł Wassermann. ja nie nie oceniam tego. miałby sam sobie zadawać pytania w sprawach że w pewnym czasie pełnił taką funkcję w państwie no to też jest w tym coś nienaturalnego. prawda ? bo to są</ab>
     <ab n="p37in45of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_3.2-ab">– tak tylko z zewnątrz to wygląda jak takie ką kąsanie z jednej strony kąsanie podgryzanie</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p89in97of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_4.1-ab">– przewodniczący powinien być osobą spokojną która będzie w jakiś sposób kolidowała. pan Wassermann powoduje konflikty. ja nie jestem członkiem tej komisji. nie został wybrany. ale to nie jest kwintesencja mówimy o personaliach kto jest przewodniczącym. ile minut a nie mówimy o tym o komisji</ab>
     <ab n="p90in98of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_4.2-ab">– i nie wstydzicie się tego nie wstydzicie się tego nie wstydzicie się tego ?</ab>
     <ab n="p91in99of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_4.3-ab">– nie nie wstydzę</ab>
     <ab n="p92in100of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_4.4-ab">– przepraszam ostatnie słowo w tej sprawie marszałek Kalinowski</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p77in85of:PELCRA:medialne:711-3-010000048" xml:id="txt_5.1-ab">– znaczy termin lutowy był zaznaczony tak to rozumiem żeby jednak. posłowie pracujący w tej komisji wszyscy inni wiedzieli że to jest praca która musi być dosyć zrobiona ja przypominam. i że nasze komisje w sejmie dosyć długo pracują bo to jest bardzo żmudna praca i niektóre nie wiem czy dadzą. radę zakończyć jeszcze</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
