<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2926in3097of:PWN_2002000154" xml:id="txt_1.1-ab">Okazało się, że wszystko przebiega bardzo sprawnie i zgodnie z harmonogramem, powitanie wypadło bardzo dobrze, skromne przyjęcie w hallu nie budziło zastrzeżeń, tylko towarzysz Korbas zwrócił uwagę, kiedy skończył się kawior, że ponieważ będą towarzysze radzieccy, norma kawioru na głowę musi być odpowiednio podniesiona i on ze swojej puli każe rzucić, ile się da, zza żółtych firanek w Komitecie. Męską decyzję Korbasa przyjęto z uznaniem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p686in739of:PWN_2002000154" xml:id="txt_2.1-ab">Zebrałem się na odwagę i wypaliłem:</ab>
     <ab n="p687in740of:PWN_2002000154" xml:id="txt_2.2-ab">- Bo myśmy właśnie z Baśką postanowili się pobrać wkrótce i ja przyjechałem do Warszawy, bo pragniemy zamieszkać w stolicy, ja muszę ukończyć studia, a i Baśka by chciała dyplom zrobić. Zresztą, co stolica, to stolica - paplałem.</ab>
     <ab n="p688in741of:PWN_2002000154" xml:id="txt_2.3-ab">Hrabina pierwsza umiała się znaleźć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p14in27of:PWN_2002000154" xml:id="txt_3.1-ab">- Matko Przenajświętsza - zachłystywała się ciotka Wojciechowa przymierzając do swojego obfitego biustu delikatnie haftowany biustonosik wywleczony z walizy. - Co też te ludziska nie nawymyślają, wstydu takie ci to nie mają. Nie dziwota, że skaranie boskie musi przyjść...</ab>
     <ab n="p15in28of:PWN_2002000154" xml:id="txt_3.2-ab">Marta tymczasem wyciągała z walizy plik bieluchnych obrusów grubo haftowanych w roślinne wzory. Pewnie wyprawa jakiejś dworskiej panienki - domyślałem się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1702in1814of:PWN_2002000154" xml:id="txt_4.1-ab">Udało mi się wykazać, że dostatecznie silne pole akustyczne przyśpiesza wzrost buraków cukrowych i ziemniaków. Wpływ nie był szokujący, nie zapowiadał rewolucji w rolnictwie, niemniej statystycznie był zdecydowanie istotny. Wynik jednak był nie do pogardzenia jeszcze z innego względu, a mianowicie z powodu "chwytliwości" społecznej tego rodzaju badań.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p551in600of:PWN_2002000154" xml:id="txt_5.1-ab">- Czemu Bóg tak ciężko nas doświadcza? I żeby tylko nas, dorosłych grzeszników - widać zaliczała się do dorosłych - ale czemu skazuje na cierpienia niewinne dzieci, starców, co całe życie nie splamili się niegodziwością i bluźnierstwem czy skargą? Kiedy to wszystko się skończy...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2192in2326of:PWN_2002000154" xml:id="txt_6.1-ab">- Ale, ale, mamy dla was niespodziankę - zmienił ton dziekan. - Teraz pojedziecie sobie z żonusią na zasłużony urlopik, nasze związki pomogą wybrać wam odpowiedni dom wczasowy, no i zaraz po waszym powrocie, za dwa, trzy tygodnie, towarzyszu, będziemy mieli kogoś z góry, będzie, towarzyszu, egzekutywka, podejmiemy męskie decyzje i do roboty! No to żegnam towarzysza, cześć pracy, cześć pracy, człowiek w tym kieracie, towarzyszu...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2849in3014of:PWN_2002000154" xml:id="txt_7.1-ab">Wiedziałem, że dalsza indagacja do niczego nie doprowadzi, ale na wszelki wypadek nie zbliżałem się do pola obstrzału dzielnego ormowca. Ostatecznie trzeba dać osobisty przykład przestrzegania przepisów BHP - pomyślałem i na dalsze rozpamiętywanie incydentu nie miałem czasu, bo czekała mnie jeszcze kupa roboty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2155in2285of:PWN_2002000154" xml:id="txt_8.1-ab">Baśka, nie patrząc na mnie, zgasiła światło, podeszła do mojego łóżka, pogładziła mnie po czole i powiedziała po matczynemu:</ab>
     <ab n="p2156in2286of:PWN_2002000154" xml:id="txt_8.2-ab">- Śpij, kochanie, dobranoc.</ab>
     <ab n="p2157in2287of:PWN_2002000154" xml:id="txt_8.3-ab">Nie odezwałem się, udawałem, że już śpię, tylko przez przymrużone oczy, poprzez ciemność nieco rozjaśnioną ulicznym światłem obserwowałem jej ruchy i kształty, jak zdjęła szlafrok i zupełnie naga wsunęła się powoli, kocim ruchem pod kołdrę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p971in1040of:PWN_2002000154" xml:id="txt_9.1-ab">Zapewniłem, że naprawdę i że jej kiedyś to wszystko pokażę. Trydka lubiła, żeby jej jedną i tę samą rzecz opowiadać kilka razy, najlepiej się jej wtedy usypiało. Jeśli jednak w opowiadaniu coś zmieniałem albo pokręciły mi się imiona zwierzaczków, nawet już z półsnu potrafiła się ocknąć i mówiła zaspana:</ab>
     <ab n="p972in1041of:PWN_2002000154" xml:id="txt_9.2-ab">- Nie tak, to było inaczej - i musiałem się poprawiać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1013in1082of:PWN_2002000154" xml:id="txt_10.1-ab">Ucieszyłem się, że nie pyta o skład gatunkowy ziół, z których robiłem pożywkę, a to dla mnie samego było najważniejszym niedociągnięciem. Czując życzliwy nastrój podałem swobodnie i zgodnie z prawdą:</ab>
     <ab n="p1014in1083of:PWN_2002000154" xml:id="txt_10.2-ab">- Nie miałem kłopotu z regulowaniem czasu podawania pożywki, robiłem to dokładnie, kiedy zegar ścienny gospodyni wybijał daną godzinę, a temperatura wywaru była zgodna z temperaturą wrzenia wody.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p74in89of:PWN_2002000154" xml:id="txt_11.1-ab">Trudniej było się zdecydować, na co pójdę.</ab>
     <ab n="p75in90of:PWN_2002000154" xml:id="txt_11.2-ab">Ojciec chciał, żebym został inżynierem. Zrealizowałyby się w ten sposób jego marzenia, kiedy to chciał iść na petersburską politechnikę, ale nie było stać go na takie wybryki. Skończył więc jakąś szkołę rosyjską i zabrał się do interesu.</ab>
     <ab n="p76in91of:PWN_2002000154" xml:id="txt_11.3-ab">Matka chciała, abym był lekarzem. Nic to lepszego niż mieć lekarza w domu, a i na całe życie zarobek pewny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2938in3109of:PWN_2002000154" xml:id="txt_12.1-ab">Pękaliśmy z dumy.</ab>
     <ab n="p2939in3110of:PWN_2002000154" xml:id="txt_12.2-ab">- Sekretarz pokazał swój lwi pazur - komentował potem Zdzich.</ab>
     <ab n="p2940in3111of:PWN_2002000154" xml:id="txt_12.3-ab">Zdecydowano także zdjąć z programu salwę honorową.</ab>
     <ab n="p2941in3112of:PWN_2002000154" xml:id="txt_12.4-ab">- Tyle lat po wojnie towarzysze odwykli od wąchania prochu, zresztą może to budzić jakie nieprzyjemne skojarzenia - orzekł sentencjonalnie pierwszy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p2318in2460of:PWN_2002000154" xml:id="txt_13.1-ab">Zagamał podziękował mu, inni przychylnie pokiwali głowami.</ab>
     <ab n="p2319in2461of:PWN_2002000154" xml:id="txt_13.2-ab">Głos zabrał towarzysz Korntopf od nauki. Zupełnie inny, ciemne włosy spadały mu na czoło i od czasu do czasu zarzucał je potrząsając głową. Miał świdrujące małe, ciemne oczy, którymi omiatał otoczenie z prawa na lewo i potem z lewa na prawo, jakby starając się rozpromieniować mądrość swojej wypowiedzi sprawiedliwie na wszystkich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p1874in1992of:PWN_2002000154" xml:id="txt_14.1-ab">- Polak, no tak, tak sobie od razu pomyślałam. Rosjanie mają nieco inny akcent... Proszę uzgodnić z recepcją terminy, przełączam. Niech będzie Stwórca pochwalony.</ab>
     <ab n="p1875in1993of:PWN_2002000154" xml:id="txt_14.2-ab">- Pochwalony - bąknąłem i znów usłyszałem w słuchawce "jingle bell".</ab>
     <ab n="p1876in1994of:PWN_2002000154" xml:id="txt_14.3-ab">Za chwilę zgłosiła się ta sama recepcjonistka i bez wstępów, widocznie konsultowała rzecz z siostrą, powiedziała:</ab>
     <ab n="p1877in1995of:PWN_2002000154" xml:id="txt_14.4-ab">- Łączę z działem obsługi pielgrzymów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p785in842of:PWN_2002000154" xml:id="txt_15.1-ab">- Nie ruszałam tego nawet w najgorszej mordędze, raz tylko, jak trzeba było dać łapówkę Niemcom za zwolnienie męża... nie zrobisz mi tej przykrości, bardzo proszę, tak się cieszyłam, że będę mogła wam pomóc.</ab>
     <ab n="p786in843of:PWN_2002000154" xml:id="txt_15.2-ab">Pochyliłem się do jej ręki zasmolonej kurzem zgarniętym z półki i ucałowałem z szacunkiem. Chyba sam miałem mokro w oczach; zawsze miałem oczy ustawione w mokrym miejscu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2907in3078of:PWN_2002000154" xml:id="txt_16.1-ab">- Ale na pewno znacie się na dialektycznej walce przeciwieństw, nieprawdaż? - zapytałem z nadzieją.</ab>
     <ab n="p2908in3079of:PWN_2002000154" xml:id="txt_16.2-ab">Mój rozmówca natychmiast zastrzelił mnie cytatami z dzieł koryfeuszy ludzkości.</ab>
     <ab n="p2909in3080of:PWN_2002000154" xml:id="txt_16.3-ab">- A chcielibyście poeksperymentować na temat walki przeciwieństw? - zapytałem go podchwytliwie.</ab>
     <ab n="p2910in3081of:PWN_2002000154" xml:id="txt_16.4-ab">Ale nie był on taki głupi jak myślałem i odpalił:</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
