<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p246in288of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_1.1-ab">Przewróciła oczyma w stronę baru, starając się wyglądać na osobę wyrafinowaną i znudzoną, lecz udało jej się zrobić wrażenie licealistki na balu. Wyglądając zza jej szczupłej, owiązanej fartuszkiem talii, zerknęłam na trzech pijaków o oczach płonących pożądaniem. To była stara tradycja. Przyjęcie drinka oznaczało przyjęcie kryjącego się za nim zaproszenia. Kolejna sprawa, którą powinna się zająć pani Rachel. Wyglądali na normalnych, ale nigdy nic nie wiadomo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p539in605of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_2.1-ab">Zanim skończyłem mówić, zaatakował mnie z dwunastu stron naraz.</ab>
     <ab n="p540in606of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_2.2-ab">Czułem się, jakbym wpadł do młockarni: uderzył mnie kolanami w nieosłonięte uda, pięściami i łokciami w żebra, głową w żołądek… Zanim się zorientowałem, co się dzieje, miałem twarz wciśniętą w podłogę, unieruchomione ręce i nogi, obolałe całe ciało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p827in941of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_3.1-ab">– Ojciec Benedykt służył tutaj?</ab>
     <ab n="p828in942of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_3.2-ab">– Tak. Był młody, tak jak ojciec teraz. Bardzo gorliwy i pracowity, całkowicie oddany swoim obowiązkom. Byłeś wspaniały, Benedykcie. Byłem z ciebie bardzo zadowolony… w gruncie rzeczy.</ab>
     <ab n="p829in943of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_3.3-ab">– Dziękuję, ojcze Wilibaldzie – krótko odpowiedział Benedykt.</ab>
     <ab n="p830in944of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_3.4-ab">– A jak to się stało, że odszedł ojciec do Wykonawców? – zapytał ojciec Wieńczysław.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p200in242of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_4.1-ab">Znowu poprawiłam torbę na ramieniu i westchnęłam. Skórzane spodnie, czerwone buty do kostek i bluzka bez pleców niewiele się różniły od tego, co zwykle wkładałam w piątki, żeby wkurzyć szefa, ale ubrać się w coś takiego na wieczór, idąc na róg ulicy…</ab>
     <ab n="p201in243of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_4.2-ab">– Gówno – mruknęłam do Jenksa. – Wyglądam jak dziwka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p220in262of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_5.1-ab">Zrobiło mi się przyjemnie.</ab>
     <ab n="p221in263of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_5.2-ab">– Wiesz o tym? – zapytałam, wyrywając legitymację Peterowi i chowając ją w torbie.</ab>
     <ab n="p222in264of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_5.3-ab">– Wiedzą o tym wszyscy w dziale przydzielania funduszy. – Pixy się roześmiał. – Oraz o próbie przyszpilenia tego łaka za pomocą zaklęcia swędzenia i zgubieniu go w kiblu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p757in871of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_6.1-ab">– Ojcze Wilibaldzie, jestem ojciec Wieńczysław… – zaczął, ale starzec przerwał mu zmęczonym głosem:</ab>
     <ab n="p758in872of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_6.2-ab">– Przeczytałem ojca rekomendacje, także niektóre ojca prace – wskazał na stertę papierów porozrzucanych na stole. – Ukazują ojca w bardzo dobrym świetle, chociaż w naszej sytuacji i tak nie moglibyśmy sobie pozwolić na wybrzydzanie. Cieszymy się, że ojciec przybył, brakuje nam ludzi.</ab>
     <ab n="p759in873of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_6.3-ab">– Brakuje? – zapytał ojciec Wieńczysław.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p874in988of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_7.1-ab">– Ja umarłam wcześniej niż moja obietnica. Jestem martwa, a wciąż jeszcze ją kocham!</ab>
     <ab n="p875in989of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_7.2-ab">– Dziewczętom jest przeznaczone kochać chłopców, mieć dzieci, być matkami. Wasza miłość to dziewczęcy kaprys. Ona już jutro będzie kobietą!</ab>
     <ab n="p876in990of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_7.3-ab">– Co ojciec wie o miłości? I o kobietach? – powiedziała z zaledwie odrobiną pogardy w głosie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p51in69of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_8.1-ab">Przerwał, dopiero w tym momencie dostrzegając, że chłopiec trzyma w ręku kopertę. Dokładnie taką samą jak ta, którą Brown dostał rano. Z instrukcjami.</ab>
     <ab n="p52in70of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_8.2-ab">– Daj! – Wyciągnął do chłopca rękę, a potem szybkim ruchem wyszarpnął z koperty kartonik i przeczytał jego treść.</ab>
     <ab n="p53in71of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_8.3-ab">Panie Brown!</ab>
     <ab n="p54in72of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_8.4-ab">Sala kameralna, pamięta pan? Ileż można czekać?!</ab>
     <ab n="p55in73of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_8.5-ab">Zerknął na zegarek i zaklął pod nosem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p470in536of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_9.1-ab">Uczniowie Kolegium Magji unikali siłowni aż do późnego popołudnia, kiedy neandertale z Walki albo miały wykłady, albo gromadnie wylegały na boiska turniejowe.</ab>
     <ab n="p471in537of:IJP:esensja:200-4-000000506" xml:id="txt_9.2-ab">Michaelson wyróżniał się z tłumu w siłowni. Tylko on jeden ważył tu poniżej stu kilogramów; nawet nieliczne kobiety miały nad nim po dziesięć, jedenaście kilo przewagi. Z wykrzywioną z wysiłku twarzą leżał na plecach na ławce do wyciskania.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
