<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0596sps.957.xml_1" xml:id="txt_1.1-ab">Księdzu Turkowi zaś niewiele ustępował gospodarz plebanii kosińskiej, mój imiennik, ksiądz Julian Krzyżanowski. Jego anegdoty traktowały o najrozmaitszych księżach dziwakach, których w okolicy nie brakło, a których przygody tchnęły często humorem z epoki Seweryna Soplicy czy nawet Paska. Bohaterem jednej z nich był proboszcz Leżajski, prałat Piekosiński, brat historyka krakowskiego, słynnego również z swych dziwactw.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2in15of:pwn:gazety:c0:c0596sps.957.xml_2" xml:id="txt_2.1-ab">Przed weselem jak zwykle szły zapowiedzi. Później trzy tygodnie się  ryktowali . Kupili ze dwa worki mąki i piekli  wielgie  placki na brytwanach.</ab>
     <ab n="p3in17of:pwn:gazety:c0:c0596sps.957.xml_2" xml:id="txt_2.2-ab">Uroczystości weselne zaczynały się od wtorku. Był to dzień  oświęcony  na "prosiny" czyli inaczej "swascyny". We środę był zawsze s b, we czwartek poprawiny, w sobotę wywodziny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0596sps.957.xml_6" xml:id="txt_3.1-ab">Oddając Czytelnikom zeszyt 2 (kielecki), a do druku zeszyt 3 (rzeszowski), komunikujemy że najbliższe numery Literatury Ludowej obejmą: nr 4 - Śląsk Górny i Cieszyński nr 5 - Kaszuby nr 6 Śląsk Dolny. W roku przyszłym projektujemy zeszyty: warmińsko-mazurski, podlaski, lubelski, mazowiecki i in.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0596sps.957.xml_6" xml:id="txt_3.2-ab">Ten system skakania po całej Polsce metodą konika szachowego uwarunkowany został w głównej mierze napływem materiałów z poszczególnych regionów.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
