<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p460in5609of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_1.1-ab">Tego tolerować nie można!</ab>
     <ab n="p461in5610of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_1.2-ab">Socjaldemokracja Polska 14 lipca tego roku złożyła w Sejmie projekt ustawy eliminującej możliwość kandydowania i zasiadania w parlamencie osoby prawomocnie skazanej za przestępstwo z winy umyślnej, ścigane z oskarżenia publicznego.</ab>
     <ab n="p462in5611of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_1.3-ab">Zwróciliśmy się do wszystkich klubów polskiego parlamentu o poparcie tej inicjatywy, a zwłaszcza o wspólne działania na rzecz korekty konstytucyjnego zapisu, gdyż projekt ten ogranicza konstytucyjne prawo wybieralności.</ab>
     <ab n="p463in5612of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_1.4-ab">Niestety odzewu nie było.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p356in5115of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_2.1-ab">WYKORZYSTAJMY EUROPEJSKĄ SZANSĘ !</ab>
     <ab n="p357in5116of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_2.2-ab">Szansę na:</ab>
     <ab n="p358in5117of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_2.3-ab">1. Państwo prawa, odpowiadające standardom państw europejskich - bez afer, korupcji i kolesiostwa.</ab>
     <ab n="p359in5118of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_2.4-ab">2. Silną, dynamiczną gospodarkę i sprawiedliwy udział wszystkich obywateli w dobrobycie i poprawie jakości życia.</ab>
     <ab n="p360in5119of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_2.5-ab">3. Skuteczną walkę z bezrobociem - plagą naszych czasów - dzięki szybszemu wzrostowi gospodarczemu i tworzeniu nowych miejsc pracy. Parlamentarzyści Socjaldemokracji będą zabiegać o pełną swobodę podejmowania pracy przez Polaków we wszystkich krajach unijnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p361in5120of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_3.1-ab">4. Równy, demokratyczny dostęp do edukacji, kultury, nauki i zdobyczy cywilizacji.</ab>
     <ab n="p362in5121of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_3.2-ab">5. Przyspieszenie rozwoju regionów Polski, dzięki europejskim funduszom, przeznaczonym na inwestycje infrastrukturalne, walkę z bezrobociem, rozwój obszarów wiejskich i inne ważne cele społeczne.</ab>
     <ab n="p363in5122of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_3.3-ab">6. Bezpieczną Europę i Polskę, bezpieczny dom, szkołę i ulicę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p515in6084of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_4.1-ab">Marek Borowski wystosował 17 grudnia do premiera Marka Belki list o następującej treści: "W związku z decyzją o przeniesieniu Pełnomocnika Rządu ds. Równego Statusu Kobiet i Mężczyzn do Ministerstwa Polityki Społecznej, w imieniu Socjaldemokracji Polskiej zwracam się do Pana Premiera o rozważenie zmiany tej decyzji i przywrócenie dotychczasowego statusu Pełnomocnikowi Rządu ds. Równego Statusu Kobiet i Mężczyzn.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p390in5344of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_5.1-ab">1. określenie (jak najwęższe) listy stanowisk politycznych oraz przyjęcie zasady, iż wszystkie pozostałe stanowiska merytoryczne w administracji publicznej będą obsadzane w drodze otwartych, przejrzystych konkursów, z podaniem do wiadomości publicznej wymaganych kryteriów, osób kandydujących i ich kwalifikacji oraz osób zatrudnionych w wyniku konkursu i ich kwalifikacji. Zasada ta powinna być rozciągnięta na niektóre inne stanowiska, np. dyrektorów zakładów opieki zdrowotnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p446in5595of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_6.1-ab">"Socjaldemokracja Polska w swojej Deklaracji Programowej na miejscu pierwszym postawiła budowę uczciwego i sprawnego państwa.</ab>
     <ab n="p447in5596of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_6.2-ab">Stwierdziliśmy, że chodzi nam o państwo, w którym afery, przekręty i ustawiane przetargi są potępianą patologią a nie codziennością; w którym legitymacje partyjne, układy i znajomości nie zastępują kompetencji; zdrowe państwo z jasnymi regułami postępowania, sprawną i nieupartyjnioną administracją.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p448in5597of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_7.1-ab">Tylko w takim państwie - przyjaznym obywatelom, przejrzystym, z czytelnymi regułami gry - może rozwijać się demokracja, społeczeństwo obywatelskie, przedsiębiorczość.</ab>
     <ab n="p449in5598of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_7.2-ab">W działaniach na rzecz budowy takiego państwa jesteśmy konsekwentni.</ab>
     <ab n="p450in5599of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_7.3-ab">Nasze poparcie dla rządu Marka Belki, zarówno w głosowaniu czerwcowym, jak i w czekającym nas głosowaniu październikowym uzależniliśmy od niezwłocznego podjęcia przez jego rząd zdecydowanych działań eliminujących korupcję, kumoterstwo i niejasne układy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p410in5364of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_8.1-ab">4. Oczekujemy pilnej realizacji rządowego programu wspierania ośrodków wczesnej rehabilitacji dzieci niepełnosprawnych.</ab>
     <ab n="p411in5365of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_8.2-ab">5. Uważamy za konieczne wzmocnienie obowiązujących i przyjęcie nowych rozwiązań czyniących realną egzekucję alimentów.</ab>
     <ab n="p412in5366of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000055" xml:id="txt_8.3-ab">6. Realizacja niektórych z przedstawionych powyżej propozycji pociąga za sobą dodatkowe wydatki lub zmniejsza przewidywane oszczędności. Źródeł sfinansowania tych ubytków nie należy jednak szukać w kieszeniach najuboższych.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
