<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p193in571of:PWN_3302000001" xml:id="txt_1.1-ab">We Francji rozpowszechniła się ostatnio metoda odmładzania twarzy pozwalająca uniknąć wykonania face liftu (strona 13). Polega ona na wprowadzeniu w głębokie warstwy skóry szyi i policzków sterylnych nici, co jak stwierdzono, pobudza procesy odnowy tkanek i poprawia napięcie skóry. Stosuje się zarówno nici nie wchłaniające się - złote lub teflonowe (GoreTex) - jak i wchłaniające się, na przykład katgutowe (wykonane z jelita baraniego).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p202in597of:PWN_3302000001" xml:id="txt_2.1-ab">Wstrzykiwanie preparatów witaminowych zawierających jako główny składnik retinol (pochodna witaminy A) poprawia jędrność skóry i powoduje regenerację komórek. Metoda ta jest szczególnie skuteczna przy usuwaniu drobnych zmarszczek na twarzy i szyi. Leczenie można wspomagać stosowaniem odpowiednich kremów. Kurację należy prowadzić pod opieką lekarza ze względu na możliwość wystąpienia objawów ubocznych spowodowanych wchłanianiem do krwiobiegu części substancji czynnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p44in138of:PWN_3302000001" xml:id="txt_3.1-ab">Efekty wstrzykiwania kolagenu są podobne do skutków przeszczepu tkanki tłuszczowej. Zabieg nie wymaga znieczulenia ogólnego. Tylko wyjątkowo powstają obrzęki i zasinienia, a oczekiwany rezultat jest natychmiastowy, choć niestety krótkotrwały (kilka do kilkunastu miesięcy) i niesie za sobą ryzyko powstania trudnych do leczenia odczynów alergicznych. Problemy związane ze wstrzykiwaniem kolagenu omówimy szerzej w następnym podrozdziale.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p66in204of:PWN_3302000001" xml:id="txt_4.1-ab">Ból o różnym natężeniu, który pojawia się po zabiegu, wymaga podawania przez kilka dni środków uśmierzających przepisanych przez lekarza. Do normalnych następstw należą niewielki obrzęk i zasinienie małżowiny usznej, które ustępują w ciągu 5-10 dni. Wszystkie szwy oraz zabezpieczenie przedniej powierzchni ucha zdejmuje się po 10-14 dniach od zabiegu. Niekiedy wskazane jest noszenie opaski uciskowej przez 2-3 miesiące.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p189in559of:PWN_3302000001" xml:id="txt_5.1-ab">Chirurgia estetyczna ciągle się rozwija. Na każdym międzynarodowym zjeździe pojawiają się doniesienia o nowych metodach lub urządzeniach, mających zrewolucjonizować tę dziedzinę medycyny. Wiele nowinek szybko odchodzi w zapomnienie. Mimo to dobry chirurg musi być na bieżąco, gdyż nigdy nie wiadomo, która z nich przetrwa próbę czasu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p161in478of:PWN_3302000001" xml:id="txt_6.1-ab">Początkowo prącie jest obrzęknięte i zasinione. Objawy te ustępują zwykle po 3-4 dniach. Po kilku miesiącach część komórek tłuszczowych ulega resorpcji i konieczne może być dostrzyknięcie nowej porcji tłuszczu. Na szczęście z uwagi na zapasy tkanki tłuszczowej, której zazwyczaj jest pod dostatkiem, nie stanowi to problemu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p176in517of:PWN_3302000001" xml:id="txt_7.1-ab">Każda z wymienionych metod leczenia teleangiektazji może przynieść dobre wyniki, jednak żadna z nich nie wyklucza powikłań. Warto więc rozważnie wybrać lekarza czy kosmetyczkę (w niektórych gabinetach kosmetycznych przeprowadza się zamykanie naczynek), u których poddamy się leczeniu. Ponadto trzeba wiedzieć, że z czasem powstają nowe lub zdarzają się częściowe nawroty starych mikrożylaków, co wymaga powtórzenia zabiegu (zazwyczaj trzeba to robić co rok lub co 2 lata).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p138in411of:PWN_3302000001" xml:id="txt_8.1-ab">Tatuaż medyczny polega na kontrolowanym wprowadzeniu pigmentu do środkowych warstw skóry w celu zamaskowania niektórych zmian skórnych, na przykład naczyniaków czy innych przebarwień. Stosuje się go niekiedy w celu nadania ciemnego zabarwienia zrekonstruowanym brodawkom piersi lub przy korekcji nieumiejętnie wykonanego makijażu permanentnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p119in357of:PWN_3302000001" xml:id="txt_9.1-ab">Zabieg polega na naciągnięciu luźnej, wiotkiej skóry. Linia cięcia biegnie tak, jak to przedstawia rysunek 11a. Po oddzieleniu odpowiedniej ilości skóry od podłoża ściąga się ją do środka i ku górze (rys. 11b), a nadmiar odcina. Pozwala to na wygładzenie zarysu samej szyi, ale nie zmienia wyglądu podbródka i innych części twarzy. Po zszyciu brzegów rany blizna przyjmuje kształt litery T (rys. 11c).</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
