<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3350in3358of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_1.1-ab">Ojciec nie chciał nawet o tym słyszeć. Spieszył do swojego zarządu Koleji Dojazdowych i na posiedzenie zarządu Towarzystwa Rosyjsko-Belgijskiego.</ab>
     <ab n="p3351in3359of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_1.2-ab">Wyszliśmy więc razem kierując się na prospekt Newski. Na prospekcie uderzyło nas, że był prawie pusty. Posuwając się w kierunku Admiralicji, słyszeliśmy coraz głośniejsze strzały.</ab>
     <ab n="p3352in3360of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_1.3-ab">Przy rogu ulicy Sadowej koło Pałacu Gościnnego natknęliśmy się na uciekające z drugiej strony grupki ludzi i pojedynczych przechodniów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2862in2870of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_2.1-ab">Emanuel Nobel załatwił miejsce w tej klinice. Z Mińska przyjechała siostra Julii, Marynia Dernałłowicz, która odwiozła ją do Helsingforsu. Łukomscy poprzez angielską guwernantkę córki załatwili opiekunkę dla moich dzieci.</ab>
     <ab n="p2863in2871of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_2.2-ab">Była to Angielka w średnim wieku. Nazywała się miss Stanislas Smith. Pozostała z moimi dziećmi do końca ich dzieciństwa, często zastępując im matkę. Wychowała Andrzeja, wychowała Krysię, i opuściła moje dzieci, dopiero gdy same stanęły na własnych nogach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1300in1308of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_3.1-ab">Rzeżyca, zwana dawniej "Rositten", była kiedyś, obok Dyneburga, największym miastem na Inflantach Polskich. Od XVI wieku po rozbiory Rzeżyca była starostwem Rzeczypospolitej.</ab>
     <ab n="p1301in1309of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_3.2-ab">Stał tutaj dawniej zamek rycerzy mieczowych wzniesiony w wieku XIII przez komtura Wilhelma von Schanauburgen. Zamek popadł w ruinę. Na wzgórzu zamkowym, tuż przy mieście, pozostały tylko szczątki dawnych murów obronnych i tam spacerując samotnie spędziłem resztę wieczoru.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2995in3003of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_4.1-ab">Rozruchy trwały nadal. Obezwładniono garnizon twierdzy Pietropawłowskiej.</ab>
     <ab n="p2996in3004of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_4.2-ab">Na ulicach Petresburga pojawiły się grupy, przybyłych z Kronsztadu, marynarzy. Już sam widok tych bandyckich twarzy i postaci ubranych w skórzane kurtki z wiszącymi na rzemiennych pasach "naganami" mógł wzbudzić nienawiść do rewolucji. Te oddziały bandyckie bezkarnie plądrowały mieszkania znęcając się nad napadniętymi. Bez cienia skrupułów w sercu rozstrzelałbym tę hołotę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p452in460of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_5.1-ab">Na czele odsieczy zobaczyłem krępą postać Totka Radziwiłła w towarzystwie znanych również ze swojej siły: von Bahrlöwena, studenta z Bałtyki i Andrzeja Bower de St Clair, spolonizowanego Szkota, członka naszej Arkonii.</ab>
     <ab n="p453in461of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_5.2-ab">Na widok tych trzech, znanych wśród studentów siłaczy, tłum się rozstąpił.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p387in395of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_6.1-ab">Lokaj zeskoczył na ziemię i z uszanowaniem uchylił drzwiczki. Kobieta wysiadła, ale nie wydała mi się już tak piękna jak zimą w saniach. Przestałem marzyć.</ab>
     <ab n="p388in396of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_6.2-ab">Na wiosnę zaczęły się egzaminy.</ab>
     <ab n="p389in397of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_6.3-ab">Musiałem uczyć się jeszcze więcej, by, jak mówił ojciec, "pomyślnie wybrnąć z interesu".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1941in1949of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_7.1-ab">Zorganizowanie w ciągu paru tygodni szpitala na dwieście łóżek wymagało ode mnie sporo pracy i zapobiegliwości. Na rzecz lazaretu wpłynęły jednak liczne ofiary. Sporo ziemian zobowiązało się wpłacać pieniądze na łóżko swojego imienia.</ab>
     <ab n="p1942in1950of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_7.2-ab">Niemałą troską było zmobilizowanie personelu sanitarnego, szczególnie sióstr. Szczęśliwie, na mój apel zgłosiło się wiele młodych kobiet ze sfer ziemiańskich i inteligencji miejskiej. Niespodziewanie znalazłem się na czele najpiękniejszego zespołu pań i panienek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1112in1120of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_8.1-ab">Przed stacją stała już w pogotowiu czwórka kasztanów zaprzężona do wygodnej długiej bryczki. Stangret przywitał nas uprzejmie jak starych znajomych, umieścił nasze walizki, okrył porządnie derkami i ruszyliśmy w drogę. Miałem duży sentyment do tej starej, oddanej, jakby zrośniętej z dworem służby. Ceniłem jej uważny a przyjacielski stosunek do dziedzica, jego rodziny i jego gości, o ile ci ostatni potrafili zyskać jej sympatię.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1412in1420of:IJP:7:310-4-000000104" xml:id="txt_9.1-ab">Lunch, jak wszystko w tym kawalerskim domu, był wytworny. Wypiliśmy po dystyngowanym kieliszku starki, potem były fantastyczne "vol-au-vent", następnie medaliony cielęce w sosie pieczarkowym, a na deser podano słodkie "crepes", naleśniki, z nadzwyczajną mieszaniną konfitur i smaków. Po lunchu, jak przystało, piliśmy nie wino, ale prawdziwy pilzen nalewany z kryształowego dzbanka do takichże rżniętych kufelków.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
