<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4691in143645of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001858" xml:id="txt_1.1-ab">Proszę wskazać jakikolwiek mój post, gdzie podawałem jakiekolwiek spiskowe teorie dziejów. Może zamiast wklejać jakieś z góry przygotowane teksty, to lepiej najpierw przeczytać, co druga strona napisała. Rozumiem, ze jest to anonimowa lista dyskusyjna, ale chyba jakieś formy kultury osobistej tutaj też obowiązują.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p808in23381of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001858" xml:id="txt_2.1-ab">Witam, Poszukuję jakiegoś opracowania na temat początków rozwoju przemysłu w Białymstoku. Chodzi o lata 1870-1914, wiem tylko, że wtedy własnie powstawały fabryki, głównie włokiennicze w tym mieście. Jesli by ktoś znał jakąś ciekawą publikację, proszę o podanie tytułu i autora. Ewentualnie jakaś ksiązką o historii białegostoku, wyczerpująco opisująca ten okres.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2901in88497of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001858" xml:id="txt_3.1-ab">Nieśmiało podpowiadam, że Popper uważał ewolucjonizm za klasyczny przykład pseudonauki (obok marksizmu i psychoanalizy). Z ewolucjonizmem w ogóle było śmiesznie, bo z jednej strony podważał chrześcijańską wizję stowrzenia (tak wtedy uważano), z drugiej jednak strony wspierał tezy rasistowskie (i to było powodem odrzucenia darwnizmu przez niektórych współczesnych).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3056in93214of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001858" xml:id="txt_4.1-ab">Brak argumentow na co? Na polemike z twierdzeniem, ze "Hitlerowi nie udało się stworzyć oryginalnej ideologii, gdyż wszystkie istotne punkty nazizmu wywodzą się z Talmudu" popartą niekonkretna, naciagana wyliczanka w stylu 'pogarda wobec obcych tak samo'? Na to brak mi czasu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4794in146504of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001858" xml:id="txt_5.1-ab">Po upadku świątyni i zaprzestania kultu świątynnego Żydzi odrzucili Septuagintę. Dla potrzeb greckojęzycznej diaspory sporządzili (około 100 roku) nowe tłumaczenie, którego autorem był Acquilla. Jeśli Septuaginta była dość swobodnym tłumaczeniem, to tutaj z kolei tłumacz bardzo rygorystycznie trzymał się oryginału. Nie wiem natomiast, czy to tłumaczenie zachowało się w całości, czy we fragmentach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p566in17421of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001858" xml:id="txt_6.1-ab">W tamtych czasach w krajach nie będącymi tradycyjnie uznanymi królestwami koronacja wymagała zgody papieża i cesarza. pierwsi Piastowie do koronacji wykorzystywali zwykle okresy walk wewnętrznych w Niemczech lub okresy małoletności cesarzy. Krzywousty chyba nie miał takiej okazji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1894in55432of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001858" xml:id="txt_7.1-ab">Co w tym dziwnego? Czy zanurzenie się przy brzegu w wodzie było niebezpieczne (motyw włoskich nurków) czy zabronione? Jak zrozumiałem po prostu zobaczyli sylwetkę samolotu, który łagodnie osiadł na wodzie, a następnie wypływające do akcji ratowniczej łodzie. Miało to być dla nich coś zwyczajnego, więc specjalnie to ich nie zainteresowało.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
