<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1042res.988.xml_11" xml:id="txt_1.1-ab">Jak zwykle w okresie przedwakacyjnym stawiamy sobie pytanie: co zrobić z kwiatami doniczkowymi zdobiącymi nasze mieszkania, jeśli chcemy wyjechać na dłuższy czas. Mieszkańcy Łodzi i okolic mają proste i najwygodniejsze rozwiązanie: oddać je do przechowalni. To nie żart! Łódzkie Przedsiębiorstwo Ogrodnicze już od lat 50-ych prowadzi tzw. poliklinikę roślin przy ul. Smugowej 21 w Łodzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1042res.988.xml_8" xml:id="txt_2.1-ab">Etylen (CH 2 = CH 2 ) jest gazem, który zazwyczaj występuje w powietrzu w śladowych ilościach, W pomieszczeniach z pracującymi silnikami spalinowymi lub z dojrzewającymi owocami, a także w rejonach przemysłowych z silnie zanieczyszczonym powietrzem, koncentracja etylenu i innych szkodliwych dla roślin gazów może być znacznie większa. Etylen jako gaz z łatwością wnika do rośliny, a z racji, że należy on do hormonów roślinnych, może wywołań tu różne uszkodzenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1042res.988.xml_6" xml:id="txt_3.1-ab">Nadmierna koncentracja soli w podłożu może mieć wiele powodów, np. jednokrotne lub wielokrotne zawyżenie nawożenia, nieprawidłowe podlewanie, brak drenażu w doniczce, użycie niewłaściwego podłoża (np. słabo przepuszczalnego itd). Jeżeli na powierzchni ziemi w doniczce pojawi się biały nalot to znak, że podłoże jest zasolone i trzeba go przemyć, przelać kilkakrotnie czystą wodą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1042res.988.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">Pierwiosnki należą do roślin doniczkowych kwitnących, które w ostatnich latach w naszym kraju nie cieszyły się jakoś zbytnim zainteresowaniem. Przyczyn mogło być kilka, m. in. duża pracochłonność, duże wymagania pielęgnacyjne, a także konkurencyjność innych roślin, a najważniejsze, że przestały być modne. Ponadto pierwiosnki mogą wywoływać u niektórych osób alergiczne podrażnienia skóry. Ale hodowcy stworzyli nowe, bardziej atrakcyjne odmiany o cechach uniwersalnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1042res.988.xml_20" xml:id="txt_5.1-ab">Drugim dziełem jest kolekcja niedostępna dla publiczności, prawdopodobnie głównie ze względu na rozmiary roślin, bowiem znajdowały się tam najmniejsze drzewka, wysokości kilku centymetrów. Uwagę zwracał bardzo zróżnicowany wybór gatunków, których nie oglądałem wcześniej w książkach czy katalogach, jak na przykład przedstawiciele rodziny  Proteaceae .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c1:c1042res.988.xml_4" xml:id="txt_6.1-ab">Poza wymienionymi grupami roślin w wielu mieszkaniach znajdują się rośliny o ozdobnych liściach, które również atakowane są przez te same szkodniki. Zwalczanie ich jest podobne. Na paprociach i szparagach Szprengera najczęściej występuje misecznik cytrusowiec; na difenbachiach, figowcach, dracenach, kodieum, bluszczach często występują: przędziorek chmielowiec, wełnowce, tarczniki i wciornastek cieplarek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1042res.988.xml_2" xml:id="txt_7.1-ab">Pośpiech producenta, który nie zdążył zahartować roślin przed sprzedażą, by przyzwyczaić je do suchego powietrza, może spowodować zrzucenie części liści. Dlatego mniejsze ryzyko ponosimy w takiej sytuacji, jeśli rośliny kupimy na wiosnę, a nie jesienią lub zimą, gdy w mieszkaniach jest właśnie bardzo suche powietrze, albo jeżeli mamy pewność, że rośliny stoją już dość długo w kwiaciarni i zdążyły się tam zahartować.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c1:c1042res.988.xml_3" xml:id="txt_8.1-ab">Kwitnie zwykle około 2 tygodnie później od poprzedniego, ale charakteryzuje się większą ilością odmian, bogactwem barw i wielkością kwiatów. Do najcenniejszych grup odmian mieszańcowych należą 'Hercules', i 'Harmony'. Spośród innych odmian dużą wartość mają: 'Royal Sluis', 'Giant Gold', 'Giant White', 'Red Schades' i wiele innych. Za granicą sprzedawane są nasiona w mieszankach i pojedynczych kolorach.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
