<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oasis-xml-catalog catalog="catalog.xml"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in17of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_49" xml:id="txt_1.1-ab">Drogi dojazdowe do osiedla jeszcze nie ukończone, a już znajdują się w fatalnym stanie: dziury, których wielość rodzi niebezpieczeństwo nie tylko uszkodzenia pojazdu, ale nawet spowodowania wypadku, miejscami błoto na 10—15 cm.</ab>
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_49" xml:id="txt_1.2-ab">Może list ten obudzi odpowiedzialnych , a wtedy mieszkańcy na pewno ochoczo zabiorą się do upiększania swego osiedla.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_39" xml:id="txt_2.1-ab">I liga hokeja: Podhale — Legia 4:1 (1:1, 2:0, 1:0). Bramki zdobyli: Książkiewicz 2, Batkiewicz i Maj, dla Legii — Stopczyk.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_39" xml:id="txt_2.2-ab">Mimo ogromnej przewagi Podhala padło niewiele bramek, w czym wielka zasługa bramkarza Legii Dudziaka. W drużynie gospodarzy podobał się młody atak Książkiewicz, Maj, Sikora.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_50" xml:id="txt_3.1-ab">Na ul. Długiej samochód osobowy zderzył się z tramwajem linii "3", co spowodowało przerwę w ruchu tramwajowym na trasie ul. Basztowa — Dworzec Towarowy od godz. 9 do 9.15.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_50" xml:id="txt_3.2-ab">Ambulatorium Chirurgiczne Pogotowia Ratunkowego udzieliło pomocy 80 pacjentom.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_50" xml:id="txt_3.3-ab">Służba Ruchu MO interweniowała w 9 kolizjach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_20" xml:id="txt_4.1-ab">W LIZBONIE zakończyła się 66 sesja Rady Europy na szczeblu ministrów spraw zagranicznych 21 państw kapitalistycznych naszego kontynentu. W komunikacie końcowym ministrowie opowiadają się za aktywną kontynuacją przygotowań do spotkania przedstawicieli 35 państw — sygnatariuszy Aktu Końcowego KBWE, które odbędzie się jesienią br. w Madrycie.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_20" xml:id="txt_4.2-ab">RADA BEZPIECZEŃSTWA omawia skargę Zambii z powodu powtarzających się aktów agresji ze strony rasistowskiej RPA.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_64" xml:id="txt_5.1-ab">Ryby 19.2.—20.3.:</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_64" xml:id="txt_5.2-ab">Masz teraz dużą szansę zrównania wydatków z dochodami. Gdy to nastąpi, uważaj, żeby znów nie popaść w długi. W pracy nawet drobne zaniedbanie grozić może konsekwencjami. Trzeba więc chronić się nie tylko przed odpowiedzialnością materialną, ale i utrata zaufania. Intuicja podpowie Ci właściwy sposób postępowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_42" xml:id="txt_6.1-ab">Obecny na zebraniu wiceprezydent Krakowa Jan Nowak oprócz sukcesów sportowych podkreślił wkład działaczy klubu w upowszechnianie sportu wśród pracowników kombinatu (np. coroczna spartakiada HiL). Gratulując sukcesów i stopniowo wzrastającego prestiżu klubu, wiceprezydent wyraził także życzenia m. in. odrodzenia hutniczej piłki nożnej, przywrócenia Krakowowi dobrej lekkoatletyki i boksu, mówił również o zamiarach utworzenia w Hutniku sekcji żużla i hokeja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_64" xml:id="txt_7.1-ab">Strzelec 23.11.—21.12.:</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_64" xml:id="txt_7.2-ab">Poświęć więcej czasu codziennym obowiązkom. Ewentualne zaległości powinieneś odrobić najpóźniej do drugiego tygodnia maja. Twoje dalekosiężne projekty spotkają się ze zrozumieniem najbliższej osoby. Podzieli ona Twoje nadzieje i zaproponuje wspólne plany. Ale praktyczne rozwiązania musisz wziąć na siebie. W pierwszych dniach tygodnia czekają Cię ożywione spotkania z przyjaciółmi lub kolegami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_33" xml:id="txt_8.1-ab">Janos wykonywał stoły, zydle, półeczki dla siebie, rodziny, sąsiadów, płacił nimi za pomoc przy gospodarstwie. Pracował własnej roboty heblami, wiertłami, młotkami, nożami, dłutami. Pierwsze "kupne" dłuta, doskonałe, szwajcarskiej roboty, dostał w prezencie gdzieś z końcem lat pięćdziesiątych. Pierwsze rzeźby wykonał w latach dwudziestych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_45" xml:id="txt_9.1-ab">Magistrala ciepłownicza do ul. Wrocławskiej, do miasteczka studenckiego nas os. Prądnik Biały, sieć wodociągowa w ul. Opolskiej — to tylko niektóre zadania inwestycyjne, stojące w bieżącym roku przed DRMK nr 3, będącym inwestorem zastępczym dla dzielnicy Krowodrza. W bieżącym roku przedsiębiorstwo przystąpi również do budowy linii tramwajowej na os. Azory, kontynuować będzie roboty na Rondzie Bronowickim i w zakolu Wisły.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_13" xml:id="txt_10.1-ab">Rząd podjął już działania na rzecz takich zmian strukturalnych w przemyśle, które sprzyjać będą poprawie efektywności. Dyskutowane są długofalowe przedsięwzięcia o charakterze systemowym. Rząd zamierza podjąć działania urealniające ceny środków produkcji oraz surowców i materiałów zużywanych przez przemysł — obecny ich poziom wypacza rachunek kosztów. Potrzebne jest eliminowanie barier resortowych i lepsza koordynacja działań poszczególnych przemysłów z myślą o realizacji ogólnych celów społecznych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p11in33of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_28" xml:id="txt_11.1-ab">Zdumiewające jak cudowne i znakomite pomysły ma człowiek prywatny, jakim promieniuje altruizmem, jak troszczy się o dobre imię swojej instytucji, gdy jeszcze przed chwilą tylko własne biurko miał na względzie. Dwulicowość? To zbyt proste. Dwoistość raczej wywodząca się z naiwnej wiary, że istnieje fenomen zwany człowiekiem prywatnym i człowiekiem służbowym. Człowiek powinien być jednością? A gdzież to napisane?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_13" xml:id="txt_12.1-ab">Pełne wykorzystanie naszych możliwości jest niezbędne ze względu na stale rosnące potrzeby społeczne i trudniejsze niż w przeszłości uwarunkowania zewnętrzne. Wyniki produkcyjne I kwartału br. były lepsze niż przed rokiem. Nie osiągnęliśmy jednak w pełni zadowalających wyników w umacnianiu równowagi gospodarczej i poprawie efektywności gospodarowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_8" xml:id="txt_13.1-ab">Tematem wczorajszych obrad zespołu ds. koordynacji udziału rzemiosła w odnowie zabytków Krakowa było podsumowanie dotychczasowych efektów działalności rzemieślników w ogólnopolskiej akcji rewaloryzacji, ustalenie planów i zadań na bieżący rok.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_8" xml:id="txt_13.2-ab">Na koncie specjalnego funduszu odnowy zabytków do końca marca br. rzemieślnicy zgromadzili blisko 7 mln zł. Wśród ofiarodawców największą sumę wpłacił do tej pory Centralny Związek Rzemiosła z Warszawy — 5 mln zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_64" xml:id="txt_14.1-ab">Wodnik 21.1.—18.2.:Plany na przyszłość nie zwalniają od wypełniania bieżących obowiązków: tych pierwszeństwo jest niekwestionowane. W sprawach zawodowych masz bardzo pomyślne perspektywy. Rozmowy z życzliwymi osobami o szerokich horyzontach rozproszą Twoje wątpliwości. Zrozumiesz, że mimo odwagi i ambicji "nie sposób iść przez życie wieloma drogami jednocześnie" (Pitagoras). Zdecyduj się na kolejność najkorzystniejszą dla Ciebie i ogółu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_53" xml:id="txt_15.1-ab">W obawie, że te wszystkie naciski jeszcze nie wystarczą, J. Carter polecił wiceprezydentowi Mondale’owi by ten udał się do Colorado Springs i osobiście dopilnował realizacji polityki administracji.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_53" xml:id="txt_15.2-ab">Prasa przypuszcza, że Komitet Olimpijski nie będzie się mógł oprzeć naciskom administracji. Jednak wymiary tych nacisków świadczą wymownie o tym, jak bardzo niepopularne jest stanowisko Cartera w Stanach Zjednoczonych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p5in22of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_44" xml:id="txt_16.1-ab">W czasie dyskusji podkreślano, iż mimo osiągnięć jakie zanotowała dzielnica w ubiegłym roku jest jeszcze wiele spraw, które wymagają uporządkowania. Wskazywano również na konieczność większej troski o estetykę dzielnicy, tak często odwiedzanej przez turystów.</ab>
     <ab n="p6in24of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_44" xml:id="txt_16.2-ab">Obrady sesji prowadził przewodniczący Dzielnicowej Rady Narodowej Kraków-Śródmieście — Adam Kawalec.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_64" xml:id="txt_17.1-ab">Bliźnięta 22.5.—21.6.:</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_64" xml:id="txt_17.2-ab">Najbliższy miesiąc poświęć na dokończenie spraw w zawieszeniu i na przygotowanie się do kolejnych obowiązków. W tym tygodniu ktoś życzliwy wskaże Ci sposobność, z której warto skorzystać.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_64" xml:id="txt_17.3-ab">Rak 22.6.—22.7.:</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_64" xml:id="txt_17.4-ab">Bardzo pomyślne prognozy dla dalszego rozwoju spraw zawodowych. Twoje inicjatywy, konkretne, praktyczne i pożyteczne, zyskają uznanie i poparcie. Osiągniesz korzyść prestiżową i finansową. Zastanów się czy nie podjąć bardziej odpowiedzialnych obowiązków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p3in17of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_22" xml:id="txt_18.1-ab">W depeszy skierowanej do prezesa Rady Ministrów Edwarda Babiucha najserdeczniejsze gratulacje oraz życzenia nowych sukcesów w pełnieniu zaszczytnych obowiązków przekazał premier rządu Wietnamskiej Republiki Socjalistycznej Pham Van Dong.</ab>
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:c0:c0139gzs.980.xml_22" xml:id="txt_18.2-ab">Z okazji ponownego wyboru na stanowisko Marszałka Sejmu depeszę gratulacyjną do Stanisława Gucwy przesłał przewodniczący Stałego Komitetu Zgromadzenia Narodowego Wietnamskiej Republiki Socjalistycznej Truong Chinh.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
