<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_50" xml:id="txt_1.1-ab">- Stadion opanowali Chińczycy. Sprzedają swój towar poniżej naszych kosztów.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_50" xml:id="txt_1.2-ab">- Trzeba będzie zmienić interes.</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_50" xml:id="txt_1.3-ab">- Ruski przerzucił się na Turcję.</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_50" xml:id="txt_1.4-ab">Kasia z każdą chwilą czuła się mniej pewnie, za to coraz bardziej zła. Kumulacja nastąpiła w chwili, gdy jeden z biznesmenów, w samych szortach, za to z grubym złotym łańcuchem na szyi postanowił się z nią zaprzyjaźnić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p10in28of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_23" xml:id="txt_2.1-ab">5. Władze miejskie nie mają żadnego celu, aby pomniejszać rolę AWS w działaniach na rzecz powstania silnego , bogatego powiatu. Sprawiedliwie oddamy to, co należy się temu ugrupowaniu. Znaczenie AWS powinno wynikać z jego rzeczywistej siły, nie zaś opierać się na demagogii wypowiadanej przez lokalnych działaczy Akcji. Tym bardziej jest to smutne, gdy czynią to urzędnicy rządowi, którzy mają być apolityczni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0558pes.998.xml_42" xml:id="txt_3.1-ab">Polityką się nie interesuje. Nieważne są opcje, kierunki, najważniejszy jest byt człowieka. Uważa, że Polacy za bardzo narzekają, zamiast wziąć się do pracy. Najchętniej jada golonkę z piwem i staropolskiego schabowego z kostką.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0558pes.998.xml_42" xml:id="txt_3.2-ab">Jako nauczyciel kierowców, radzi im przede wszystkim rozwagę i spokój na drodze. Nadmierna prędkość prowadzi często do tragedii, a przecież nie po to są samochody.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0558pes.998.xml_42" xml:id="txt_3.3-ab">A.S.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_50" xml:id="txt_4.1-ab">Wieczorem działki otuliły się dymem. Wszyscy grilowali i prawie wszyscy raczyli sie jakimiś mocniejszymi czy słabszymi trunkami. Po zmierzchu życie towarzyskie wyraźnie się ożywiło. Zaproszenie przyszło w postaci tęgiego wąsacza z działki naprzeciwko.</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_50" xml:id="txt_4.2-ab">- Robię imprezę i brakuje nam kobiet. - wąsaty nie krył zamiarów.</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_50" xml:id="txt_4.3-ab">- Ależ sąsiedzie - mama Ani była lekko zmieszana.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_39" xml:id="txt_5.1-ab">Od kwietnia wraz z pozyskaniem sponsora zmieniła się nazwa na ROMARK KINGS i już wiadomo, że działalność drużyny wspiera centrum handlowe sprzętu RTV i AGD "ROMARK". Panowie Roman i Marek Borkowscy nie tylko zakupili podopiecznym stroje, ale dopingują podczas każdego meczu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_51" xml:id="txt_6.1-ab">5) W takim zestawie świetnie wyglądają osoby niskie i średnie, o ile nie mają krótkiej talii.</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_51" xml:id="txt_6.2-ab">6) Długi żakiet z długą spódnicą wygląda dobrze wyłącznie na osobach powyżej 170cm wzrostu, mających długie nogi. Niskie - unikać ze wszelką cenę!</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c0:c0569pes.998.xml_51" xml:id="txt_6.3-ab">Mam nadzieję, że dzisiejszy numer się paniom sprzedał "zaprzątnął głowę" ale i pomógł w walce z kompleksami swojej figury.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0558pes.998.xml_53" xml:id="txt_7.1-ab">Paweł Wójcik  - Moja mama ma jasne włosy, jakie ma oczy to nie wiem. Krzyczy na mnie tylko trochę, kiedy się biję ze starszym bratem. Z okazji święta kupię mamie coś za własne pieniądze. Mam swoje, bo babcia mi daje. I będę życzył mamie dużo szczęścia, zdrowia i żeby długo żyła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c0:c0558pes.998.xml_1" xml:id="txt_8.1-ab">Jeśli Wojewoda Warszawski, Pan Maciej Gielecki, będzie dalej miał możliwości podejmowania działań podobnych do dotychczasowych, to doprowadzi to do kolejnych konfliktów. Sprzeciwiamy się takim działaniom i dlatego uważamy, że interwencja Premiera Rządu jest niezbędna.</ab>
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:c0:c0558pes.998.xml_1" xml:id="txt_8.2-ab">Z poważaniem: Przewodniczący Klubu SLD - PSL w Gminie Centrum, Ryszard Mikliński i Przewodniczący Klubu SLD - PSL w Radzie Warszawy, Jan Wieteska.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
