<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p188in197of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_1.1-ab">Za to zimno już od listopada jak diabli. W dwa dni podarła rękawiczki, nosząc, ciągnąc, dźwigając, przesuwając, paskudnie jest gołymi rękami na mrozie dotykać metalowych konwi z mlekiem, oszronionego szkła, przerzucać głowy kapusty pokryte skorupką chrzeszczącego lodu. Jak dostanie wypłatę, kupi sobie rękawice z jednym palcem, takie brezentowe, grube.</ab>
     <ab n="p194in203of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_1.2-ab">- Co tam znowu? Zasnęłaś?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p72in81of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_2.1-ab">Więc robiła to przejście, stawiając pojemniki jedne na drugich, budując mur wzdłuż ściany byle jak pomazanej farbą, mur z czerwonych skrzynek kryjących butelki.</ab>
     <ab n="p75in84of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_2.2-ab">- Ja mam nosić? - kierowca dostawczego wozu zatupał od progu - Jak nie odbieracie, odjeżdżam. Nie do was jednych towar wożę.</ab>
     <ab n="p78in87of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_2.3-ab">- Idź nosić - rozkazał Piotrowski.</ab>
     <ab n="p79in88of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_2.4-ab">- Jeszcze tutaj nie ustawione - wysapała unosząc do góry kolejną skrzynkę.</ab>
     <ab n="p81in90of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_2.5-ab">- Potem ustawisz.</ab>
     <ab n="p82in91of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_2.6-ab">- Dobra, mogę później.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p16in25of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_3.1-ab">I nagle widzę ją, jeszcze bez imienia, bohaterkę powieści, którą zamierzam napisać. </ab>
     <ab n="p18in27of:IJP:noir:NowackaAs" xml:id="txt_3.2-ab">Długie, jasne włosy, wyszarzała zimowa kurtka, kozaki, nieco dziecinny owal twarzy ale spojrzenie już prawie kobiece. Czy ją kiedyś spotkałam? Czy znam kogoś podobnego? Dlaczego zobaczyłam ją dzisiaj właśnie, w mroźne przedranie, pół godziny przed wschodem słońca? Czemu jest taka? Czy pozwoli się poprowadzić przez karty powieści od pierwszej do ostatniej strony?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
