<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oasis-xml-catalog catalog="catalog.xml"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2004:03.04:Kraj:11" xml:id="txt_1.1-ab">Po czterech spotkaniach Sojusz zdecydował się spełnić około 70 procent żądań FKP. Dlatego do rządu trafi pięciu ludzi Jagielińskiego - dwóch w randze sekretarza stanu (pierwszego wiceministra - red.), a trzech jako podsekretarze stanu. Według nieoficjalnych informacji mieliby trafić m.in. do resortów: rolnictwa, skarbu państwa oraz gospodarki, pracy i polityki społecznej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p15in39of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2004:01.17:Pejzaz:24" xml:id="txt_2.1-ab">Na Twoim niebie równoważą się dobre i złe wpływy planetarne. Mars ofiarowuje Ci energię, witalność, dynamikę, ale Słońce ogranicza życiową ekspansję. Dlatego nie wymuszaj na siłę żadnych konkretnych rozwiązań, dbaj o własny wizerunek zawodowy, staraj się poznawać nowych ludzi w branży i czekaj na swój czas. Czas wielkiej przemiany!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p10in19of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2004:03.06:Sport:15" xml:id="txt_3.1-ab">Już w 6 min prowadzenie dla krakowskiego zespołu uzyskał Żurawski. Po długim podaniu Kukiełki znalazł się w oko w oko z Piątkiem i celnie uderzył lewą nogą w tzw. długi róg. Cztery minuty później w sytuacji "sam na sam" nie dał się pokonać Madejowi Majdan. Jego kolega po fachu z drużyny gospodarzy Piątek też świetnie interweniował po strzałach Uche w 17 min i Cantoro w 24 min.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p9in25of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2004:01.23:Magazyn:04" xml:id="txt_4.1-ab">- Słyszałem, że nowa gmina płaciła Kłajowi po 100 zł za każdą lampę - powiada Bolesław Strach. - Nie powinni tego robić. Czy my, Stanisławice, przynależąc do Kłaja, nie płaciliśmy podatków, nie bogaciła się kłajowska gmina naszym kosztem?</ab>
     <ab n="p10in26of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2004:01.23:Magazyn:04" xml:id="txt_4.2-ab">- Kłaj zachowuje się tak, jakby Stanisławice były w jego gminie nie dłużej niż tydzień i wszystko, co zdążył im dać, powinien teraz, po zmianach, odebrać - denerwuje się sołtys Kusion.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2004:02.23:Oswiecim:02" xml:id="txt_5.1-ab">Szkolne Centrum Informacyjne tworzą pracownia multimedialna z biblioteką szkolną. W pracowni znajdują się cztery stanowiska połączone z serwerem, wyposażone w komputery klasy Celeron 2,4 GHz o konfiguracji zbliżonej do komputerów uczniowskich i także posiadające dostęp do internetu. - Wszystkie stanowiska wyposażone są w nagrywarki i odtwarzacze DVD, co czyni z nich w pełni multimedialne konsole - zwraca uwagę Ireneusz Pieczyk.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
