<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4786in6150of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_1.1-ab">Łamią się piersi, trzeszczy kość, próchnieją dłonie, twarze bledną...</ab>
     <ab n="p4787in6151of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_1.2-ab">I wszyscy w jednym zmarli dniu i noc wieczystą mieli jedną!</ab>
     <ab n="p4788in6153of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_1.3-ab">Lecz cienie zmarłych - Boże mój! - nie wypuściły młotów z dłoni!</ab>
     <ab n="p4789in6154of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_1.4-ab">I tylko inny płynie czas - i tylko młot inaczej dzwoni...</ab>
     <ab n="p4790in6156of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_1.5-ab">I dzwoni w przód! I dzwoni wspak! I wzwyż za każdym grzmi nawrotem!</ab>
     <ab n="p4791in6157of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_1.6-ab">I nie wiedziała ślepa noc, kto tu jest cieniem, a kto młotem?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4058in5155of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_2.1-ab">Najpierw przyśnił się młynek do kawy.</ab>
     <ab n="p4059in5156of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_2.2-ab">Najpospolitszy. Taki sobie staroświecki. Ciemnokawowy w kolorze.</ab>
     <ab n="p4060in5157of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_2.3-ab">(Dzieckiem lubiłem odmykać klapkę, zajrzeć i natychmiast zatrzasnąć. Z trwogą, z drżeniem! Aż zęby dzwoniły ze strachu! Było mi tak, jakobym ja tam był w środku kruszony! Zawsze wiedziałem, że muszę źle skończyć!)</ab>
     <ab n="p4061in5158of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_2.4-ab">Najpierw zatem był młynek do kawy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3987in5055of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_3.1-ab">I tak wszędzie. Człowiek sprowadzany do rzeczy, do ciała, do tego, co somatyczne. Ostrość spojrzenia Różewicza, ale też jego uparta monotonia, polega na nieustannie koniugowanym orzeczeniu tyczącym się każdego ciała, równoważnika każdej sprawy: ''Ono wraca bez wytchnienia do swej matki większej do ziemi''. Ten somatyzm posiada bowiem tylko jeden cel - dotrumienny. Dlatego poetycką filozofię Różewicza proponuję nazwać somatyzmem dotrumiennym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5003in6529of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_4.1-ab">Otóż tego rodzaju postępowanie językowe było bardzo typowe dla stylu i języka Młodej Polski. U Wyspiańskiego znajdujemy: ostrz (zamiast: ostrze), tarcz (tarcza), zgliszcz, ziem, siekierz, pełń (pełnia), kleszcz (kleszcze) i tak dalej. Chodziło o to, ażeby wywołać w czytelniku sugestię językowej krzepy i mocy, sugestię zgodną z dążeniem ideowym poety w tym kierunku .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p662in795of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_5.1-ab">Rzucę takie zdanie: Gałczyński był przed wojną i pozostał nadal poetą okolicznościowym. Poetą okolicznościowym w dobrym i pełnym znaczeniu tego terminu. Czyli poetą, który jak ptaki gniazda, buduje swoje utwory z wszelkich kamyków, z wszelkich wydarzeń, aktualiów przynoszonych mu przez dzień bieżący. Tajemnicą jego kunsztu pozostaje to, że te ptasie budowle nabywają trwałości, że żyć umieją na własną odpowiedzialność, poza chwilą, która je wyłoniła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4917in6382of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_6.1-ab">Tylko jeden, jedyny raz, w dwuwierszu końcowym, Leśmian układ 7 (4+3) przesuwa na rzecz 7 (3+4). W tym miejscu ma to pełne uzasadnienie, pomaga bowiem wyrazić tak wielkie zdumienie chłopka-roztropka, że aż język mu wypadł z przyjętego trybu rytmicznego:</ab>
     <ab n="p4918in6385of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_6.2-ab">Rzekł Bajdała do Boga:</ab>
     <ab n="p4919in6386of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_6.3-ab">O rety - olaboga!</ab>
     <ab n="p4920in6389of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_6.4-ab">Dystychy, analizowane dotąd oddzielnie, złóżmy obecnie w całość, bo przecież w Dusiołku tworzą one taką całość.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3297in4122of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_7.1-ab">Chodzi o to, że prawo kompozycji filmowej, oprócz całkowitego zastępstwa znaczeń przez obrazy, polega przede wszystkim na niespodziewanym, tylko w tej sztuce możliwym do tak szerokiego stosowania kontraście, przepływaniu, przenikaniu obrazów najbardziej od siebie dalekich. Wówczas to każdy obraz pojedynczy może być całkowicie realistyczny i pozbawiony deformacji, a przecież całość będzie przemawiać sugestiami bogatszymi od swych względnie prostych składników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4770in6121of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_8.1-ab">Dusiołek zatem to stylizowana ballada niby-romantyczna i pozornie ludowa, którą opowiada zabawnie i przekornie ujęty bajarz wiejski. Dotyczy ta ballada przygody filozoficznej chłopka-roztropka. Ośrodek główny owej przygody stanowi sceptyczne, uzyskane poprzez działanie humoru i drobiazgowego realizmu, zaprzeczenie argumentu kreacjonistycznego.</ab>
     <ab n="p4771in6122of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_8.2-ab">Bóg, powiada Leśmian, to stwórca Dusiołków, jeżeli uparcie wierzycie, że jest on Stwórcą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p5089in6666of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_9.1-ab">Powstaje pytanie, czy tego rodzaju nagromadzenie znamiennego środka językowo-stylistycznego stanowi osobiste odkrycie poetyckie Władysława Broniewskiego, czy też w jakiś sposób dzieli on je ze współczesnymi. Nie sięgam w okres Młodej Polski ani do wcześniejszych poetów. Wymagałoby to specjalnych poszukiwań, wątpliwe, czy uwieńczonych jakimś rezultatem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p6343in8323of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_10.1-ab">Pankracy zapowiada:</ab>
     <ab n="p6344in8325of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_10.2-ab">Nie czas mi jeszcze zasnąć, dziecię, bo dopiero połowa pracy dojdzie końca swojego z ich ostatnim westchnieniem. - Patrz na te obszary - na te ogromy, które stoją w poprzek między mną a myślą moją - trza zaludnić te puszcze - przedrążyć te skały - połączyć te jeziora - wydzielić grunt każdemu, by we dwójnasób tyle życia się urodziło na tych równinach, ile śmierci teraz na nich leży.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p2833in3536of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_11.1-ab">Na skutek tych wszystkich zabiegów najlepsze wiersze Anatola Sterna otrzymują ruch wyobrażeń, ich płynne następstwo i przenikanie - podobne do kompozycji bezfabularnej taśmy filmowej.</ab>
     <ab n="p2834in3538of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_11.2-ab">Malarstwo i poezja pierwszej połowy naszego stulecia musiały uruchomić swe obrazy, jeśli chciały wytrzymać konkurencję filmu. Wybuchające, nakładające obraz na obraz wiersze Anatola Sterna głoszą triumf ruchu, ustawicznej przemiany materii, trudu ludzkiego i wynalazczości (M. Jastrun, O wierszach Anatola Sterna, ''Przegląd Kulturalny'' 1957, nr 10).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p5344in7028of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_12.1-ab">Nie wszystkie tomiki Broniewskiego sprzed roku 1939 dochowały się na moich półkach: Trzy salwy, Troska i pieśń, Krzyk ostateczny. Kiedy po nie sięgam, bez większego trudu daje się odtworzyć i przypomnieć proces dochodzenia piszącego te słowa do poezji Broniewskiego. Decydujący był dla mnie Krzyk ostateczny (1938), a nie - o wiele donioślejsza, przełomowa u Broniewskiego - Troska i pieśń (1938). Dlaczego?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p3277in4096of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_13.1-ab">Krótkiej wieczności.</ab>
     <ab n="p3278in4098of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_13.2-ab">Ten najbardziej własny styl Miłosza, genetycznie biorąc, pochodzi z wizji, które dotąd służyły eschatologii i katastrofizmowi. Pozbawiony tych zawartości, wyzuty ponadto z soczewki egotycznej, ulega zasadniczym przemianom i wydaje najcenniejsze utwory poety. Obok liryków warszawskich będą to Kraina poezji, Piosenka o końcu świata, Dzień tworzenia. (O poema naiwnym Świat mówić będziemy osobno.)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p1000in1274of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_14.1-ab">Poemat omawiany posiada nadto dalekiego przodka w pseudohistorycznym i ironicznym poemacie racjonalistów. Przodek ten jest różny w osiągniętym wyglądzie artystycznym, ponieważ nie posiada takiego nadmiaru dygresji, jest natomiast podobny przez funkcję pełnioną w obrębie epoki. Podobnie bowiem za jego pośrednictwem, prowokująco znieważając uświęcone schematy epopei, racjonaliści walczyli z feudalnym zastojem. Od Monachomachii Krasickiego bliżej jest do Beniowskiego niż od jego Wojny chocimskiej, a cóż dopiero wszystkich poematów pamiętnikarsko-batalistycznych polskiego baroku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p5618in7398of:pwn:ksiazki:b0252ljw.9nn" xml:id="txt_15.1-ab">To już nie proste przemieszczenie, lecz zuchwałe wejście za sprawą wyobraźni w całkowicie odmienną strukturę rzeczywistości: wiara w cuda, cud, którego podstawą stało się niewykonalne realnie przekuwanie kosy. Takie wszakże, w jakie lud skłonny jest natychmiast uwierzyć i w jego imię działać: ''Będzie cud, będzie ciąć''.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
