<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2081in2776of:IPI:law2:0397" xml:id="txt_1.1-ab">2. Zasady gromadzenia informacji dotyczących składowania odpadów określają przepisy ustawy o odpadach.</ab>
     <ab n="p2082in2777of:IPI:law2:0397" xml:id="txt_1.2-ab">3. Wojewódzka baza informacji o korzystaniu ze środowiska jest dostępna dla ministra właściwego do spraw środowiska i ministra właściwego do spraw gospodarki wodnej, a także dla właściwego ze względu na miejsce korzystania ze środowiska: wojewody, marszałka województwa, starosty, wójta, burmistrza lub prezydenta miasta, urzędu statystycznego oraz organów Państwowej Inspekcji Sanitarnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1380in1813of:IPI:law2:0397" xml:id="txt_2.1-ab">Wprowadzający produkt do obrotu powinien zapewnić spełnienie przez produkt wymagań ochrony środowiska.</ab>
     <ab n="p1381in1816of:IPI:law2:0397" xml:id="txt_2.2-ab">1. Minister właściwy do spraw gospodarki, w porozumieniu z ministrem właściwym do spraw środowiska, może określić, w drodze rozporządzenia, szczegółowe wymagania w celu spełnienia obowiązków, o których mowa w art. 166.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1703in2238of:IPI:law2:0397" xml:id="txt_3.1-ab">2) instalacja zostanie wyłączona z eksploatacji nie później niż do dnia 30 października 2007 r.</ab>
     <ab n="p1704in2239of:IPI:law2:0397" xml:id="txt_3.2-ab">3c. W przypadku, o którym mowa w art. 135 ust. 6, w pozwoleniu zintegrowanym stwierdza się konieczność utworzenia obszaru ograniczonego użytkowania.</ab>
     <ab n="p1705in2240of:IPI:law2:0397" xml:id="txt_3.3-ab">3d. Pozwolenie zintegrowane, o którym mowa w ust. 3c, wywołuje skutki prawne od dnia wejścia w życie uchwały rady powiatu albo rozporządzenia wojewody o utworzeniu obszaru ograniczonego użytkowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1308in1727of:IPI:law2:0397" xml:id="txt_4.1-ab">3. Wykorzystujący substancje stwarzające szczególne zagrożenie dla środowiska powinien okresowo przedkładać wojewodzie informacje o rodzaju, ilości i miejscach ich występowania, z zastrzeżeniem ust. 4–6.</ab>
     <ab n="p1309in1728of:IPI:law2:0397" xml:id="txt_4.2-ab">4. Osoby fizyczne niebędące przedsiębiorcami przedkładają informacje o rodzaju, ilości i miejscach występowania substancji stwarzających szczególne zagrożenie dla środowiska w formie uproszczonej; w tym przypadku przepisów ust. 2 nie stosuje się.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
