<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p170in802of:IJP:znak:GraczykTropem" xml:id="txt_1.1-ab">Przesłane przez Was informacje o występowaniu Bugajskiego przeciwko Stommie (zresztą wbrew stanowisku jakie zajął w tej sprawie zarząd klubu) zostaną wykorzystane do wytworzenia atmosfery izolacji wokół osoby Bugajskiego i do postawienia propozycji przed zarządem krakowskiego KIK-u w określonej sytuacji o usunięcie jego z zarządu jako osoby niepożądanej w klubie (IPN 08/61, t. 3, k. 45).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p838in3718of:IJP:znak:GraczykTropem" xml:id="txt_2.1-ab">Bo uważam, że zachowując całą konieczną dbałość o prawa ludzi uwikłanych w kontakty z SB, nie możemy stawiać ich praw wyżej niż prawa tych, którzy się nie złamali.</ab>
     <ab n="p839in3720of:IJP:znak:GraczykTropem" xml:id="txt_2.2-ab">Bo uważam, że jeśli od dziennikarzy wymaga się (gdy są publicystami, komentatorami itp.), by mieli wyraziste poglądy, jest czymś w najwyższym stopniu dziwacznym, gdy się im zakazuje głosić własne oceny na tak nieobojętny moralnie temat, jak ludzkie postawy w PRL-u.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p486in2210of:IJP:znak:GraczykTropem" xml:id="txt_3.1-ab">Później znowu jest dłuższa przerwa, aż do 19 września. Po tym spotkaniu Schiller napisał:</ab>
     <ab n="p487in2211of:IJP:znak:GraczykTropem" xml:id="txt_3.2-ab">Kandydat sam natychmiast przystąpił do omawiania jego stosunku do służby bezpieczeństwa.</ab>
     <ab n="p488in2212of:IJP:znak:GraczykTropem" xml:id="txt_3.3-ab">Papp usilnie tłumaczy, że nie będzie współpracował, podaje powody natury osobistej (niemożność pracy twórczej) i przy nich obstaje.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
