<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_2" xml:id="txt_1.1-ab">Słuszna jest uwaga o wyrwanej kartce z Gazety. Nazwisko takiego obserwatora powinno być wymienione. Tacy obserwatorzy na pewno nie wnoszą nic do naszej pracy pełnej poświęcenia.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_2" xml:id="txt_1.2-ab">Ciekaw jestem czy moje listy odchodzą do Was? Wysyłam je najczęściej za pośrednictwem konduktorów autobusowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_9" xml:id="txt_2.1-ab">10. Przy przeliczeniu siły wiatru wg skali Beauforta na m/sek ustala się korzystanie z tabeli międzynarodowej wydanej w 1926 roku.</ab>
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_9" xml:id="txt_2.2-ab">Na konferencji wiosennej 1960 r. Dr Otruba przedstawi propozycję ujednolicenia skali wiatru w m/sek dla obu stron Tatr.</ab>
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_9" xml:id="txt_2.3-ab">11. Słowacka Akademia Nauk - Oddz. Klimatologii dostarczy komisji potrzebnej ilości map podkładowych w skali 1:100 000.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_3" xml:id="txt_3.1-ab">Załoga pracownicza w Państwowym Instytucie Hydrologiczno-Meteorologicznym jest na ogół dobra. Możemy się pochwalić wieloma młodymi kolegami, którzy poważnie podchodzą do pracy zawodowej, którzy wytrwałymi studiami pogłębiają swoje wiadomości i staja się coraz lepszymi fachowcami w dziedzinie hydrologii, czy meteorologii; musimy z całą satysfakcją stwierdzić również i to, że znaczny odsetek kolegów w PIHM pracuje ofiarnie, nie licząc poświęconych dla Instytutu godzin poza obowiązującym czasem pracy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2in12of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_4" xml:id="txt_4.1-ab">Dnia 4 grudnia 1959 roku zmarł w Warszawie Doc. Dr Leonard  Bartnicki , Kierownik Zakładu Klimatologii w Państwowym Instytucie Hydrologiczno-Meteorologicznym i Przewodniczący Komisji Rewizyjnej Polskiego Towarzystwa Meteorologicznego i Hydrologicznego.</ab>
     <ab n="p3in14of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_4" xml:id="txt_4.2-ab">Doc. Bartnicki należał do szczupłego już grona długoletnich pracowników naukowych polskiej służby meteorologicznej. Nazwisko Zmarłego związane było ściśle z organizacją tej służby i z jej rozwojem późniejszym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_8" xml:id="txt_5.1-ab">Obrady przebiegały w atmosferze przyjaźni i wzajemnego zrozumienia.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_8" xml:id="txt_5.2-ab">W wyniku dyskusji ustalono, iż od 1960  r. Rocznik Hydrologiczny Odry będzie wydawany przez PIHM zarówno dla polskiej jak i dla niemieckiej części dorzecza.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_8" xml:id="txt_5.3-ab">W projektowanym roczniku postanowiono publikować codzienne przepływy dla wybranych stacji wraz z podstawowymi elementami bilansu wodnego oraz znacznie rozszerzyć zakres informacji hydrologicznych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_1" xml:id="txt_6.1-ab">Wymienieni wyżej wyróżnili się regularnym podawaniem treściwych meldunków oraz cennych uwag. Za sumienną pracę otrzymali oni przy końcu roku wynagrodzenie zwiększone o 300-400 złotych.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_1" xml:id="txt_6.2-ab">Dobrych Obserwatorów, poza cytowanymi, jest jeszcze wielu, i ci zostali również wynagrodzeni za właściwą pracę w r. 1959. W Gazecie z braku miejsca wymieniliśmy jednak tylko nazwiska najlepszych naszych "rolmetowców".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_11" xml:id="txt_7.1-ab">W innej części listu polemizujecie z Redakcją na temat odpowiedzi udzielonej Wam z w numerze listopadowym Gazety Obserwatora PIHM z 1959 r. Brak miejsca i czasu nie pozwala na obszerniejsze ponowne omawianie tego tematu, tym bardziej, że w tym wypadku musielibyśmy wyłożyć wiele z teorii rolnictwa. Ograniczamy się więc tylko do paru uwag.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_9" xml:id="txt_8.1-ab">18. Pożądane jest, aby na konferencji wiosennej 1960 roku był przedstawiony projekt instrukcji obserwacji fenologicznych w Tatrach.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_9" xml:id="txt_8.2-ab">19. Polska strona (doc. Zych) przygotuje na konferencję wiosenną projekt zakresu badań biometeorologicznych w Tatrach.</ab>
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:C:C0752HGW.960.xml_9" xml:id="txt_8.3-ab">20. Na konferencji jesiennej 1960 roku strona słowacka przedstawi, o ile to będzie możliwe, program badań fitosocjologicznych w obszarze tatrzańskim.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
