<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p384in11583of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001624" xml:id="txt_1.1-ab">Idę ulicą, co widzę? Cierpienie ludzkich istnień, ból ludzkich dusz, konanie ludzkich ciał błagających o śmierć i wybawienie... od tego bólu świata czy może świata bólu?! Idę ulicą, i co? Wciąż nic, szare N-I-C Wiem, ze to kompletne dno, ale w sumie, jak na pierwszy raz, to chyba nie jest tak zle, no nie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p128in4078of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001624" xml:id="txt_2.1-ab">Cześć. Chciałeś jakiś "wiersz" mego nędznego autorstwa, który powstał na trzeźwo. Może w to nie wierzysz, ale większość tak powstała. Zresztą, kogo to obchodzi. "Do mych braci" Nie każdego ulubioną porą roku jest lato, Nie każdy widzi w lustrze swe odbicie, zastanawiając się nad swym bez przyszłości życiem... Nie każdemu dane smakować cierpienia, Nie każdy żyje w bezustannej samotności, nie każdy ma wszystko, takie prawo ludzkości. 24.VII.1997</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p658in20546of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001624" xml:id="txt_3.1-ab">Myślę, że wiem, co chciałeś powiedzieć, lecz Twoje spotkanie z demonem śmierci nie wniosło nic oryginalnego w moje postrzeganie tematu. Innymi słowy, coś podobnego czytałem już kilka razy, a forma, rymy (niezbyt wyszukane) i myśl pozostawiają uczucie niezaspokojenia, niedosytu. Trzy szóstki, co prawda, brzmią magicznie, ale całość, niestety, znamion magii nie posiada.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2944in86982of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001624" xml:id="txt_4.1-ab">No właśnie - czasami słaby wiersz istnieje tylko dzięki komentarzom. Dokładnie to chciałem powiedzieć. Natomiast czy chcemy mieć więcej poezji? Tak - dobrej. Tomaszek P.S. Następujący jeszcze dłuższy komentarz o starej Warszawie pomijam - byłby ciekawym uzupełnieniem ewentualnej dyskusji, ale nie może być jej zarzewiem. To wiersz sam w sobie powinien spełnić tę rolę. To nie dogmat - to po prostu moje zdanie. T.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
