<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p285in313of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_1.1-ab">Zmarł w wieku 66 lat, opatrzony św. Sakramentami. Pogrążeni w smutku. Rodzina i cała zagadkowa masa spadkowa. Nawet piędź ziemi nie zostanie, rozdrapią jak głodne kruki.</ab>
     <ab n="p286in314of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_1.2-ab">– Dzwonił jakiś Kluba, pytał się, czy wiesz, że Zając nie żyje.</ab>
     <ab n="p287in315of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_1.3-ab">– Gienek Zając?</ab>
     <ab n="p288in316of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_1.4-ab">– Nie wiem... chyba.</ab>
     <ab n="p289in317of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_1.5-ab">– Gienek, bo kto... jakżeż mam nie wiedzieć, jak widziałem, jak go z klatki wynosili.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p329in357of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_2.1-ab">– W co ty się ubierasz? – pyta pan Rysiek żonę. – Coś ty se za kapelusik znalazła?</ab>
     <ab n="p330in358of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_2.2-ab">– No jaki?</ab>
     <ab n="p331in359of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_2.3-ab">– Jakiś taki dziwny... z takim belosem z tyłu. – Pan Rysiek się krzywi, bo wie, jak coś takiego może zostać odebrane przez społeczeństwo, jak... a, nawet nie chce mówić jak. – Ubierz się jakoś, do ludzi idziesz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p187in211of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_3.1-ab">– Ja to wiem – odezwał się Artuś, a oczy otworzyły mu się szeroko z podniecenia. – Ja to widziałem na filmie o takim radzieckim czołgu, oni się tam wszyscy ukrywali i nie mogli się pokazać, a potem strzelali do wrogów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p942in1008of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_4.1-ab">– Proszę panią, Radek mnie kopnął – wykrzykuje Marta z tłumu dzieciaków.</ab>
     <ab n="p943in1009of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_4.2-ab">– Wcale jej nie kopnąłem – przekrzykuje Martę Radek.</ab>
     <ab n="p944in1010of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_4.3-ab">– Właśnie że mnie kopnął – krzyczy Marta.</ab>
     <ab n="p945in1011of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_4.4-ab">– Wcale że nie.</ab>
     <ab n="p946in1012of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_4.5-ab">– Wcale że tak.</ab>
     <ab n="p947in1013of:IJP:WAB:ShutyCukier" xml:id="txt_4.6-ab">– Ten komplet narzędzi służył do ćwiartowania korpusów. Dzielił je na mniejsze części, poręczniejsze w dalszej obróbce, w tej oto, proszę zobaczyć, wygodnej, dwuosobowej wannie...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
