<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1050in1498of:330-2-000000024" xml:id="txt_1.1-ab">Umytą brukiew kroimy w kostkę i gotujemy sposobem "nishime". Możemy podawać jako samodzielne danie warzywne lub łączyć z innymi warzywami, na przykład z kapustą, cebulą, papryką. Wtedy warzywa układamy warstwowo i razem gotujemy sposobem "nishime".</ab>
     <ab n="p1051in1499of:330-2-000000024" xml:id="txt_1.2-ab">Umytą brukiew wkładamy do piekarnika i pieczemy około 35 minut. Po upieczeniu kroimy w plastry i podajemy jako dodatek na gorąco lub na zimno.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p22in42of:330-2-000000024" xml:id="txt_2.1-ab">Pojęcie makrobiotyki upowszechnił w Europie po raz pierwszy Christoph Hufeland, lekarz niemiecki, żyjący na przełomie XVIII i XIX wieku.</ab>
     <ab n="p23in43of:330-2-000000024" xml:id="txt_2.2-ab">Był on jednym z największych autorytetów lekarskich w Europie i w swojej praktyce posługiwał się wieloma systemami leczniczymi. Był również profesorem uniwersytetów w Jenie i Berlinie. Jest autorem dzieła pt.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p615in914of:330-2-000000024" xml:id="txt_3.1-ab">Janginizowane stanowią smaczny dodatek do dań obiadowych.</ab>
     <ab n="p616in915of:330-2-000000024" xml:id="txt_3.2-ab">Łączymy je w następującej proporcji: 2 kg jabłek i kg dyni kroimy na kawałki, według upodobania możemy dodać również odrobinę wanilii, goździków lub cynamonu.</ab>
     <ab n="p617in916of:330-2-000000024" xml:id="txt_3.3-ab">Janginizujemy razem. Do jabłek, nawet jeżeli są kwaśne, nie musimy dodawać soli, ponieważ dynia łagodzi ich kwaśny smak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p377in537of:330-2-000000024" xml:id="txt_4.1-ab">Należą do nich: 1. Cukier oraz produkty zawierające cukier: a) wszelkiego rodzaju słodycze i ciasta, b) desery (budynie, kisiele, galaretki, kremy i inne), c) napoje słodzone i gazowane oraz soki produkowane przemysłowo.</ab>
     <ab n="p378in538of:330-2-000000024" xml:id="txt_4.2-ab">Trzeba przy tym pamiętać, że produkty te są szkodliwe również z uwagi na zawarte w nich dodatki zapachowe, koloryzujące i konserwujące.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p945in1377of:330-2-000000024" xml:id="txt_5.1-ab">Sosy makrobiotyczne możemy sporządzać na bazie kremów zbożowych (patrz — kremy zbożowe) lub na zasmażce mąki z olejem.</ab>
     <ab n="p946in1378of:330-2-000000024" xml:id="txt_5.2-ab">Pierwszy sposób zajmuje mniej czasu, ponieważ gotując krem zbożowy możemy jego część zostawić do sporządzenia sosu. Dodając do kremu rozmaite dodatki warzywne i przyprawy możemy przygotować różne pod względem smakowym masy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p92in120of:330-2-000000024" xml:id="txt_6.1-ab">Do pożywienia roślinnego autor Makrobiotyki zalicza ziarna takie, jak ryż, pszenica, żyto, owies i jęczmień oraz nasiona roślin strączkowych, jak groch, fasola, soczewica i bób, "kartofle zaś nie powinny stanowić powszechnego pokarmu. Zdrowie człowieka ucierpi, jeżeli kartofle zajmą miejsce chleba i pokarmów ziarnistych". Natomiast warzywa i owoce uważane są za pokarm zdrowy, który ułatwia trawienie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1036in1484of:330-2-000000024" xml:id="txt_7.1-ab">Przy gotowaniu postępujemy podobnie jak w przepisie 108.</ab>
     <ab n="p1037in1485of:330-2-000000024" xml:id="txt_7.2-ab">Jednak ponieważ biała rzodkiewka jest bardziej delikatna, dla zaostrzenia smaku, pod koniec gotowania, można dodać 1/2 łyżeczki sosu sojowego.</ab>
     <ab n="p1038in1486of:330-2-000000024" xml:id="txt_7.3-ab">Umyte brokuły dzielimy na cząstki i układamy w naczyniu.</ab>
     <ab n="p1039in1487of:330-2-000000024" xml:id="txt_7.4-ab">Solimy, dodajemy olej i janginizujemy na małym ogniu do miękkości, od czasu do czasu mieszając.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p692in1051of:330-2-000000024" xml:id="txt_8.1-ab">Pieczenie na ruszcie, wykorzystujące energię ognia, dodaje pożywieniu również energii silnie jang. Z tego względu sposób ten powinien być stosowany raczej zimą. Na ruszcie możemy piec takie warzywa, jak buraki, brukiew, marchew, seler i inne.</ab>
     <ab n="p693in1052of:330-2-000000024" xml:id="txt_8.2-ab">Pieczenie w piekarniku odbywa się sposobem tradycyjnym i podobnie dostarcza energii silnie jang. Sposobem tym pieczemy pasztety makrobiotyczne, chleb, czapati i ciasta oraz warzywa, jak buraki, ziemniaki, marchew, brukiew oraz jabłka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p500in703of:330-2-000000024" xml:id="txt_9.1-ab">Kiedy ich górna część zacznie żółknąć, przewracamy je na drugą stronę, aż całe zbrązowieją. Należy wrzucać stopniowo po jednej łyżeczce mieszanki warzywnej.</ab>
     <ab n="p501in704of:330-2-000000024" xml:id="txt_9.2-ab">Na powierzchni powinno znajdować się nie więcej niż jedna warstwa kawałków tempury. Jeżeli ciasto troszeczkę rozlatuje się w oleju, oznacza to, że zostało prawidłowo przyrządzone. W przeciwnym wypadku należy je rozrzedzić wodą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p760in1146of:330-2-000000024" xml:id="txt_10.1-ab">Smażyć placki na oleju i podawać z owocami janginizowanymi lub surowymi.</ab>
     <ab n="p761in1147of:330-2-000000024" xml:id="txt_10.2-ab">Płatki owsiane zalać wodą do napęcznienia. Dodać mąkę, kaszę kiełki i sól.</ab>
     <ab n="p762in1148of:330-2-000000024" xml:id="txt_10.3-ab">Wszystko dobrze wymieszać, jeżeli potrzeba, dodać wody, aby ciasto było odpowiednie do smażenia. Na gorącym oleju smażyć placki. Podawać z sosem pieczarkowym jako "szybkie" danie obiadowe lub kolacyjne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1032in1480of:330-2-000000024" xml:id="txt_11.1-ab">Dobrze jest odparować nadmiar wody z ogórków, aby potrawa nie była zbyt wodnista.</ab>
     <ab n="p1033in1481of:330-2-000000024" xml:id="txt_11.2-ab">Oddzielnie myjemy rzodkiewki i jej liście, od których oddzielamy części zepsute.</ab>
     <ab n="p1034in1482of:330-2-000000024" xml:id="txt_11.3-ab">W małym naczyniu na dnie układamy rzodkiewki w całości, dodając 2 łyżki wody.</ab>
     <ab n="p1035in1483of:330-2-000000024" xml:id="txt_11.4-ab">Gotujemy na małym ogniu 15 minut. Pod koniec gotowania (4 minuty) dodajemy liście rzodkiewki. Stanowią one razem z rzodkiewką potrawę pełnowartościową, dając jednocześnie ciekawy efekt dekoracyjny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p270in363of:330-2-000000024" xml:id="txt_12.1-ab">Ponadto należy zaznaczyć, że zgodnie z zasadą równowagi powinno się mało pić.</ab>
     <ab n="p271in364of:330-2-000000024" xml:id="txt_12.2-ab">Wynika to stąd, że woda zawarta w potrawach makrobiotycznych, przede wszystkim w gotowanych kaszach i nasionach roślin strączkowych, zaspokaja nasze zapotrzebowanie.</ab>
     <ab n="p272in365of:330-2-000000024" xml:id="txt_12.3-ab">Ilość napojów, przy prawidłowym odżywianiu makrobiotycznym, na ogół nie powinna przekraczać 0,5—1 l na dobę. W upalne dni jednak może okazać się za mała i należy wtedy kierować się pragnieniem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1068in1520of:330-2-000000024" xml:id="txt_13.1-ab">Pod koniec gotowania dodajemy sos sojowy i na kilka minut pozostawiamy pod przykryciem. Podajemy w miseczkach lub na talerzach. Cebulę pokroić w krążki i zjanginizować z łyżką oleju.</ab>
     <ab n="p1069in1521of:330-2-000000024" xml:id="txt_13.2-ab">Zagotować wodę lub wywar. Mąkę uprażyć w łyżce oleju i po ostygnięciu rozprowadzić wodą. Cebulę i zasmażkę dodać do gotowanej wody i gotować razem 15 minut.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p117in153of:330-2-000000024" xml:id="txt_14.1-ab">Ponieważ Ziemia jako ciało, które obraca się wokoło Słońca — reprezentuje siłę jin, a Słońce, które znajduje się centralnie oraz jest źródłem ciepła i światła — reprezentuje siłę jang, zgodnie z powyższą zasadą Ziemia i Słońce są dla siebie dopełnieniem.</ab>
     <ab n="p118in154of:330-2-000000024" xml:id="txt_14.2-ab">Podobnie dzień (jang) jest dopełnieniem nocy (jin), tak jak noc jest dopełnieniem dnia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p379in539of:330-2-000000024" xml:id="txt_15.1-ab">Na miejsce cukru należy stopniowo wprowadzać niewielkie ilości miodu, wywar z korzenia lukrecji oraz suszone owoce.</ab>
     <ab n="p380in540of:330-2-000000024" xml:id="txt_15.2-ab">2. Oczyszczone produkty zbożowe, do których należy biały ryż i biała mąka oraz wszelkie z nich wyroby, takie jak białe pieczywo, makarony i ciasta, które pozbawiono cennych składników odżywczych i które dostarczają organizmowi tzw. pustych kalorii. Dr Marian Lemeyda w swojej książce pt.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p66in94of:330-2-000000024" xml:id="txt_16.1-ab">Codziennie przynajmniej przez godzinę należy odbywać ćwiczenia.</ab>
     <ab n="p67in95of:330-2-000000024" xml:id="txt_16.2-ab">Należy jednak przyjąć zasadę: żeby ruch nie przedłużał się aż do wielkiego zmęczenia. Najzdrowszy czas (na ćwiczenia) jest przed jedzeniem albo 3 lub 4 godziny później".</ab>
     <ab n="p68in96of:330-2-000000024" xml:id="txt_16.3-ab">Ciekawie również w dzisiejszych czasach przedstawiają się ćwiczenia wzroku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p1021in1469of:330-2-000000024" xml:id="txt_17.1-ab">Pory kroimy na kawałki o długości 5 cm, układamy w naczyniu.</ab>
     <ab n="p1022in1470of:330-2-000000024" xml:id="txt_17.2-ab">Dodajemy olej, 4 łyżki wody, solimy, posypujemy rodzynkami i dusimy na małym ogniu pod przykryciem 15—20 minut.</ab>
     <ab n="p1023in1471of:330-2-000000024" xml:id="txt_17.3-ab">Pietruszką ścieramy na grubej tarce, cebulę drobno kroimy.</ab>
     <ab n="p1024in1472of:330-2-000000024" xml:id="txt_17.4-ab">Warzywa mieszamy, dodajemy 3 łyżki wody i dusimy na małym ogniu do miękkości. Pod koniec gotowania dodajemy gomasio i natkę pietruszki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p151in191of:330-2-000000024" xml:id="txt_18.1-ab">Dla wyraźniejszego podkreślenia różnic, jakie pomiędzy nimi występują, niektórzy nauczyciele makrobiotyki posługują się dodatkowo znakami "+", "-" i "0". Stąd wymienione znaki Czytelnik zauważy na listach produktów.</ab>
     <ab n="p152in192of:330-2-000000024" xml:id="txt_18.2-ab">Tendencje jang zostały oznaczone znakiem "+", a wielokrotność tego znaku (++) wyraża nasilenie tendencji jang.</ab>
     <ab n="p153in193of:330-2-000000024" xml:id="txt_18.3-ab">Tendencje jin zostały oznaczone znakiem "-", a jego wielokrotność (--) wyraża nasilenie tendencji jin.</ab>
     <ab n="p154in194of:330-2-000000024" xml:id="txt_18.4-ab">Znakiem "0" zostały oznaczone te produkty, w których tendencje jang i jin są zrównoważone.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
