<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1750in1758of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_1.1-ab">Serce drżało w Adasiu, gdy dotknął rękami długo szukanych drzwi: pokrzywił je reumatyzm starości i stoczyły je czerwie. Obejrzał je bacznie. Nic nie widać. Nie ma na nich żadnego napisu. Może z drugiej strony? Nie! Po drugiej stronie też nie ma nic.</ab>
     <ab n="p1751in1759of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_1.2-ab">Adasia ogarnął niepokój. Począł myśleć gorączkowo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p285in293of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_2.1-ab">Adam, opryszek siedmiokrotny, który tego dnia zjawił się w szkole przed wszystkimi, oparł swój diabelski łeb na rękach i trząsł się ze śmiechu. Śmiali się wszyscy prócz Burskiego, który patrzył na to wszystko jak gdyby z troską, i Jasińskiego, którego oblicze przybrało wyraz niebotycznego zdumienia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1279in1287of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_3.1-ab">"To żaba ćwiczy się w skoku w dal" - pomyślał.</ab>
     <ab n="p1280in1288of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_3.2-ab">Podążał wytrwale, polną drogę mając za przewodnika. Idący przed nim pewnie z niej nie zszedł, bo i po co? Po obu stronach muszą kisnąć jakieś mokradła, co oddychają mgłami. Las już niedaleko. Z bliska widać, że to nie żaden las, tylko szeroko rozsiadły zagajnik, że to biedne pokurcza, a nie szanowne drzewa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p302in310of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_4.1-ab">Adam podniósł rękę na znak, że musi przerwać orację, albo wiem wrodzona skromność nie pozwala mu słuchać podobnych hymnów, mówca jednak powtórzył uparcie, że niepospolity umysł jaśnieje przed nim w całej okazałości i nic ich nie przekona, że jest lub może być inaczej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1575in1583of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_5.1-ab">- Podtrzymaj mnie, bo jeszcze nie czuję nóg. O Staszku, o drogi Staszku. Sam nie wiesz... Ale o tym potem...</ab>
     <ab n="p1576in1584of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_5.2-ab">Podpełznęli ku tylnym drzwiom głuchego i milczącego domu. - Pchnij te drzwi!</ab>
     <ab n="p1577in1585of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_5.3-ab">Burski rozpędził się i uderzył ramieniem w mizerne drzwi, które rozwarły się szeroko jak ziewająca gęba.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1758in1766of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_6.1-ab">Serce w nim zamarło: są znaki!</ab>
     <ab n="p1759in1767of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_6.2-ab">Wyżłobione ostrym narzędziem; zapewne końcem noża, i napuszczone czarną farbą, jeszcze doskonale widoczną. Z zapartym tchem czytał powoli francuskie słowa:</ab>
     <ab n="p1760in1768of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_6.3-ab">W wielkim domu znajdziesz dwie malowane brody.</ab>
     <ab n="p1761in1769of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_6.4-ab">Nie patrz poza siebie. Patrz przed siebie i czytaj w brodzie! Przez chwilę stał osłupiały.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1524in1532of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_7.1-ab">W tej chwili Francuz westchnął ciężko i boleśnie.</ab>
     <ab n="p1525in1533of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_7.2-ab">"Pewnie mu się przyśniła Francja... Nieszczęśliwa figura! Ja siedzę tu zaledwie parę godzin i mam dość, a on siedzi ze trzy dni. Dobrze, że głos ludzki usłyszał... Która to może być godzina? Myślę, że już południe... Do nocy daleko, a noc będzie zajmująca".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p60in68of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_8.1-ab">Ale ja nie będę się mścił... Nie, moje dzieci... Jest mi tylko bardzo, bardzo smutno... Możecie się ze mnie śmiać... Bardzo proszę... Mścić się nie będę... Zbyt was kochałem... To moja wina... A teraz dość! Dzisiaj nie będę już pytał nikogo. Za chwilę rozpocznę wykład... Przepraszam was, że się rozżaliłem...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1136in1144of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_9.1-ab">Panna Wanda otwarła dość szeroko fiołkowe oczy i cicho westchnąwszy spojrzała w tę stronę, "skąd pierwsze gwiazdy na niebie zaświecą". W tym bowiem kierunku, wskazanym przez Słowackiego, spoglądają zawsze ci, którym jest smutno.</ab>
     <ab n="p1137in1145of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_9.2-ab">Pożegnali się pośpiesznie, bo pociąg, chory na sapiącą astmę, wtoczył się zziajany na małą stacyjkę, obok której w ogródku kwitło kilka czerwonych kwiatków, a przed nią zakwitł zawiadowca w czerwonej czapce .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1289in1297of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_10.1-ab">Na wodzie słychać było srebrzysty szelest. Po drugiej stronie zamajaczyła łódka, powoli w księżycu płynąca, cicha jak Charonowy prom, ci bowiem, co w niej płynęli, milczeli, oczarowani zapewne czarodziejstwem ślicznej nocy .</ab>
     <ab n="p1290in1298of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_10.2-ab">Zdawało się, że będą łowić sieciami księżyc odbity w wodzie, więc nie chcą głosami spłoszyć tej złotej ryby z okrągłym łbem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1842in1850of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_11.1-ab">Burza toczyła się leniwie, zanim zapadła w zachodnią czeluść nieba. A nikt o tym nie wiedział - bo profesor przypuszczał tylko - że burza, jeszcze sroższa, szaleje w duszy brodatego męża. Jak czarnoksiężnik, w którego komnacie harcuje horda szatanów, siedział on wśród kłębowiska chmur, co się wiły dokoła jego głowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1216in1224of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_12.1-ab">Przymknął oczy i trwał w zadumie nie słysząc nawet roztrzepanej gadaniny niezliczonych wróbli. Przypomniał sobie mozolnie wszystkie znane sobie nazwiska, wszystkie jednak świeżej były daty.</ab>
     <ab n="p1217in1225of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_12.2-ab">"Księga, o której mowa, musiała być już na świecie przed półtora wiekiem. I nie lada jaka musiała to być księga, skoro zawędrowała z Włoch do Francji. Jakaś powszechnie znana i szanowana. Jaka jest włoska księga znana i szanowana?"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p2015in2023of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_13.1-ab">Powrót odbywał się w mrocznym milczeniu. Gromadka wlokła się ospale jak niedobitki Konrada Wallenroda z wyprawy lub jak szczątki cesarskiej armii po przebrnięciu przez czarne topiele Berezyny. Pan Gąsowski czasem przystawał i chwytając się zrozpaczonym ruchem rąk za głowę pomrukiwał lwim pomrukiem.</ab>
     <ab n="p2016in2024of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_13.2-ab">Staszek zakwakał jak stara żaba, co była primadonną w żabiej operze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p1178in1186of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_14.1-ab">Powiedział, że to bardzo ważny dla niego dokument, że sam nie rozumie francuskiego języka i nie zna nikogo w okolicy, co by mu ten list przełożył. Ponieważ przypuszczał, że ktoś u nas w domu będzie to mógł uczynić, więc prosił i prosił, a mamusia nie umie nigdy odmówić, więc nieszczęście spadło na mnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p2184in2192of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_15.1-ab">Adaś, niezwykle znużony, nie patrzył na te bogactwa, co były jak stężałe łzy. I panna Wanda zaledwie rzuciła na nie okiem. Dwie młode istoty patrzyły sobie w oczy i nagle zaczęły się uśmiechać ku sobie radośnie. Oczy fiołkowe pełne były blasków.</ab>
     <ab n="p2185in2193of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_15.2-ab">"Fiołki są piękniejsze od wszystkich diamentów świata! pomyślał Adaś. - A czyste serce czerwieńsze od wszystkich rubinów..."</ab>
     <ab n="p2186in2194of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_15.3-ab">Był to bowiem chłopak mądry i bardzo przenikliwy .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2092in2100of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_16.1-ab">W wielkim domu znajdziesz dwie malowane brody. Nie patrz poza siebie.</ab>
     <ab n="p2093in2101of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_16.2-ab">Patrz przed siebie i czytaj w brodzie.</ab>
     <ab n="p2094in2102of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_16.3-ab">Kiedy wygłaszał te słowa powoli i dobitnie, wszystkie spojrzenia, jak na komendę, utkwiły w czarnej brodzie pana Gąsowskiego. A pań Gąsowski, też jakby urzeczony, podniósł ją ręką i spojrzał na nią ze zdziwieniem. Nagle ocknąwszy się uderzył pięścią w stół.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p1079in1087of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_17.1-ab">Widać było, że go coś ubawiło, bo ze źle ukrywanym uśmieszkiem spojrzał na trzy oblicza, ponuro na niego spoglądające. - Nigdzie mnie, proszę państwa, nie witają kantatą! - rzekł im dobrodusznie. - Ale nie taki diabeł straszny... Czy mogę spocząć na ganeczku? Proszę mnie nie pilnować - dodał z głośnym śmiechem - bo nie zabiorę drzwi...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p744in752of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_18.1-ab">Strych jest odwiecznym składem, lamusem, muzeum i cmentarzem, na którym grzebie się wszystko, co "spełniło swoją powinność i może odejść" na zakurzony odpoczynek. Będzie to jednak wyprawa w gęstą dżunglę, bo na ten strych zawsze wszystko znoszono, niczego jednak i nigdy z niego nie wynoszono: za sto lat dach domu wybrzuszy się i pęknie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p354in362of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_19.1-ab">Po wyjściu udręczonego chłopca uśmiech odleciał z oczów Adasia jak motyl, co przysiadł na nich tylko na chwilę. Udawał wesołość, aby dodać odwagi zatrwożonemu mizeractwu. Podjął się niebacznie trudnej sprawy. Ha, trudno! Może zdoła dojrzeć coś w gąszczu cyfr, czego nie zauważyli inni. Wierzył, nieco zuchwale, i w swoje szczęście, i w bystrość oczów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p1546in1554of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_20.1-ab">"I słychać jęk szatanów w sosen szumie".</ab>
     <ab n="p1547in1555of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_20.2-ab">"Jeżeli to tak długo potrwa, potopimy się jak szczury w norze..." - pomyślał Adaś zaniepokojony.</ab>
     <ab n="p1548in1556of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_20.3-ab">Zdawało się jednak, że wściekłość nawałnicy zelżała odrobinę. Tylko ulewa huczała nieprzerwanym, mokrym hukiem.</ab>
     <ab n="p1549in1557of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_20.4-ab">W tej chwili zadygotało w Adasiu serce: czy to ludzkie głosy słychać za drzwiami?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p62in70of:PWN:030-2-000000011" xml:id="txt_21.1-ab">W pierwszej ławce podniósł się Cisowski. Był to nieforemny chłopak, nieco pękaty, z rozmierzwioną czupryną; sądząc po jego budowie musiał być sprężysty i silny. Spojrzenie miał śmiałe i dziwnie przenikliwe. W tej chwili był blady i wzruszony. Przemawiał głosem miękkim i melodyjnym.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
