<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p393in11408of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001145" xml:id="txt_1.1-ab">Mówi się o tgz "zdrowym wzroście" a więc opartym na poprawie wyników przedsiębiorstw które zwiększają inwestycje celem dalszej poprawy swoich wyników tak po krótce wygląda samonapędzająca się koniunktura. W Polsce nie możemy mówić o takim zjawisku jeśli popyt na rynku jest finansowany przez rząd i to potężnymi kredytami spłata tych kredytów odejmie nam owe procenty którymi GW i Pan również się zachwyca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1230in36167of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001145" xml:id="txt_2.1-ab">Miecugow przypiął się do Lema, ze pisał i wydawał książki za komuny. :))) Cymbał jeden. ("Właśnie Polska wstąpiła do Uni Europejskiej.. - głośno, wyraźnie, z dumo i radościo, ze szczególnym akcentem - coby wszyscy słyszeli o czym się tu gada.) A kuna, czepiłby się dajmy na to towarzyszki Szymborskiej. Ta miałaby sie z czego tłumaczyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1966in55317of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001145" xml:id="txt_3.1-ab">Niech żyją okupanci. Zdrowia szczęścia pomyślności. Wiwat humanitarna pomoc armii rosyjskiej w Czeczenii, niech żyje braterstwo ludowej armii chińskiej i narodu tybetańskiego, niech się szczęści pokojowej dzielnej armii Wielkiego Państwa Izrael na terytoriach okupowanych... Poproszę o jakieś fajne stanowisko. Może być attache kulturalny na Hawajach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1586in44795of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001145" xml:id="txt_4.1-ab">Panie cyc, jeśli sam pan to napisałeś, to oznacża tylko jedno, zmianę barw klubowych ze stanowiska pro euro na proameryka... Nie wszystko co tu stoi napisane jest 100 % prawdą. Wbrew pozorom amerykanie są idealistami, niestety naiwnymi. Co potwierdził niejaki Lem, krytykując Busha za próbę "demokratyzacji" Iraku. W każdym razie USA sie obudziło i zaczyna postrzegać Polske jako coś w rodzaju Izraela. Teraz nie wolno tego spieprzyć.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
