<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p516in525of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_1.1-ab">Kubiewowej znowu zaszkliły się oczy.</ab>
     <ab n="p517in526of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_1.2-ab">– Może lepiej napisać „zagon” zamiast „morga”? – Spojrzała pytająco na męża, ale zbył ją milczeniem.</ab>
     <ab n="p518in527of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_1.3-ab">Kubiew zamyślił się i po chwili skinął potakująco w stronę żony, na co ona posłusznie wygrzebała z portmonetki osiem pięćdziesiąt.</ab>
     <ab n="p519in528of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_1.4-ab">– A popiół z fajerki może być? – upewniał się gospodarz, wystukując z lufki zażółconego peta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1558in1567of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_2.1-ab">I szedłem przez te stygnące odchody coraz bardziej markotny, a przygnębienia przybywało mi z każdym krokiem. Zaczynałem rozumieć, że radość z własnego rozumu też może być ograniczona. Co zrobiłem dla moich Hermańców, które rozpadają się nam teraz jak niełatana stodoła Gawrysia?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p605in614of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_3.1-ab">– Od razu wiedziałem, że ona nie wyrwałaby takiego eleganta. – Edek wydął z pogardą wargi, a ja natychmiast pożałowałem, że to tylko kuzyn. O ileż ciekawiej rozwijałaby się nasza znajomość, gdyby jakiś elegant próbował stanąć na drodze naszych uczuć. Ale trudno, lepszy kuzyn niż nikt.</ab>
     <ab n="p606in615of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_3.2-ab">– Mów, co chcesz, kuzyn jednak eksportowy – broniłem obcego faceta przed całkowitą pogardą Edka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p300in309of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_4.1-ab">Matkę zdumiewało, że po jej drobiazgowych wywodach padało pytanie, na które przed chwilą sama odpowiedziała.</ab>
     <ab n="p301in310of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_4.2-ab">– Przecież właśnie o tym mówiłam – załamywała ręce, zdumiona.</ab>
     <ab n="p302in311of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_4.3-ab">– No, tak. Rzeczywiście – reflektował się ojciec i pochylał się nad papierem, kreśląc zarys nowego pomnika.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1500in1509of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_5.1-ab">Szedłem do biblioteki, rozmyślając o fenomenie suczego biznesu. Szedłem i myślałem o głupocie Gośki, która, jak twierdzi Edek, siedzi na walizkach i czeka, kiedy ją, jak tego nieszczęsnego szczeniaka, zabiorą do Warszawy.</ab>
     <ab n="p1501in1510of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_5.2-ab">Jeżeli w stolicy panuje moda na brzydotę, kalkulowałem sobie, to nie Gośka powinna siedzieć na walizkach. Jest u nas kilka nieprzyzwoicie brzydkich panien, co by się tam znacznie lepiej sprzedały.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1321in1330of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_6.1-ab">– Jakim konkretnie? – nie dawał mi spokoju.</ab>
     <ab n="p1322in1331of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_6.2-ab">– Trudno przed eksperymentem powiedzieć. Załóżmy, że jesteś złośnik i awanturnik. To po maglu Rocha schodzisz do wsi spokojny i zrównoważony jak... jak...</ab>
     <ab n="p1323in1332of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_6.3-ab">– No właśnie – zasępił się Janczak. – W Hermańcach nikogo takiego nie ma.</ab>
     <ab n="p1324in1333of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_6.4-ab">– To będziesz pierwszy – szepnąłem. – Miło jest być kimś wyjątkowym...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p735in744of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_7.1-ab">I kiedy podszedłem już do werandy, na tyle blisko, że słychać było śmiech Jagody, uznałem, że nie powinienem jej w tym śmiechu przeszkadzać. Ani dziś, ani jutro.</ab>
     <ab n="p736in745of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_7.2-ab">Niech się raduje – myślałem, szybko wycofując się do furtki. – Niech sobie spokojnie u nas, w Hermańcach, wypoczywa. Przyzwoitość każe szanować gości i ja właśnie w ten elegancki sposób uszanuję Jagodowe wakacje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p424in433of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_8.1-ab">– Popatrz sobie teraz na tę swoją Dolinę Majtek – w głosie Rocha zadrgała kpina. Nie pierwszy raz wychodziłem od niego trochę wystraszony, że potrafi się jednak dobrać do naszych najskrytszych marzeń i jeszcze uczynić je powodem nagłego zawstydzenia.</ab>
     <ab n="p425in434of:IJP:WAB:KosmowskaHermance" xml:id="txt_8.2-ab">– Nie znoszę Doliny Majtek – skłamałem szarmancko i z niewyraźnym uśmiechem opuściłem gabinet.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
