<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2175in2254of:PWN_2002000093" xml:id="txt_1.1-ab">- Trzyma. Szwagierka prowadzi z subiektem. Korbal tylko dogląda. Siedzi przeważnie w nowym sklepie na Świętego Antoniego, no i na politykę musi mieć czas. Gazety o nim piszą. W zarządzie jest.</ab>
     <ab n="p2176in2255of:PWN_2002000093" xml:id="txt_1.2-ab">- U chadeków?</ab>
     <ab n="p2177in2256of:PWN_2002000093" xml:id="txt_1.3-ab">- Nie, w Stowarzyszeniu Kupców. Chadeków rzucił, z rządem teraz idzie, z Bebe.</ab>
     <ab n="p2178in2257of:PWN_2002000093" xml:id="txt_1.4-ab">Szli szosą warszawską, skąpo oświetloną latarniami, wzdłuż nowego cmentarza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2307in2393of:PWN_2002000093" xml:id="txt_2.1-ab">A kiedy usłyszał, jak Piłsudski powiedział na radzie ministrów: "Trzeba będzie dobrać inny gabinet, ale Składkowskiego nie wezmę, bo się migdali... Ja się zresztą namyślę, ale musi bić jak stupajka!" - to przyklasnął :</ab>
     <ab n="p2308in2394of:PWN_2002000093" xml:id="txt_2.2-ab">- Dobre!</ab>
     <ab n="p2309in2395of:PWN_2002000093" xml:id="txt_2.3-ab">I pogroził drańskiemu szpakowi, co go z brzózki przedrzeźniał :</ab>
     <ab n="p2310in2396of:PWN_2002000093" xml:id="txt_2.4-ab">- Ty, Stupajka!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2561in2656of:PWN_2002000093" xml:id="txt_3.1-ab">- No jak, Weruś? Spodobało się?</ab>
     <ab n="p2562in2657of:PWN_2002000093" xml:id="txt_3.2-ab">- Zmęczyłam się, wiesz, to już nie dla mnie...</ab>
     <ab n="p2563in2658of:PWN_2002000093" xml:id="txt_3.3-ab">- Co to znaczy "już?" Dwadzieścia parę lat i już? Patrz, Kachna cały czas tańczy i nie jest zmęczona...</ab>
     <ab n="p2564in2659of:PWN_2002000093" xml:id="txt_3.4-ab">Kachna szła do nich z Leonem. Oboje byli rozgorączkowani i strasznie czymś ubawieni.</ab>
     <ab n="p2565in2660of:PWN_2002000093" xml:id="txt_3.5-ab">- Nóg już nie czuję... Muszę trochę odsapnąć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2417in2506of:PWN_2002000093" xml:id="txt_4.1-ab">- Spotkaliśmy się, towarzyszu rektorze...</ab>
     <ab n="p2418in2507of:PWN_2002000093" xml:id="txt_4.2-ab">Dobiszewski nie pamięta. Szczęsny przypomina: uniwersytet ludowy przy ulicy Wolność, rozmowa w kancelarii, podanie załatwione przychylnie.</ab>
     <ab n="p2419in2508of:PWN_2002000093" xml:id="txt_4.3-ab">- Wybaczcie, towarzyszu, rzeczywiście, zdaje mi się, żeśmy się widzieli. Tyle miałem podań i tyle młodzieży, że rozumiecie...</ab>
     <ab n="p2420in2509of:PWN_2002000093" xml:id="txt_4.4-ab">- Rozumiem. Kawał czasu. A ja wtedy tylko o tym marzyłem, żeby się dostać do was.</ab>
     <ab n="p2421in2510of:PWN_2002000093" xml:id="txt_4.5-ab">- Tymczasem uczelnia sama przyszła, co?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1516in1577of:PWN_2002000093" xml:id="txt_5.1-ab">Zocha osunęła się na kanapę, głową na wznak. Szczęsny całował jej ramiona i szyję, i w jamkę nad obojczykiem, coraz mocniej, kąśliwiej, a gdy zamarł rozdygotany, z rąbkiem stanika w zębach, zrozumiała dlaczego.</ab>
     <ab n="p1517in1578of:PWN_2002000093" xml:id="txt_5.2-ab">- Ty nie wiesz? Ty się wstydzisz?!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4450in4607of:PWN_2002000093" xml:id="txt_6.1-ab">Niech jedzie. Jak mu faszyści przyrżną, ale tak na fest! to i z głowy wyskoczą różne pakty-akty z trzema kropkami wieczności, cały miękisz poglądów. Gdyby tak zgolił romantyczną bródkę, a w sobie stwardniał i jakoś się wyprościł, to byłby może z niego człowiek.</ab>
     <ab n="p4451in4608of:PWN_2002000093" xml:id="txt_6.2-ab">Zeskoczył z drabki. Wyciągnął rękę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4376in4531of:PWN_2002000093" xml:id="txt_7.1-ab">Teraz na nas kolej...</ab>
     <ab n="p4377in4532of:PWN_2002000093" xml:id="txt_7.2-ab">Kamykówna wyjęła z torby czerwony proporzec, Władek nadział go na laskę i podniósł wysoko nad głową.</ab>
     <ab n="p4378in4533of:PWN_2002000093" xml:id="txt_7.3-ab">Ludzie, których Jaś daremnie prosił, aby się zatrzymali i zrobili dla nich miejsce - naraz sami stanęli. Jasieńczyk spojrzał, gdzie wszyscy patrzyli - za siebie, a tam biła w górę czerwień jara, ognista! Jeden jedyny proporzec i dwa transparenty, razem trzy płomyki z szumiącej dokoła zieleni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4389in4544of:PWN_2002000093" xml:id="txt_8.1-ab">- Widział pan?</ab>
     <ab n="p4390in4545of:PWN_2002000093" xml:id="txt_8.2-ab">W głosie redaktora nie było oburzenia ani zachwytu. Raczej nutka wesołości psotnej jak po dobrym kawale. Ale Potoczek pocił się wyraźnie zaniepokojony: - Jakim sposobem oni się tu dostali?</ab>
     <ab n="p4391in4546of:PWN_2002000093" xml:id="txt_8.3-ab">Widocznie nie był przy tym, jak Władek rozwinął swój sztandar. Nie widział przy nim Szczęsnego.</ab>
     <ab n="p4392in4547of:PWN_2002000093" xml:id="txt_8.4-ab">- Przecież pan ich przyprowadził.</ab>
     <ab n="p4393in4548of:PWN_2002000093" xml:id="txt_8.5-ab">- A coście? Ja bym komunę prowadził? !</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p29in40of:PWN_2002000093" xml:id="txt_9.1-ab">- Mamo, a czy to dużo - dwie morgi? - Dla nas dużo.</ab>
     <ab n="p30in41of:PWN_2002000093" xml:id="txt_9.2-ab">- A może myśmy mieli więcej niż dwie morgi? Może dwie z kawałkiem?</ab>
     <ab n="p31in42of:PWN_2002000093" xml:id="txt_9.3-ab">- A kto by tam mierzył kawałki?...</ab>
     <ab n="p32in43of:PWN_2002000093" xml:id="txt_9.4-ab">Tak być musiało, chociaż Bida tego nie mówił, tak było na pewno: własne morgi w oczach im rosły z latami, i obraz Polski jak na druczku olejnym, i żrąca tęsknota za domem w Rzekuciu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p4287in4439of:PWN_2002000093" xml:id="txt_10.1-ab">Chciał wymienić, kogo z towarzyszy wzięli, ale w porę sobie uprzytomnił, że dla tych tutaj są to puste nazwiska. W myśli tylko tę listę przebiegł zatrzymując się na najbliższych, na Weronce z Jankiem. Weronka i Janek Bajurski siedzą.</ab>
     <ab n="p4288in4440of:PWN_2002000093" xml:id="txt_10.2-ab">- A Madzia?</ab>
     <ab n="p4289in4441of:PWN_2002000093" xml:id="txt_10.3-ab">Jasieńczyk o nią zapytał. Nie zapomniał widać tamtego lata w Dojmach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p3578in3707of:PWN_2002000093" xml:id="txt_11.1-ab">- Kładźcie się na moim posłaniu - powiedział Szczęsny ja się pójdę zabawić.</ab>
     <ab n="p3579in3708of:PWN_2002000093" xml:id="txt_11.2-ab">- Już cię świerzbi pieniądz, coś go dostał za nic - strofował go Mormul. - Zamiast zbierać grosz do grosza, wszystko tracisz. Dziadem byłeś, dziadem będziesz!</ab>
     <ab n="p3580in3709of:PWN_2002000093" xml:id="txt_11.3-ab">Nazajutrz nie mógł się dobudzić Szczęsnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p3545in3673of:PWN_2002000093" xml:id="txt_12.1-ab">- Nie, co mi tam pokażecie... Chodźmy.</ab>
     <ab n="p3546in3674of:PWN_2002000093" xml:id="txt_12.2-ab">Obeszli sad, do kępy lip i kasztanów, przez które wypaloną cegłą przeświecały szczątki murów pałacowych i biała, urągająca niebu kolumna.</ab>
     <ab n="p3547in3675of:PWN_2002000093" xml:id="txt_12.3-ab">- Są tu czyjeś ślady - zauważyli na rumowisku. - Po co tu chodzicie?</ab>
     <ab n="p3548in3676of:PWN_2002000093" xml:id="txt_12.4-ab">- Za potrzebą, panie szefie. Czasem tu się kuca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p117in128of:PWN_2002000093" xml:id="txt_13.1-ab">Upływały tygodnie. Szczęsny nie wracał.</ab>
     <ab n="p118in130of:PWN_2002000093" xml:id="txt_13.2-ab">A w tym czasie rozbito już wojska wszystkich interwentów, bandy Machno na Ukrainie i kułackie powstanie Antonowa w sąsiedztwie, na prawym brzegu Wołgi. Rewolucja leżała skrwawiona i zwycięska, nabierając sił do nowej walki. To nowe czasem brzmiało z ulicy ogłuszającą, marszową piosenką: "Strzeż się, strzeż, Antanto, toć to komsomolcy jadą na budowę !"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p822in859of:PWN_2002000093" xml:id="txt_14.1-ab">Spotkał Brońcię z białą kózką.</ab>
     <ab n="p823in860of:PWN_2002000093" xml:id="txt_14.2-ab">Mała poskarżyła się, że koza się jej nie słucha. Mamesi kazała chodzić z kozą koło domu, ale ta ciągnie ją za sznurek w krzaki i do lasu - wszędzie. A jak do niej mówić, to bobki robi i dalej sobie idzie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
