<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p699in724of:IJP:WAB:IasiowGender" xml:id="txt_1.1-ab">2. Gdy po raz pierwszy przestąpiłam próg, a raczej bramę naszego uniwersytetu, zaintrygowały mnie surowe budynki z czerwonej cegły. Jednak gdy weszłam na drugie piętro, a potem do jednej z wielu okropnych, zimnych i nieprzytulnych sal, mój entuzjazm opadł na myśl, że spędzę tu prawdopodobnie pięć najbliższych lat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p681in703of:IJP:WAB:IasiowGender" xml:id="txt_2.1-ab">Kilka osób spytało mnie, czy jestem dzięki feminizmowi szczęśliwsza. Nie wiem. To chyba nie jest kwestia szczęścia (?). Tak mi się przynajmniej wydaje. Raczej bezpieczeństwa wynikającego z uświadamiania sobie pewnych spraw. I może mniejszej niepewności.</ab>
     <ab n="p682in704of:IJP:WAB:IasiowGender" xml:id="txt_2.2-ab">Pomijam też niby żartobliwe pytania w rodzaju: czy w ramach swojej nienawiści do wszystkich mężczyzn świata miałabym ochotę któregoś wykastrować – bo są po prostu żenujące.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p324in336of:IJP:WAB:IasiowGender" xml:id="txt_3.1-ab">Opowieść uczestniczy także w pochodzie performatywów, stwarza wzory i poglądy. O tym pamiętają pisarki – na przykład o roli, jaką może odegrać saga oparta na innej więzi z przeszłością niż ta budowana w militarno-łowieckich historiach mężczyzn. Saga, która daje świadectwo pożądaniu życia, nie zaś podążaniu ku śmierci.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p644in661of:IJP:WAB:IasiowGender" xml:id="txt_4.1-ab">Praktyka akademicka proponuje formalizm zamiast przeżywania tekstu świata. Bez względu na przyjętą opcję metodologiczną utrzymuje więc, iż tekst, “tekst” w szerokim sensie, posiada pewną poprawną interpretację, a wszelka uczuciowość, której nie da się opisać jako metafizycznej wzniosłości, epifanii, transgresji – kategorii przyjętych do słownika naukowego humanistyki – dyskwalifikuje czytelnika jako eksperta. My zaś, na uniwersytecie, kształcimy eksperta-encyklopedystę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p568in584of:IJP:WAB:IasiowGender" xml:id="txt_5.1-ab">Zaleski, jako jeden z nielicznych, nie daje wiary rzekomej “warsztatowej nieporadności” Kane. Przyznam, że zastanawiał mnie ten komentarz, wypowiadany przez wielu, w odniesieniu do autorki, która pisania uczyła się na uniwersytecie i w końcu podbiła światowe sceny. Czyżby wina tłumaczeń? Zapewne mogłaby się udoskonalić, nabrałaby umiejętności selekcji, gdyby pisała dłużej, lecz może jednocześnie traciłaby siłę?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p21in30of:IJP:WAB:IasiowGender" xml:id="txt_6.1-ab">Tu zapala się lampka Pomysłowego Dobromira – bohatera moich dobranocek, za którym coraz bardziej tęsknię, znudzona dostępnymi wszędzie półfabrykatami konsumpcyjnego szczęścia (on umiał zrobić coś z niczego, jak Adam Słodowy). Oczywiście. “Sexu”. Przyjaciółka, Barbara Limanowska, wie, co mówi, należy do matek-założycielek polskiego ruchu feministycznego, a matek należy słuchać (o czym pouczają feministki). Genialności tej tezy dowieść można, analizując kilka przesłanek.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
