<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p46in63of:pwn:ksiazki:B0372PES.996" xml:id="txt_1.1-ab">Amerykanin ma ogromny szacunek dla pieniędzy i dla tych, którzy potrafią je zarabiać. Nie trzeba dodawać, że uczciwie. Bogaty nie jest obiektem niechęci, nie jest automatycznie uważany za złodzieja. Posiadanie pieniędzy pomaga w życiu i, co ważniejsze, w polityce. Milioner startujący w wyborach chwali się swoim majątkiem i chętnie informuje, jak go zrobił, oczywiście zawsze mówiąc, że zdobył go uczciwą, wytężoną pracą, dzięki swoim zdolnościom, szczęściu i pomocy boskiej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p633in806of:pwn:ksiazki:B0372PES.996" xml:id="txt_2.1-ab">A jednak się żegnam. Całkiem prywatnie, bez szumu i propagandy. Zapewne już nie wrócę do Ameryki, już nie wrócę do amerykańskich tematów.</ab>
     <ab n="p634in807of:pwn:ksiazki:B0372PES.996" xml:id="txt_2.2-ab">A przeżyłem w tej Ameryce ponad dziesięć lat. Pięknych i przyjemnych, trudnych, a nawet tragicznych. Płaciłem za to i zarabiałem na tym. Zmądrzałem od tego, ale wcale nie do końca, i zgłupiałem, ale też nie do końca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p273in355of:pwn:ksiazki:B0372PES.996" xml:id="txt_3.1-ab">Otóż Clintonowi nigdy nie zarzucono, że ma brata przyrodniego, którego niepodobna zaliczyć do budzących szacunek obywateli. Nie zarzucano mu, że jak długo mógł to robić bez naruszenia prawa, bronił brata i pomagał mu. Ale kiedy wymagałoby to przekroczenia granic prawa, Bill powstrzymał się z pomocą. Przyjmowano to jako coś naturalnego. Mam prawo przypuszczać, że reakcje Polaków w takim wypadku odbiegałyby od zachowania Amerykanów.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
