<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p367in387of:PWN_2002000130" xml:id="txt_1.1-ab">- Może będzie lepiej!</ab>
     <ab n="p368in388of:PWN_2002000130" xml:id="txt_1.2-ab">Wszyscy się roześmieli. Nawet koledzy ze studium przygotowawczego. Nie roześmiał się tylko kolega Gąsiorek, który był górniczego pochodzenia, urodził się w Belgii, niedawno przyjechał do kraju i prawdopodobnie nie bardzo był wrażliwy na tego rodzaju niuanse językowe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p241in259of:PWN_2002000130" xml:id="txt_2.1-ab">- Przestać się mądrzyć, Łapa! Nie ty będziesz mnie uczył, co nie ma sensu, a co ma sens. Mówię ci, lepiej chodź!</ab>
     <ab n="p242in260of:PWN_2002000130" xml:id="txt_2.2-ab">- A ja mówię panu profesorowi, że nie pójdę.</ab>
     <ab n="p243in261of:PWN_2002000130" xml:id="txt_2.3-ab">- Łapa, bo ci wstawię dwóję na okres! - zagroził Flakus drżącym głosem.</ab>
     <ab n="p244in262of:PWN_2002000130" xml:id="txt_2.4-ab">- To już pana sprawa, panie profesorze - odpowiedział pogodnie Łapa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p778in806of:PWN_2002000130" xml:id="txt_3.1-ab">Pewnej nocy obudziły mnie głosy u drzwi.</ab>
     <ab n="p779in807of:PWN_2002000130" xml:id="txt_3.2-ab">- Niech pan wejdzie dalej, kapitanie - zapraszała kogoś gościnnie kapitanowa.</ab>
     <ab n="p780in808of:PWN_2002000130" xml:id="txt_3.3-ab">- Dziękuję, ale muszę już iść - odpowiedział kapitan.</ab>
     <ab n="p781in809of:PWN_2002000130" xml:id="txt_3.4-ab">- Tylko na filiżankę kawy - wyjaśniła kapitanowa.</ab>
     <ab n="p782in810of:PWN_2002000130" xml:id="txt_3.5-ab">- Dziękuję, nie piję kawy o tak późnej porze.</ab>
     <ab n="p783in811of:PWN_2002000130" xml:id="txt_3.6-ab">- To podam herbaty.</ab>
     <ab n="p784in812of:PWN_2002000130" xml:id="txt_3.7-ab">- Może innym razem, dziękuję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p47in63of:PWN_2002000130" xml:id="txt_4.1-ab">- Zabierz od niej walizkę, ty byku!</ab>
     <ab n="p48in64of:PWN_2002000130" xml:id="txt_4.2-ab">- Wstyd, wstyd!</ab>
     <ab n="p49in65of:PWN_2002000130" xml:id="txt_4.3-ab">Adamiec zatrzymał się i próbował zabrać od góralki swoją walizkę, ale stara nie chciała mu oddać. Adamiec rozłożył ręce, żeby pokazać, że nic nie może poradzić, i chciał iść dalej, ale zawyliśmy znowu tak głośno, że znowu się musiał zatrzymać. Zastąpił góralce drogę, ale uparta staruszka zręcznie go wyminęła i pruła naprzód, cała przykryta jego wielką walizą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p910in939of:PWN_2002000130" xml:id="txt_5.1-ab">- Można wiedzieć dokąd? - grzecznie spytałem.</ab>
     <ab n="p911in940of:PWN_2002000130" xml:id="txt_5.2-ab">- Na Sikawę.</ab>
     <ab n="p912in941of:PWN_2002000130" xml:id="txt_5.3-ab">- Na długo?</ab>
     <ab n="p913in942of:PWN_2002000130" xml:id="txt_5.4-ab">- To zależy...</ab>
     <ab n="p914in943of:PWN_2002000130" xml:id="txt_5.5-ab">- A czy można wiedzieć, za co?</ab>
     <ab n="p915in944of:PWN_2002000130" xml:id="txt_5.6-ab">- Za różne rzeczy...</ab>
     <ab n="p916in945of:PWN_2002000130" xml:id="txt_5.7-ab">- Ale na przykład?...</ab>
     <ab n="p917in946of:PWN_2002000130" xml:id="txt_5.8-ab">Sierżant zajrzał w papiery.</ab>
     <ab n="p918in947of:PWN_2002000130" xml:id="txt_5.9-ab">- Jesteście winni państwu mandat, grzywnę za niezapłacenie mandatu, grzywnę za dwukrotne niestawienie się przed Kolegium Orzekającym, za koszty proceduralne przewodu... I tak dalej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p349in367of:PWN_2002000130" xml:id="txt_6.1-ab">- Jak to, nie należysz do partii? - zdumiał się Lolek. - To kto ma należeć?</ab>
     <ab n="p350in368of:PWN_2002000130" xml:id="txt_6.2-ab">Uszer opowiedział mu szczerze, że był karany za spekulację, więc o wstąpieniu do partii nie mogło być mowy. Lolek za głowę się złapał, kiedy to usłyszał. Za spekulację? On, Uszer? Jego najlepszy uczeń?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p846in875of:PWN_2002000130" xml:id="txt_7.1-ab">- Zaraz, zaraz, już wstaję!</ab>
     <ab n="p847in876of:PWN_2002000130" xml:id="txt_7.2-ab">W drzwiach stał mój ojciec w zielonej kurtce z wojskowego sukna, z czarnym barankowym kołnierzem, w butach z cholewami i w płaskiej, przedwojennej czapce, z pachciarskim workiem na plecach. Przyszedł jako Sałata i, jak zwykle, bez uprzedzenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p181in199of:PWN_2002000130" xml:id="txt_8.1-ab">Staliśmy z Miszką Bulwarem za sznurem, przysłuchując się cygańskim narzekaniom argentyńskiego tanga i westchnieniom sosen, gdy nagle Miszka szturchnął mnie, wskazując kobietę, która uśmiechała się zza pleców wybrylantynowanego Cygana.</ab>
     <ab n="p182in200of:PWN_2002000130" xml:id="txt_8.2-ab">- Ma ze trzy dychy - powiedziałem.</ab>
     <ab n="p183in201of:PWN_2002000130" xml:id="txt_8.3-ab">- To co, takie są najlepsze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p492in515of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.1-ab">- Wrogowie chcą nas odizolować! Nie dajmy się!</ab>
     <ab n="p493in516of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.2-ab">- Przyjaciele chcą nas zaanektować! Nie dajmy się!</ab>
     <ab n="p494in517of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.3-ab">- Wrogowie czyhają na nasze ziemie! Nie dajmy się wrogom!</ab>
     <ab n="p495in518of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.4-ab">- Przyjaciele czyhają na naszą wolność! Nie dajmy się przyjaciołom!</ab>
     <ab n="p496in519of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.5-ab">- Jesteśmy krajem socjalistycznym!</ab>
     <ab n="p497in520of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.6-ab">- Precz ze stalinowcami!</ab>
     <ab n="p498in521of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.7-ab">- Jesteśmy krajem katolickim!</ab>
     <ab n="p499in522of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.8-ab">- Precz z fanatykami!</ab>
     <ab n="p500in523of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.9-ab">- Polska dla Polaków!</ab>
     <ab n="p501in524of:PWN_2002000130" xml:id="txt_9.10-ab">- Precz z antysemitami!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p271in289of:PWN_2002000130" xml:id="txt_10.1-ab">- Dlaczego ty nie chcesz się uczyć, Łapa? Nie zależy ci na tym, żeby wstąpić na politechnikę, być kimś? Przecież tobie powinno zależeć bardziej niż innym. Dlaczego jesteś przeciwko wszystkim?</ab>
     <ab n="p272in290of:PWN_2002000130" xml:id="txt_10.2-ab">- Jeśliś ty taki mądry, to dlaczegoś taki głupi? - odpowiedział Łapa. - Taki głupi, że aż mnie zastanawia, z czego się taka głupota bierze? Powiedz, ty wierzysz we wszystko, czego cię uczą w szkole, no nie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p486in509of:PWN_2002000130" xml:id="txt_11.1-ab">- Nie stójmy bezczynnie! - wołali jedni. A my brawo.</ab>
     <ab n="p487in510of:PWN_2002000130" xml:id="txt_11.2-ab">- Nie dajmy się sprowokować! - wołali drudzy. A my znowu brawo.</ab>
     <ab n="p488in511of:PWN_2002000130" xml:id="txt_11.3-ab">- Nie dajmy się stalinowcom! - wołali pierwsi. A my brawo.</ab>
     <ab n="p489in512of:PWN_2002000130" xml:id="txt_11.4-ab">- Nie dajmy się prowokatorom! - krzyczeli drudzy. A my znów brawo.</ab>
     <ab n="p490in513of:PWN_2002000130" xml:id="txt_11.5-ab">- Niech żyje Polska Ludowa, ale naprawdę ludowa! - A my "niech żyje!"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p104in122of:PWN_2002000130" xml:id="txt_12.1-ab">- Co koleżanka Czernowilska ma w tej sprawie do powiedzenia? - spytałem.</ab>
     <ab n="p105in123of:PWN_2002000130" xml:id="txt_12.2-ab">A koleżanka Czernowilska, odgadując wszystkie nasze myśli, przestała się nagle uśmiechać i ze spokojem urodzonego oprawcy zadała mi cios prosto w serce.</ab>
     <ab n="p106in124of:PWN_2002000130" xml:id="txt_12.3-ab">- Mam tylko to do powiedzenia, że koledzy z zarządu szkolnego są po prostu zazdrośni, że chodzę z towarzyszem Mikuciem, a najbardziej zazdrosny ze wszystkich jest kolega przewodniczący!...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1259in1307of:PWN_2002000130" xml:id="txt_13.1-ab">Dom dziecka chętnie mi pozwolił wyprowadzić się do internatu. Wyposażył mnie nawet w poduszkę i kołdrę z waty, dwa ręczniki, szczoteczkę i pastę do zębów, trzy pary skarpet, piżamę, obsadkę, stalówkę, parę ołówków i brulionów - trochę z wszystkiego, co było w magazynie. Oficjalnie pozostawałam na utrzymaniu domu dziecka, który nota bene bardzo się cieszył, że będzie miał wreszcie "wychowankę" w szkole artystycznej, bo to dobrze brzmi w każdym sprawozdaniu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
