<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:C:C0733STW.977.xml_5" xml:id="txt_1.1-ab">W charakterze zapór przeciwpancernych można wykorzystać zniszczone budynki (zawały), a także barykady zbudowane z różnych materiałów i środków podręcznych, których w mieście nie brakuje. Zapory takie zazwyczaj mogą być zaminowane. W przypadku obrony miast przygotowywanych jako rejony umocnione lub twierdz, stosowane mogą być szeroko różne planowe i nieplanowe niszczenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:C:C0733STW.977.xml_2" xml:id="txt_2.1-ab">Zadaniem  ubezpieczenia  w rejonie załadowywania jest niedopuszczenie do ataku grup dywersyjnych przeciwnika oraz wzbranianie przenikania do rejonu rozmieszczenia wojsk osób postronnych. W tym celu rejon ten powinien być wcześniej rozpoznany, a następnie ubezpieczany patrolami i posterunkami. Aby szybko rozpoznać żołnierzy desantu, należy zawczasu ustalić znaki rozpoznawcze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p86in182of:pwn:gazety:C:C0733STW.977.xml_11" xml:id="txt_3.1-ab">Artyleria (dywizyjna, lekka artyleria OND, artyleria przeciwpancerna i przeciwlotnicza), tworząc grupy organizacyjne, działała w kolumnach marszowych. Część artylerii wydzielano do wzmocnienia OW. Tylko w koniecznych wypadkach (np. przełamania kolejnej rubieży obronnej), wykorzystanie artylerii było scentralizowane do szczebla dywizji, a niekiedy również korpusu.</ab>
     <ab n="p87in184of:pwn:gazety:C:C0733STW.977.xml_11" xml:id="txt_3.2-ab">Ciężka artyleria OND z początkiem pościgu przechodziła do odwodu dowódcy armii (frontu) w celu zabezpieczenia jej manewru na kierunki głównych uderzeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:C:C0733STW.977.xml_8" xml:id="txt_4.1-ab">Wykształcenie społeczno-polityczne  przygotowuje absolwentów do działalności ideowo-wychowawczej z podwładnymi. Realizując program nauk społeczno-politycznych z podchorążymi, zwraca się szczególną uwagę na kształtowanie zaangażowanych postaw ideowo-politycznych, samodzielności w myśleniu i działaniu oraz umiejętności wykorzystania zdobytej wiedzy w praktycznej działalności szkoleniowej i wychowawczej. W odniesieniu do podchorążych specjalności politycznej dodatkowo kształtuje się umiejętność kierowania pracą partyjno-polityczną i dydaktyczno-wychowawczą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0733STW.977.xml_12" xml:id="txt_5.1-ab">W pracy, na bazie bogatego materiału archiwalnego, autor analizuje wykorzystanie armii pancernych w toku Wielkiej Wojny Narodowej Związku Radzieckiego, w tym ich tworzenie, strukturę organizacyjną, możliwości bojowe, przygotowywanie operacji, wprowadzenie do bitwy i zabezpieczenie wprowadzenia dowodzenie oraz działania w operacyjnej głębokości obrony nieprzyjaciela.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p90in190of:pwn:gazety:C:C0733STW.977.xml_11" xml:id="txt_6.1-ab">Przy znacznym oderwaniu się głównej masy artylerii i czołgów piechota zmuszona była wstrzymywać pościg przed kolejnymi rubieżami obrony do czasu ich podejścia oraz rozwinięcia się. W wyniku tego przeciwnik miał czas na organizację obrony, a tempo pościgu znacznie spadało.</ab>
     <ab n="p91in192of:pwn:gazety:C:C0733STW.977.xml_11" xml:id="txt_6.2-ab">Podstawowym sposobem działania artylerii przeciwpancernej (pułkowej i dywizyjnej) był ogień na wprost. Pozostała część artylerii z reguły prowadziła ogień z zakrytych stanowisk ogniowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p47in104of:pwn:gazety:C:C0733STW.977.xml_1" xml:id="txt_7.1-ab">Struktura nauki powinna stanowić uogólnienie jej zasięgu przedmiotowego i zakresu treściowego. Nie może być przeciążona szczegółami, podyktowanymi jakąkolwiek praktyką wojskową, podobnie jak nie może naśladować struktury nauk pozawojskowych. Nauka wojenna jest nauką specyficzną - wieloprzedmiotową, posiadającą wspólną dla wielu dyscyplin naukowych bazę merytoryczną oraz właściwą dla nich podstawę teoretyczno-metodologiczną.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
