<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p157in923of:PECLRA:forumowisko.pl_1684" xml:id="txt_1.1-ab">No niestety zgadzam się z Psychedelikiem połowicznie. Nie wolno nam przymykać oczu na żadne nadużycia ze strony naszych księży. Inna sprawa, że są ludzie, dla których calym życiem jest szukanie na każdym kroku jakiś potknięc i błędów naszych kapłanów, krytykując każde ich posunięcie - taka postawa raczej nie jest obiektywna i bardzo mnie denerwuje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p217in1264of:PECLRA:forumowisko.pl_1684" xml:id="txt_2.1-ab">Gdy Apostołowie pobiegli do grobu Chrystusa, nikogo tam nie znaleźli. My dziś pobiegliśmy do Jego grobu, a On? On dał nam Siebie w Eucharystii. Tak spotkaliśmy Jezusa. Strach? Zaskoczenie? Nie to radość bo On zmartwychwstał! O dniu radosny i pełen Chwał, dziś Jezus Chrystus z grobu wstał, nam zmartwychwstania przykład dał! Alleluja! Tak Chrystus żyje i ta Prawda dodaje sił kl. Szymon</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p163in949of:PECLRA:forumowisko.pl_1684" xml:id="txt_3.1-ab">Dlaczego uważacie, że księża to złodzieje?? Za to, że płacą niższy podatek?? Pieniądze, które oni mają pochodzą z darowizn to dlaczego mają one iść na państwo?? Ta opinia jest utworzona z chorego uogólniania. Zawsze na 100 księży trafi się "mijający się z powołaniem", a poza tym do kościoła nie chodzisz po to by "podziwać" księdza, ale po to by się pomodlić i dla Boga.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p350in2349of:PECLRA:forumowisko.pl_1684" xml:id="txt_4.1-ab">Z tego co wiem to piją niektórzy, mający tzw nadzieję niebiańską. Natomiast Ci którzy mają nadzieję na życie na odrodzonej rajskiej ziemi, tylko uczestniczą w tzw.Pamiątce śmierci Pana Jezusa {nie zmartwychwstania}, rocznica raz w roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p333in2216of:PECLRA:forumowisko.pl_1684" xml:id="txt_5.1-ab">Klaudia, słowa Pana Jezusa wypowiedziane w Ewangelii według Jana są skierowane do Apostołów w pierwszym wieku, a jedynym pośrednikiem dla chrześcijan jest Jezus Chrystus. Tego nas uczy Boże Słowo. Formy {całkowicie niebiblijne} zwracania się do Duchowieństwa Katolickiego są i wymagane i praktykowane przez sam kler, a parafianie dostosowali się do tych nauk. Wszystko to nie ma podstaw w Biblii, są to tradycje ludzkie i praktyki wzięte z pogaństwa. Pozdrawiam</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p422in3365of:PECLRA:forumowisko.pl_1684" xml:id="txt_6.1-ab">Kochanie, wyśmiałabym takiego faceta... Który będąc księdzem chce uwieść kobiete... a potem spowiada ludzi,odprawia msze .... Ale chyba każdy ma własny rozum tak?... Taki ktoś jest nieuczciwy, i nigdy nie jest tak że wina jest tylko po stronie jednej osoby..</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p263in1654of:PECLRA:forumowisko.pl_1684" xml:id="txt_7.1-ab">Szukałam na forum, ale nie mogłam się dokopać tego tematu, jestem pewna, że był poruszany w tym dziale. Interesuje mnie sytuacja księdza, ktory występuję z kapłaństwa, czytałam ostatnio książkę Kapłan Kotowskiego i po lekturze zaczęlam się zastanawiac nad sytuacja prawną takiej osoby. Czy ksiądz ponosi jakies konsekwencje? Czy on może później uczestniczyc w życu kościoła, przyjmować sakramenty np. ożenić się??? może ktoś rozjaśnić moje watpliwości?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p174in1005of:PECLRA:forumowisko.pl_1684" xml:id="txt_8.1-ab">to wszystkozależy od księdza. Są idioci, ale znam księdza który jest naprawde świetnym człowiekiem. Jak kiedyś odwoził nuczycielkę do domu całe miasto o tym gadało. Więc nie oskarżajmy ludzi za coś czego nie jesteśmy pewni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p179in1034of:PECLRA:forumowisko.pl_1684" xml:id="txt_9.1-ab">No cóż. Ksiądz też człowiek. Kto chce ten daje, kto nie chce, niech nie daje. Proste. Co do podatków. W niektórych krajach przyjęto takie rozwiązanie: Wierni płacą podatek na kościół, państwo przelicza te pieniądze, zabiera podatek i resztę przekazuje kościołowi. Nikt się nie czepia, kto chce ten płaci, kto nie chce ten nie płaci. Nie ma przymusu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
