<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p938in948of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_1.1-ab">Najlepszym jednak dowodem przyjaźni, który do dziś mnie wzrusza, jest krótki tekst z Dnia na dzień - felietonów drukowanych w "Literaturze".</ab>
     <ab n="p939in949of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_1.2-ab">Tekst cenzura skonfiskowała i ukazał się dopiero w pośmiertnym wydaniu publicystyki Andrzejewskiego w książce. Pochodzi z roku 1976 i dotyczy mego przejścia na przedwczesną emeryturę, którego okoliczności już parokrotnie opisywałam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1041in1051of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_2.1-ab">Już nazajutrz po śmierci Irenki dwie nieocenione nasze przyjaciółki, Ania Bikont i Joasia Szczęsna, zebrały liczne głosy o Niej, wypełniając nimi stronice "Gazety Wyborczej" z 10 maja 1999.</ab>
     <ab n="p1042in1052of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_2.2-ab">Znowu ktoś ważny z krajobrazu mojej Warszawy zniknął - zanotowały słowa Wisławy Szymborskiej. - Osoba obdarzona talentem nie każdemu danym: talentem do przyjaźni. Irena Szymańska. Dla mnie po prostu Irena. Irena mądra. Irena czarująca. Irena serdeczna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p424in434of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_3.1-ab">I. S.: - Pod nami mieszka młody człowiek, który kocha Balzaka. Kiedy dostał ode mnie Jaszczura, ręce zaczęły mu się trząść. Czy mogę mu nie pożyczyć książki?</ab>
     <ab n="p425in435of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_3.2-ab">R. M.: - I on naprawdę przeczytał Jaszczura?</ab>
     <ab n="p426in436of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_3.3-ab">I. S.: - Jeszcze jak!</ab>
     <ab n="p427in437of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_3.4-ab">R. M.: - I oddał?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p784in794of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_4.1-ab">Po dłuższym milczeniu, kiedy zajmował się głównie działalnością opozycyjną, Jerzy wiosną roku 1976 drukuje w "Twórczości" Już prawie nic. Książka ta, którą uważał za jeden ze swoich najlepszych utworów, a która opowiada o ostatnich dniach życia niemieckiego pisarza wzorowanego na Tomaszu Mannie, nie wzbudziła większego zainteresowania. Również po ukazaniu się w "Czytelniku" w 1979 roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p410in420of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_5.1-ab">Barbara N. Łopieńska: - Pani spędziła pół życia przy literackich stolikach w kawiarniach. Jak dużo mówiło się tam w ogóle o książkach?</ab>
     <ab n="p411in421of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_5.2-ab">Irena Szymańska: - Siedziałam przy stoliku blisko trzydzieści lat. A mówiło się tam o wszystkim. Nie wolno było tylko opowiadać snów i rozprawiać zbyt serio.</ab>
     <ab n="p412in422of:IJP:7:310-4-000000108" xml:id="txt_5.3-ab">Ryszard Matuszewski: - O książkach się nie mówiło.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
