<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p12in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:bez_autora:10" xml:id="txt_1.1-ab">3 listopada ok. godz. 12.00 przy ul. Młodzieżowej w Wodzisławiu nieznany sprawca skradł 150 litrów oleju napędowego z ciężarowego volvo. Straty wyniosły 600 zł. Zabrał gotówkę</ab>
     <ab n="p13in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:bez_autora:10" xml:id="txt_1.2-ab">5 listopada w Rydułtowach przy ul. Krzyżkowickiej nieznany sprawca włamał się do domu jednorodzinnego. Wypchnął okno i z wnętrza zabrał 300 zł oraz tysiąc euro. Łączne straty wyniosły 4,3 tys. zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p5in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:bez_autora:5" xml:id="txt_2.1-ab">30 września w Bojanowie doszło do tragicznego wypadku. Jadący motorem 22-letni mężczyzna na łuku drogi stracił panowanie nad pojazdem i uderzył w betonowe ogrodzenie. Motocyklista zmarł po przewiezieniu go do szpitala. Wypadek</ab>
     <ab n="p6in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:bez_autora:5" xml:id="txt_2.2-ab">30 września w Kuźni Raciborskiej 55-letni mężczyzna wypadł z okna pierwszego piętra budynku. Doznał poważnych obrażeń ciała i przebywa w szpitalu. Policja ustala przyczynę zdarzenia. Mężczyzna był nietrzeźwy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:glowne:57" xml:id="txt_3.1-ab">Około 2,75 mln zł wyda w tym roku miejscowy samorząd na inwestycje. Najwięcej pochłoną inwestycje w oświacie, drogowe, wodociągowe i proekologiczne.</ab>
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:glowne:57" xml:id="txt_3.2-ab">Kosztem 972 tys. zł przeprowadzona zostanie termomodernizacja przegród zewnętrznych i wymiana stolarki w obiektach Zespołu Szkół Ogólnokształcących przy ul. Piaskowej w Kuźni Raciborskiej. 480 tys. zł przekazano na budowę hali sportowej przy ZSO w Rudach. To największe inwestycje budżetowe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p13in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:bez_autora:5" xml:id="txt_4.1-ab">29 września ok. godz. 22.30 przy ul. Sokolskiej w Radlinie nieznani sprawcy włamali się do pomieszczeń Miejskiego Ośrodka Kultury „Sokolnia”. Złodzieje z kasetki na pieniądze zabrali 2 tys. zł. W ten właśnie sposób zmniejszyły się fundusze Klubu Gimnastycznego „Radlin”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:bez_autora:157" xml:id="txt_5.1-ab">Cześć! Jestem synkiem Bożeny i Łukasza Zieziulów. Przyszedłem na świat 21 lutego o godz. 14.20. Ważyłem 3830 g i miałem 57 cm. Mam brata Dominika (2 l.), który wybierze dla mnie imię! Mieszkamy w Raciborzu.</ab>
     <ab n="p5in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:bez_autora:157" xml:id="txt_5.2-ab">To ja, Ola, córeczka Anny i Krzysztofa Ślązaków, ich pierwsze dziecko. Oczka otworzyłam po raz pierwszy 18 lutego o godz. 13.28. Ważyłam 3720 kg przy długości 56 cm. Mieszkamy w Kuźni Raciborskiej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p14in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:glowne:82" xml:id="txt_6.1-ab">Niech sobie robią. Zobaczymy, czy będą mieli takie sukcesy jak my. Jak widać, prowadzenie skansenu i przewozów jest cholernie niebezpiecznym zajęciem - mówi Janusz G. Towarzystwo odbiera ze skansensu sprzęt i narzędzia, co do których bezsprzecznie udowadnia swoją własność. Chce uruchomić przewozy w Raciborzu-Markowicach i Nieborowicach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2005:glowne:336" xml:id="txt_7.1-ab">Wystąpiło 7 drużyn czwartoklasistów, rywalizując przez dwa dni systemem „każdy z każdym”. Uczestniczyli: SP Pawłów, SP Pietrowice, SP Krowiarki, SP Brenna Bukowa, SP Brenna Leśnica, SP Górki Wielkie i LKS Pawłów. Imprezę otworzyła gospodarz obiektu „Beskid Brenna” Urszula Maryanek. Na finał z przedstawicielami Urzędu Gminy Brenna wręczyła puchary i dyplomy. Nagrody w postaci płyt, kaset i gier sponsorował Empik Racibórz.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
