<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3429in94766of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001124" xml:id="txt_1.1-ab">Mogą przeżerać dotacje. W Niemczech płaci sie rolnikom za nieuprawianie ziemi. Czyli płaci się za to, żeby nic nie robili. A my do tego dążymy, wspólna polityka rolna Unii Europejskiej. U nas też są dokarmiani z budżetu - paliwo do celów rolniczych, ceny skupu...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1135in31581of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001124" xml:id="txt_2.1-ab">Niedawno pisano, że UE sypie się ekonomicznie coraz bardziej, to jest jeszcze jeden dowód, już bardzo wprost. Komórka, (czy to telefon, czy pełna zapasów) to typowy socjalistyczny przedmiot luksusu, bez którego można żyć, a jeżeli nie możesz, to płać, jak za narkotyk..............</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3266in90516of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001124" xml:id="txt_3.1-ab">Poprzedni rząd zrobił COŚ co teraz można krytykować, w odróżnieniu od obecnego rządu który zrobił NIC. To zresztą było do przewidzenia, jeśli by się pamiętało kadencje 93-97, kiedy to ta sama koalicja również zrobiła NIC, a nie wywiązywanie się z obietnic wyborczych było również tłumaczone "fatalnym stanem państwa" jaki zastano po wyborach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p677in19300of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001124" xml:id="txt_4.1-ab">Nie tylko w PRL! W miedzywojennej takze! Wielu ich zdezerterowalo potem z I Korpusu gen. Andersa... I wielu było (do 1968 r.) absolwentami peerelowskiej Akademii Sztabu Generalnego! Dlatego tak szybko wygrali pewną pamiętną wojnę... I dlatego polscy specjaliści pracujacy w naserowskim Egipcie później bali się  posługiwać (w otoczeniu arabskim) ojczystym językiem! Polska szkoła (wojenna) :(((</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
