<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p146in158of:IJP:7:310-2-000000310" xml:id="txt_1.1-ab">Szach musi odejść!</ab>
     <ab n="p147in159of:IJP:7:310-2-000000310" xml:id="txt_1.2-ab">Nie dyskutujcie, nie gadajcie, nie naprawiajcie, nie zbawiajcie. To nie ma sensu, to niczego nie zmieni, to próżny wysiłek, to złudzenie. Dalej możemy iść tylko po gruzach monarchii, innej drogi nie ma.</ab>
     <ab n="p148in160of:IJP:7:310-2-000000310" xml:id="txt_1.3-ab">Szach musi odejść!</ab>
     <ab n="p149in161of:IJP:7:310-2-000000310" xml:id="txt_1.4-ab">Nie czekajcie, nie zwlekajcie, nie śpijcie.</ab>
     <ab n="p150in162of:IJP:7:310-2-000000310" xml:id="txt_1.5-ab">Szach musi odejść!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p202in214of:IJP:7:310-2-000000310" xml:id="txt_2.1-ab">W czasie tym Iran, wyczerpany, wyniszczony wiekowymi wojnami z Bizancjum, jest świeżo podbity przez Arabów, którzy zaczynają krzewić nową wiarę - islam. Proces ten odbywa się powoli i w atmosferze walki. Dotychczas Irańczycy mieli oficjalną religię (zoroastryzm) związaną z panującym reżimem (Sassanidów), a teraz usiłuje się narzucić im inną oficjalną religię, związaną z nowym (w dodatku obcym) panującym reżimem - sunnicki islam. Trochę to jak z deszczu pod rynnę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p105in117of:IJP:7:310-2-000000310" xml:id="txt_3.1-ab">26 października 1953 Teymur Bakhtiar zostaje mianowany gubernatorem wojskowym Teheranu. Okrutny i bezlitosny, otrzyma wkrótce przydomek "Zabójcy". Zajmuje się głównie ściganiem stronników Mossadegha, którym udało się ukryć. Opróżnia więzienie Qasr ze wszystkich kryminalistów. Czołgi i wozy pancerne strzegą więzienia, do którego ciężarówki wojskowe bez przerwy przywożą aresztowanych. Zwolennicy Mossadegha, ministrowie, podejrzani oficerowie, działacze Tudeh są przesłuchiwani i torturowani. Na dziedzińcu odbywają się setki egzekucji.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
