<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p63in73of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_1.1-ab">– no ale. no właśnie chciałem powiedzieć</ab>
     <ab n="p64in74of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_1.2-ab">– gdzie kościół zajmuje jednoznaczne stanowisko. w kwestii niepodległości co prawda</ab>
     <ab n="p65in75of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_1.3-ab">– kto organizuje. panie doktorze kto organizuje dele deputacje Orawian i Spiszaków do wersalu ? ksiądz. Ferdynand</ab>
     <ab n="p66in76of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_1.4-ab">– tylko tylko tylko tylko dzisiaj</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p102in112of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_2.1-ab">– lasy były wycinane wtedy</ab>
     <ab n="p103in113of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_2.2-ab">– wy wybijanie zwierząt przecież. to wszystko czyni iż. ta Polska biedna która odradza się jedenastego listopada. to aż dziw. że przez te krótkie dwadzieścia jeden lat. swego niepodległego bytu. nie. była trawiona nieszczęściami większymi ekonomicznymi. niż to stało się. y później</ab>
     <ab n="p104in114of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_2.3-ab">– może odbierzmy telefon słuchamy telewizja Trwam i radiu Maryja halo</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p57in67of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_3.1-ab">– z Hooverem się spotykał. w Stanach był dwukrotnie</ab>
     <ab n="p58in68of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_3.2-ab">– ale spotykał się później z Hooverem</ab>
     <ab n="p59in69of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_3.3-ab">– to zresztą pan doktór. Józef powiedział że. że faktycznie. prezydent Stanów Zjednoczonych był tu zdeklarowany. sojusznikiem sprawy polskiej. ale ja. skoro ksiądz był łaskaw. y. nie to pan doktór był łaskaw wspomnieć o arcybiskupie. to ja chciałem powiedzieć jedną rzecz że</ab>
     <ab n="p60in70of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_3.4-ab">– Kakowskim</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p119in129of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_4.1-ab">– nie. dokładnie to było tak</ab>
     <ab n="p120in130of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_4.2-ab">– tutaj. tu. tu pan. pan doktór Szaniawski będzie poprawiał bo</ab>
     <ab n="p121in131of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_4.3-ab">– tak patrzę że. panie profesorze. zaraz tutaj. autograf</ab>
     <ab n="p122in132of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_4.4-ab">– chciałem. chciałem państwu pokaza. autograf to mogą państwu dostać pojutrze w czwartek trzynastego listopada o trzynastej w głównej. księgarni naukowej imienia Bolesława Prusa na Krakowskim Przedmieściu w Warszawie</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p93in103of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_5.1-ab">– dzisiaj łatwiej. ale były czasy kiedy było trudno tak</ab>
     <ab n="p94in104of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_5.2-ab">– bardzo dużo trudniej oczywiście że tak</ab>
     <ab n="p95in105of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_5.3-ab">– ale jeżeli już tak mówimy to to i mentalnie też się różną. do dzisiaj mieszkańcy trzech zaborów. ale to zupełnie jest inne opowiadanie ale to jest rzeczywiście istotna sprawa. to też trzeba pamiętać. tak</ab>
     <ab n="p96in106of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_5.4-ab">– y. zatem ale ale. dzisiaj obchodzimy rocznicę. rozpoczęcia. tego długiego</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p116in126of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_6.1-ab">– co znaczy ginie. zostaje zamordowany</ab>
     <ab n="p117in127of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_6.2-ab">– tak tak. no nazywam to delikatnie ponieważ słowo mord. jest. y rzeczywiście chyba najlepiej określeniem. ale go nie lubię osobiście</ab>
     <ab n="p118in128of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_6.3-ab">– no cóż w tym kontekście zakończmy nasz. pierwszą część naszego spotkania słowami. marszałka Józefa Piłsudskiego. które. które chyba przy tej okazji trzeba zawsze przypominać. zwy zwyciężyć. i osiąść na laurach. właśnie</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p81in91of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_7.1-ab">– bo ja myślę że tak rzeczywiście. tu nie było żadnej pomyłki w przedstawieniu. tej szarej rzeczywistości Polski pod rozbiorami. ale te pięć lat. konfliktu zbrojnego. y odrodził niewątpliwie. dzięki tej młodzieży która. niepokornej. tym. tym młokosom czy jakoś tam ich nazwać</ab>
     <ab n="p82in92of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_7.2-ab">– wyrostkom</ab>
     <ab n="p83in93of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_7.3-ab">– słucham ?</ab>
     <ab n="p84in94of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_7.4-ab">– tym wyrostkom</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p131in141of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_8.1-ab">– były zasługi. były zasługi wielkie i małe. tutaj pani mówi o patriotyźmie. to. jak wiadomo. Piłsudski bardzo był. z Wilna i jak wiadomo jego ulubioną potrawą były kołduny. czyli</ab>
     <ab n="p132in142of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_8.2-ab">– no no. sprawdzę pana. sprawdzę pana</ab>
     <ab n="p133in143of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_8.3-ab">– takie uszka. uszka. uszka nadziewane. nadziewane mięsem</ab>
     <ab n="p134in144of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_8.4-ab">– wielkości pięćdziesięciogroszówki</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p126in136of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_9.1-ab">– ja jeżeli można tylko jedno słóweczko bo. teraz sobie przypominam. bo to jest ważna sprawa. kiedy się tak patrzy z góry. to ocen marszałka było tyle. że nie</ab>
     <ab n="p127in137of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_9.2-ab">– było i jest</ab>
     <ab n="p128in138of:PELCRA:medialne:711-3-010000047" xml:id="txt_9.3-ab">– jest. ale. ale najlepszym sprawdzianem. dla jego wielkości. są zachowane dzisiaj w archiwum muzeum wojska adresy przesyłane marszałkowi. zachęcam pana doktora do. penetracji intelektualnej pewnie pan je zna. i to jest</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
