<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p90in578of:IJP:noir:LukaszewskiOpolsce" xml:id="txt_1.1-ab">To prawda, że chrześcijaństwo zrodziło się i rosło w konflikcie z Cesarstwem. W pierwszych wiekach jego wyznawcy doznali okrutnych prześladowań. Ale ramy, instytucje i aspiracje Cesarstwa narzuciły się apostołom, biskupom, kapłanom i wiernym jako odniesienie oczywiste i nieuniknione. Następcy Piotra wybrali na siedzibę Rzym, a nie Jerozolimę. Łacina - język Cesarstwa, a nie język Chrystusa - stała się językiem Kościoła. Struktury terytorialne i hierarchiczne Kościoła przybrały formy odzwierciedlające struktury Cesarstwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p447in2607of:IJP:noir:LukaszewskiOpolsce" xml:id="txt_2.1-ab">Jeśli jednak idzie o fundamentalną sprawę reformy organów unijnych i systemu decyzyjnego, to została ona rozwiązana w sposób ułomny, skomplikowany, nieprzejrzysty, zachęcający do kazuistyki proceduralnej, oddalający Unię od jej obywateli i w sumie budzący zdecydowanie negatywną reakcję środowisk politycznych i dziennikarskich w państwach członkowskich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p822in4628of:IJP:noir:LukaszewskiOpolsce" xml:id="txt_3.1-ab">Unia stawiana jest pod pręgierzem jako źródło wszelkiego zła, które pleni się dziś w Europie. W społeczeństwach, bombardowanych bez przerwy sensacyjną i powierzchowną informacją, wyraźnie spadło poparcie dla integracji. Gdyby nie klimat, który stworzyły referenda, to prezydent Republiki Czeskiej nie wystąpiłby pewnie z projektem zlikwidowania Unii Europejskiej i utworzenia "Organizacji Państw Europejskich", która - jak można wnioskować z doniesień i komentarzy prasowych - byłaby bardzo podobna do przedwojennej Ligi Narodów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p419in2470of:IJP:noir:LukaszewskiOpolsce" xml:id="txt_4.1-ab">Inicjatywa niemieckiego ministra spraw zagranicznych została podchwycona przez Francję, która objęła przewodnictwo UE na bieżące półrocze i - jak wszystko na to wskazuje - pragnie znów odgrywać w sprawach europejskich rolę przodującą, podobną do tej, jaką pięćdziesiąt lat temu zapewnili jej na pewien czas Jean Monnet i Robert Schuman.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p448in2611of:IJP:noir:LukaszewskiOpolsce" xml:id="txt_5.1-ab">Zadanie prezydencji francuskiej z pewnością nie było łatwe. Między modelem Unii, do którego dążą Niemcy, Włochy i kraje Beneluksu, a tym, do którego pragną ją zredukować Anglia, Szwecja i Dania, istnieje prawdziwa przepaść. Historia integracji europejskiej zawiera jednak niejeden przykład pomyślnego rozwiązania niebywale trudnych, skomplikowanych i drażliwych problemów.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
