<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2095in2102of:PWN_2002000170" xml:id="txt_1.1-ab">- Wytłumaczysz. Nie Milvie, tylko Regisowi. Regis będzie wiedział, co należy zrobić. A my... Gdy Cahirowi czupryna nieco mocniej przyschnie do czerepu, powędrujemy ku Toussaint. Tam się jakoś odnajdziemy. No, nie mitręż, dziewczyno. Na koń i jazda. Nie daj pogoni się zbliżyć. Nie pozwól, by ścigali cię na oko.</ab>
     <ab n="p2096in2103of:PWN_2002000170" xml:id="txt_1.2-ab">- Nie ucz dziada, jak charchać! Trzymajcie się! Do zobaczenia!</ab>
     <ab n="p2097in2104of:PWN_2002000170" xml:id="txt_1.3-ab">- Do zobaczenia, Angouleme.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p122in129of:PWN_2002000170" xml:id="txt_2.1-ab">Nie skomentował.</ab>
     <ab n="p123in130of:PWN_2002000170" xml:id="txt_2.2-ab">- Ja jestem śmiercią - podjęła dziwnie brzmiącym głosem. - Każdy, kto styka się ze mną, umiera.</ab>
     <ab n="p124in131of:PWN_2002000170" xml:id="txt_2.3-ab">- Nie każdy - zaprzeczył, przyglądając się jej bacznie. - Nie Bonhart, ten, którego imię wykrzykiwałaś w gorączce, ten, przed którym chcesz teraz uciekać. Wasz styk zaszkodził raczej tobie, nie jemu. To on... zranił cię w twarz?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2269in2276of:PWN_2002000170" xml:id="txt_3.1-ab">Spojrzał jak kto głupi. I dostał prawą pięścią w zęby, tak, że ujrzał wielką jasność.</ab>
     <ab n="p2270in2277of:PWN_2002000170" xml:id="txt_3.2-ab">- Oooooo! - pukacz wyszczerzył z gęstwy śmierdzącej brody wielkie krzywe zębiska. - Od dziecka o tym marzyłem! Spójrz w prawo.</ab>
     <ab n="p2271in2278of:PWN_2002000170" xml:id="txt_3.3-ab">- Dosyć - rozległ się gdzieś z głębi jaskini głośny i dźwięczny rozkaz. - Dosyć tych igraszek i figli. Proszę go puścić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p193in200of:PWN_2002000170" xml:id="txt_4.1-ab">Vysogota nie powiedział jej tego wszystkiego wprost. Powiedział to ogródkami. Ale tak, by wiedziała, że on wie. By uświadomić jej, że jeśli ktoś tu jest zagadką, to z pewnością nie ona - cudem zbiegła z obławy małoletnia grasantka z bandy grasantów małolatów. Oszpecona smarkula próbująca otaczać się nimbem tajemniczości...</ab>
     <ab n="p194in201of:PWN_2002000170" xml:id="txt_4.2-ab">- Nie wiesz, kim jestem. Ale nie obawiaj się. Odjadę wkrótce. Nie narażę cię na niebezpieczeństwo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1264in1271of:PWN_2002000170" xml:id="txt_5.1-ab">W tęczy kolorów, rzucanej przez witraż, na tle myśliwskiej tapiserii, stał mężczyzna o imponującej tuszy, ubrany w kapiący od złota kaftan i obszywaną wyporkami delię. Choć w sile wieku męskiego, był mocno łysy, a policzki zwisały mu jak u ogromnego buldoga.</ab>
     <ab n="p1265in1272of:PWN_2002000170" xml:id="txt_5.2-ab">- Witaj, Leo - powiedział. - I ty, pani...</ab>
     <ab n="p1266in1273of:PWN_2002000170" xml:id="txt_5.3-ab">- Żadna pani - Bonhart pokazał łańcuch i obrożę. - Witać nie trzeba.</ab>
     <ab n="p1267in1274of:PWN_2002000170" xml:id="txt_5.4-ab">- Grzeczność nic nie kosztuje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p784in791of:PWN_2002000170" xml:id="txt_6.1-ab">Geralt pokosił na niego oczy i z trzaskiem złamał patyk, którym się bawił.</ab>
     <ab n="p785in792of:PWN_2002000170" xml:id="txt_6.2-ab">- Ale w miastach zdobytych przez tę kulturalną nację biblioteki podlegają puszczaniu z dymem - powiedział niezaczepnym tonem, ale z wyraźnym przekąsem. - Mniejsza z tym, wszelakoż. Mario, też mi się zdaje, że przesadzasz. Pisanina Jaskra nie ma, jak zwykle, żadnego znaczenia. Dla naszego bezpieczeństwa także.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2786in2798of:PWN_2002000170" xml:id="txt_7.1-ab">Na oko jakieś sto pięćdziesiąt karatów.</ab>
     <ab n="p2787in2799of:PWN_2002000170" xml:id="txt_7.2-ab">- Jego nawet nie trzeba by było ciąć - szepnęła Yennefer. - Ma szlif w rozetę, dokładnie taki, jakiego potrzebuję. Akuratne fasetki do defrakcji światła...</ab>
     <ab n="p2788in2800of:PWN_2002000170" xml:id="txt_7.3-ab">- To znaczy, że mamy szczęście.</ab>
     <ab n="p2789in2801of:PWN_2002000170" xml:id="txt_7.4-ab">- Wątpię. Za chwilę zjawią się kapłanki, a ja, jako bezbożnica, zostanę zelżona i wyrzucona stąd na zbity pysk.</ab>
     <ab n="p2790in2802of:PWN_2002000170" xml:id="txt_7.5-ab">- Przesadzasz?</ab>
     <ab n="p2791in2803of:PWN_2002000170" xml:id="txt_7.6-ab">- Ani trochę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1842in1849of:PWN_2002000170" xml:id="txt_8.1-ab">- W celu pogawędzenia z jednym moim znajomkiem. Tutejszym sztygarem. Chodźcie za mną. Ha, już go widzę! O, tam, pod stolarnią. Chodźmy.</ab>
     <ab n="p1843in1850of:PWN_2002000170" xml:id="txt_8.2-ab">- To ten krasnolud?</ab>
     <ab n="p1844in1851of:PWN_2002000170" xml:id="txt_8.3-ab">- Tak. Nazywa się Golan Drozdeck. Jest, jak mówiłam...</ab>
     <ab n="p1845in1852of:PWN_2002000170" xml:id="txt_8.4-ab">- Tutejszym sztygarem. Mówiłaś. Nie mówiłaś natomiast, o czym chcesz z nim gawędzić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2920in2932of:PWN_2002000170" xml:id="txt_9.1-ab">- Tak.</ab>
     <ab n="p2921in2933of:PWN_2002000170" xml:id="txt_9.2-ab">- No, no. Yennefer, czy ty się aby nie nawróciłaś? Co się tam wydarzyło, na wyspie?</ab>
     <ab n="p2922in2934of:PWN_2002000170" xml:id="txt_9.3-ab">- Nieważne. Wracam do świątyni i tyle.</ab>
     <ab n="p2923in2935of:PWN_2002000170" xml:id="txt_9.4-ab">- A środki finansowe, o które prosiłaś? Będą potrzebne?</ab>
     <ab n="p2924in2936of:PWN_2002000170" xml:id="txt_9.5-ab">- Raczej tak.</ab>
     <ab n="p2925in2937of:PWN_2002000170" xml:id="txt_9.6-ab">- Seneszal Guthlaf wypełni każde twoje odnośne polecenie. Ale, Yennefer, wydaj te polecenia szybko. Pospiesz się. Odebrałem nowe wieści.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p2308in2315of:PWN_2002000170" xml:id="txt_10.1-ab">- Wywód zgrabny i wart epigramatu. Ty, jasna rzecz, umiesz przepowiadać trafnie.</ab>
     <ab n="p2309in2316of:PWN_2002000170" xml:id="txt_10.2-ab">- Nader często. Ja, drogi Geralcie, umiem sporo i wiem sporo. Wskazuje zresztą na to mój, jak to powiedzielibyście wy, ludzie, tytuł naukowy. W pełnym brzmieniu: Aen Saevherne.</ab>
     <ab n="p2310in2317of:PWN_2002000170" xml:id="txt_10.3-ab">- Wiedzący.</ab>
     <ab n="p2311in2318of:PWN_2002000170" xml:id="txt_10.4-ab">- W samej rzeczy.</ab>
     <ab n="p2312in2319of:PWN_2002000170" xml:id="txt_10.5-ab">- I zechcący, mam nadzieję, podzielić się wiedzą?</ab>
     <ab n="p2313in2320of:PWN_2002000170" xml:id="txt_10.6-ab">Avallac'h milczał przez chwilę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p3941in3953of:PWN_2002000170" xml:id="txt_11.1-ab">- Zdezerterowali? - powtórzył z niedowierzaniem Bonhart. - Następni zdezerterowali? I ot, tak sobie, odjechali? Skellen? Pozwoliłeś?</ab>
     <ab n="p3942in3954of:PWN_2002000170" xml:id="txt_11.2-ab">- Jeśli nas sypną... - zaczął Rience, ale Puszczyk przerwał mu natychmiast.</ab>
     <ab n="p3943in3955of:PWN_2002000170" xml:id="txt_11.3-ab">- Nie sypną, bo im samym głowy miłe! A zresztą, co mogłem zrobić? Gdy Kriel do nich dołączył, ze mną zostali tylko Bert i Mun, a ich było czworo...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
