<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1026in1063of:PWN_2002000128" xml:id="txt_1.1-ab">- Czemu tak dziwnie mówią o Breitenheide? - zapytał wreszcie. - Jakby tu straszyło albo działy się jakieś potworności. Słyszę tę nazwę od początku, jak tylko przyjechałem do Nieden.</ab>
     <ab n="p1027in1064of:PWN_2002000128" xml:id="txt_1.2-ab">- Ludzka natura gadać bzdury. - Gospodarz, podochociwszy sobie nieco, był bardziej wylewny. - Tu ludzie ciemni, do wszystkiego dorobią nie wiadomo jakie historie. Wystarczy, że koń poniesie, piorun trzaśnie w drzewo, już widzą diabły, masonów i Bóg wie co.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p838in868of:PWN_2002000128" xml:id="txt_2.1-ab">Ruszył brzegiem w prawo, ku przystani. Wszedł na drewniany pomost, po uginających się deskach dotarł do końca i oparł łokcie na białej chyba, olejno malowanej belce. Niosło wonią smoły i wodorostów, woda pluskała cicho o łódki przywiązane do omszałych pali.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p430in453of:PWN_2002000128" xml:id="txt_3.1-ab">Bezradnie, powoli włożył gruby sweter, zebrał dokumenty, kluczyki, cinkciarę i wyszedł na nogach jak z waty.</ab>
     <ab n="p431in454of:PWN_2002000128" xml:id="txt_3.2-ab">Żuk stał przechylony bokiem przy krawężniku, łypiąc wygaszonymi ślepiami w perspektywę ulicy, tej samej, którą tamtej czerwcowej nocy, dawno temu, przyszli razem z Teską. Odwiązany płat plandeki nadal miarowo i mokro plaskał o drewnianą burtę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p89in104of:PWN_2002000128" xml:id="txt_4.1-ab">Jak zwykle pośliznął się na posadzce w przedpokoju, chłodnym i białym niczym Antarktyda we mgle. Karolinka, która zbiegła z góry zobaczyć, kto przyszedł, zaśmiała się głosem torbacza z Disneyowskiej kreskówki.</ab>
     <ab n="p90in105of:PWN_2002000128" xml:id="txt_4.2-ab">- Wujek, bądź gzecny. Stłuces głobe!</ab>
     <ab n="p91in106of:PWN_2002000128" xml:id="txt_4.3-ab">Wyciągnął z kieszeni dwa batoniki Bounty.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
