<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p6in23of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_2" xml:id="txt_1.1-ab">Niektóre wydziały, katedry, poszczególni wykładowcy przejawiają wybujałe tendencje w kierunku przeładowania poszczególnych dyscyplin - wbrew programowi - problemami, które nie zawsze są niezbędne studentowi. Tematy poszczególnych ćwiczeń i prac zadawanych studentom wymagają niekiedy znacznie więcej czasu na ich wykonanie niż to przewiduje program - skarżą się na to np. studenci architektury. Wiele też jest jeszcze u nas wypadków niepotrzebnego przeładowania tzw. wykładów monograficznych zbyt szczegółowymi problemami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_30" xml:id="txt_2.1-ab">W świetlicy Osiedla Studenckiego w Szczecinie otwarta została wystawa obrazująca rolę Partii w rozwoju szkolnictwa wyższego w Polsce ze szczególnym uwzględnieniem środowiska szczecińskiego. Wystawa została zrealizowana w wyniku realizacji postanowień podjętych przez studentów wszystkich uczelni Szczecina: Akademii Medycznej, Szkoły Inżynierskiej i Wyższej Szkoły Ekonomicznej dla uczczenia II Zjazdu PRL.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p40in90of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_3.1-ab">Oto co piszą nasi korespondenci:</ab>
     <ab n="p41in92of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_3.2-ab">Na zebraniu sprawozdawczo-wyborczym ZSP I roku farmacji lubelskiej Akademii Medycznej. Rzucono hasło wyjazdu, w okresie wakacji, na brygady żniwno-omłotowe. Apel ten podjęły inne wydziały, w wyniku czego do dnia 22 marca zgłosiło swój udział w brygadach 236 osób. Wśród zgłaszających się jest wielu członków zespołów artystycznych, którzy zobowiązują się w okresie bytu w brygadach dawać dla ludności wiejskiej występy artystyczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_8" xml:id="txt_4.1-ab">Był czas gdy młodzież romantycznie zachwycała się skrawkiem jałowego życia przetykanego gęsto błękitem bławatów, miedzą ze starą gruszą niezgody, widokiem spalonego słońcem kosiarza i pochyloną za nim sylwetką kobiety...</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_8" xml:id="txt_4.2-ab">Z satysfakcją i rozczuleniem patrzyła na wparte w pług dłonie oracza, który od świtu do nocy odwalał powoli skibę za skibą...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p15in41of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_14" xml:id="txt_5.1-ab">Studenci od dawna domagają się narady produkcyjnej, na której mają do omówienia wiele spraw, począwszy od bytowych, których załatwienie w naszych warunkach jest moim zdaniem najbardziej aktualnym zadaniem politycznym, a skończywszy na zagadnieniach programowych, które wśród studentów wywołują wiele fermentu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_6.1-ab">- Brak nam jeszcze wielu umów z gospodarzami indywidualnymi...</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_6.2-ab">- Co z nieużytkami w Jedwabnie...?</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_6.3-ab">- Czy przygotowane wiosenne bazy traktorowe w ...?</ab>
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_6.4-ab">Trzech praktykantów - agronomów rejonowych, którzy niedawno przybyli do POM-u w Niedzicy prędko notują uwagi. Może jeszcze dziś trzeba będzie porozumieć się ze "swoją" spółdzielnią, lub przeprowadzić zebranie w gromadzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_7.1-ab">Adiunkt notuje uwagi z kontroli, następuje krótka konsultacja naukowa.</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_7.2-ab">Gospodarstwo Stanisławy Sowy, Irki Paulako i Moniki Niebrzydowskiej rozszerza się powoli poza obręb zabudowań gospodarskich.</ab>
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_7.3-ab">- Nasze najbliższe zadanie to uruchomienie świetlicy - dekoracje już zrobione. Jeszcze tylko uporządkować bibliotekę...</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_1" xml:id="txt_7.4-ab">- A twój zespół artystyczny - przypominają Irenie koleżanki - jak chwalić się to już do końca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_7" xml:id="txt_8.1-ab">Pracuję jako praktykant-agronom w tutejszym Państwowym Ośrodku Maszynowym. Nasz POM obsługuje cały powiat: wiele spółdzielń produkcyjnych, Państwowych Gospodarstw Rolnych oraz gospodarstw indywidualnych.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_7" xml:id="txt_8.2-ab">Jest nas trzech. Wszyscy ukończyliśmy wydział rolny WSR w Olsztynie i stanęliśmy oko w oko przed najpoważniejszym w życiu zadaniem - teoretyczną wiedzę zdobytą w czasie studiów zastosować w praktyce. Wiedzą o ziemi podnieść jej urodzaj, wiedzą polityczną zmieniać ludzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_16" xml:id="txt_9.1-ab">Myślę tak sobie i obmyślam tą niedzielę, a tu patrzę Kubuś!</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_16" xml:id="txt_9.2-ab">Żółty krawat tylko mu fruwa na wietrze, kurtka rozpięta. Gdzieś biegnie.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0576SPP.954.xml_16" xml:id="txt_9.3-ab">Zerwałem się z krzesła i pobiegłem za nim, bo wyobraźcie sobie, akurat był mi potrzebny. Chodziło mi o pewne dane, co do nieobecności studentów właśnie w związku z tym marcem, wiosną i tak dalej.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
