<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p591in616of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_1.1-ab">Zupełnie inaczej się sprawy mają, gdy potraktujemy je serio, a porządki w domu uznamy za wspólny problem. Ale wtedy naprawdę trzeba się liczyć ze zdaniem dzieci. Jeżeli uda nam się przeprowadzić rozmowę z poszanowaniem ich praw, na ogół chętnie włączają się do pracy.</ab>
     <ab n="p592in617of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_1.2-ab">Wróćmy jeszcze do porządków: powinniśmy wspólnie ustalić, co konkretnie jest do zrobienia, jak często należy to robić, i określić terminy wykonania poszczególnych prac.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p828in859of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_2.1-ab">Łatwiej jest radzić sobie z problemami, gdy ma się świadomość, że są one naturalnym elementem życia. Rozwiązując je, uczymy się odpowiedzialności i wrażliwości na potrzeby innych. Warto o tym pamiętać, wychowując dzieci. Dojrzewają, gdy mają okazję mierzyć się z różnymi, skomplikowanymi niekiedy sytuacjami.</ab>
     <ab n="p829in860of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_2.2-ab">Znajdowanie dobrych rozwiązań w trudnych sytuacjach to umiejętność, którą można doskonalić, analizując własne sukcesy i porażki i przyglądając się temu, jak radzą sobie inni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p265in281of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_3.1-ab">Przeanalizuj w ten sam sposób trudne dla ciebie momenty z dzieckiem.</ab>
     <ab n="p266in283of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_3.2-ab">Warto próbować nowych sposobów reagowania na trudne sytuacje. Wymyślać rozwiązania samemu, podglądać innych, czytać. W ten sposób tworzy się twój własny styl zajmowania się dzieckiem.</ab>
     <ab n="p267in284of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_3.3-ab">Możesz sobie w tym pomóc. Pozwól, by inni dowiedzieli się, że potrzebujesz wsparcia. Mogą pomyśleć razem z tobą, wysłuchać cię i docenić to, co robisz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p765in795of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_4.1-ab">W wielu rodzinach dziewczynki nadal wychowuje się tak, by służyły innym. Ich fascynacje, zainteresowania, potrzeby są traktowane z pobłażaniem lub lekceważone. Te, którym nie udaje się obronić przed naciskami, wchodzą w rolę opiekunek, prowadzą dom i zadowalają się pracą poniżej swoich możliwości. Jeżeli brakuje im szczęścia i uporu, ograniczają swoje życie do zajmowania się innymi kosztem samorealizacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p140in156of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_5.1-ab">18.30 "Zadania też nie umiesz?" Matematyka w trzeciej to pryszcz. Zobaczymy, co dalej. Dlaczego Ania jest taka niesamodzielna? Popełniłam jakiś błąd? "Dobrze, kochanie, już z tobą siadam". Wstawić pranie!!! "Poczekaj, tylko wstawię pranie". Skończył się proszek? Może w szamponie? Pranie nie zając. Przepiorę coś w ręku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p101in115of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_6.1-ab">Jak to się dzieje, że niektórzy z nas są pełni lęku, a inni wciąż się złoszczą? Są uczucia, które dziedziczymy. Można tu mówić o pewnych prawidłowościach.</ab>
     <ab n="p102in116of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_6.2-ab">Jeśli rodzice stosowali wobec was przemoc lub szantaż emocjonalny, bywa, że jest wam trudno opanować się i powstrzymać agresję w kontaktach z dziećmi. Możecie też nieświadomie poszukiwać partnera, który będzie wobec was lub dzieci stosował przemoc. Jest tak, ponieważ najlepiej poznaliście rolę ofiary i w niej czujecie się "pewnie".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p729in757of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_7.1-ab">Bywa, że sami zastawiamy na siebie rozmaite pułapki, które nie ułatwiają życia z dziećmi. Budujemy nierealistyczne plany i stawiamy sobie zbyt wysokie wymagania, kolekcjonujemy problemy, pozwalamy, by inni nas wykorzystywali lub kierowali nami, no i święcie wierzymy, że wiemy najlepiej, czego potrzebuje nasze dziecko.</ab>
     <ab n="p730in758of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_7.2-ab">Nierealistyczne plany i przywiązywanie się do nich to najprostszy sposób, by przeżyć frustrację. Wyznaczamy sobie i rodzinie wysokie standardy i ciągle porównujemy się z innymi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p753in783of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_8.1-ab">Podtrzymywanie tego, co jest. Choć nie jesteśmy zadowoleni z istniejącego stanu rzeczy, nie widzimy możliwości zmiany i zachowujemy się tak jak do tej pory. Nawet jeżeli widzimy jakieś wyjście, boimy się utracić tę kontrolę, którą mamy.</ab>
     <ab n="p754in784of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_8.2-ab">Zaprzeczanie. Udajemy sami przed sobą, że nic złego się nie dzieje. Nie jest to proces świadomy. Staramy się nie ujawniać problemu, zaprzeczamy, że istnieje, choć to on powoduje zamęt w naszej rodzinie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p635in660of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_9.1-ab">Nad ustaleniem zasad dotyczących życia w rodzinie powinni pracować wszyscy. Warto na przykład uzgodnić, kto z przyjaciół dzieci i w jakich sytuacjach może u nich nocować, jak ma wyglądać pokój syna czy córki, co i kiedy oglądamy w telewizji. Jeżeli robicie to wspólnie, rozmawiając i negocjując, zapobiegacie choć w pewnym stopniu konfliktom.</ab>
     <ab n="p636in661of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_9.2-ab">Są zasady, które wprowadzają dorośli, zwłaszcza gdy dzieci są małe. Dotyczą one bezpieczeństwa, używania sprzętów i urządzeń, przyjętych w rodzinie norm moralnych i sposobu traktowania innych ludzi. Inne wymagają ustalenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p845in877of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_10.1-ab">Wypisz ważne dla ciebie plany i marzenia. Zaznacz te, na których ci najbardziej zależy i które chcesz urzeczywistniać w ciągu najbliższego miesiąca (napisz kiedy). Wykreśl te, z których chcesz lub musisz zrezygnować. Nierealizowane plany odbierają siły.</ab>
     <ab n="p846in878of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_10.2-ab">Zadanie to może zachęcić cię do chwili refleksji lub stać się bodźcem do głębszej pracy nad sobą. Może też pomóc ci uporządkować niektóre sprawy w twoim życiu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p294in311of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_11.1-ab">Twoja rodzina może mieć szczerze dość twojej złości, a co za tym idzie ciebie, bo życie z matką czy ojcem wściekającym się bez przerwy nie jest łatwe. Bliscy zaczną trzymać się od ciebie z daleka. Nawet jeśli cię kochają, nie potrafią z tobą być. Obawa, sprzeciw, zranienie to znane im uczucia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p862in894of:IJP:WAB:JakubowskaJak" xml:id="txt_12.1-ab">Organizując grupę, na ogół zapraszacie osoby znajome. Ten i inne powody zobowiązują was do całkowitej dyskrecji. Nic, co dzieje się w czasie waszych spotkań, nie może być omawiane w innym gronie lub ze współmałżonkiem. Tylko pilnując tej zasady, będziecie mogli szczerze i otwarcie mówić o swoich problemach.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
