<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p713in786of:IPIPAN_2001000017" xml:id="txt_1.1-ab">Decyzja Pomianowicza z pozoru niczego nie zmieniła, ale w gruncie rzeczy zmieniła bardzo wiele. Przede wszystkim "Transatlantyk" zaczął ni stąd, ni zowąd dostawać pieniądze. Zwiększono nakład, objętość, pojawiły się nawet honoraria.</ab>
     <ab n="p714in787of:IPIPAN_2001000017" xml:id="txt_1.2-ab">Im pismo było bogatsze, tym mniej można było w nim napisać. Co chwila dzwonili towarzysze z różnych instancji i coś Pomianowiczowi delikatnie sugerowali. Za każdym razem była to oczywiście propozycja nie do odrzucenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1646in1746of:IPIPAN_2001000017" xml:id="txt_2.1-ab">Na scenę wypadli lekko łysawi muzycy w t-shirtach z wielkimi czerwonymi literami "MIG" i zaczęli gorączkowo podpinać się do aparatury nagłaśniającej. Po chwili zagrzmiała gitara basowa, rozdarł się puzon, beztrosko zadźwięczał keyboard, po czym na podest wypadła ważąca sto trzy kilo Laura Wasąg i ryknęła basem w mikrofon:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p77in90of:IPIPAN_2001000017" xml:id="txt_3.1-ab">I otarł oczy rękawem fartucha.</ab>
     <ab n="p78in91of:IPIPAN_2001000017" xml:id="txt_3.2-ab">Na oddziale neurologii panował spokój i cisza. Chorzy leżeli w łóżkach lub spacerowali wolno korytarzem. Byli to, najkrócej rzecz ujmując, chorzy mający problem z głową.</ab>
     <ab n="p79in92of:IPIPAN_2001000017" xml:id="txt_3.3-ab">Dla lekarzy początku trzeciego tysiąclecia ludzki organizm nie jest wielką tajemnicą. Wiadomo, co i jak w nim funkcjonuje, co musi ulec destrukcji, jak i to, że leczenie prędzej czy później zakończy się katastrofą. Lekarze na różne sposoby usiłują katastrofę opóźnić i często im się to udaje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1305in1393of:IPIPAN_2001000017" xml:id="txt_4.1-ab">I ciężko usiadł na sąsiednim krzesełku.</ab>
     <ab n="p1306in1394of:IPIPAN_2001000017" xml:id="txt_4.2-ab">Po wieczorze spędzonym w telewizyjnym studiu zwolennicy Zdzisia udali się na uroczysty bankiet i ostatecznie Jan wrócił do domu około szóstej rano. Chwiejnym krokiem wkroczył do kuchni, napił się porządnie mleka z kartonu, a następnie padł w ubraniu na łóżko i natychmiast zasnął.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
