<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p658in685of:PWN_2002000172" xml:id="txt_1.1-ab">- Kto cię ściga? - krzyknęła, wprawnie opanowując tańczącego konia. - Prawo? Gadaj zaraz!</ab>
     <ab n="p659in686of:PWN_2002000172" xml:id="txt_1.2-ab">- Nie jestem przestępcą...</ab>
     <ab n="p660in687of:PWN_2002000172" xml:id="txt_1.3-ab">- Za co więc?</ab>
     <ab n="p661in688of:PWN_2002000172" xml:id="txt_1.4-ab">- Za miłość.</ab>
     <ab n="p662in689of:PWN_2002000172" xml:id="txt_1.5-ab">- Ha! Od razu tak pomyślałam. Widzisz ten rząd ciemnych drzew? Tamtędy płynie Stobrawa. Jedź tam co tchu i zapadnij w moczary na lewym brzegu. A ja odciągnę ich od ciebie. Dawaj opończę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2223in2274of:PWN_2002000172" xml:id="txt_2.1-ab">- Powtórzę biskupowi słowo w słowo - uśmiechnął się drwiąco Pomurnik. - Ale wątpię, by się zląkł. Nie jest z tych strachliwych. Jak wszyscy Piastowie.</ab>
     <ab n="p2224in2275of:PWN_2002000172" xml:id="txt_2.2-ab">Po poprzednim wrzasku wydawało się, że torturowany głośniej i przeraźliwiej wrzasnąć już nie zdoła. Ale tylko się tak wydawało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1817in1863of:PWN_2002000172" xml:id="txt_3.1-ab">- Brat... - zaszlochał chłopiec - Deodat... Przeze mnie...</ab>
     <ab n="p1818in1864of:PWN_2002000172" xml:id="txt_3.2-ab">- Mówże składniej, frater!</ab>
     <ab n="p1819in1865of:PWN_2002000172" xml:id="txt_3.3-ab">- W brata Deodata - krzyknął mniszek, unosząc zaczerwienione oczy - wstąpił zły duch! I opętał go! To i nakazał mi opat co tchu... Co tchu gonić do Świdnicy, do Braci Kaznodziejów... Po egzorcystę!</ab>
     <ab n="p1820in1866of:PWN_2002000172" xml:id="txt_3.4-ab">- Lepszego jeźdźca w klasztorze nie było?</ab>
     <ab n="p1821in1867of:PWN_2002000172" xml:id="txt_3.5-ab">- Nie było... Toć ja najmłodszy... O, ja nieszczęsny!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4328in4417of:PWN_2002000172" xml:id="txt_4.1-ab">- Nikoletto... - ścisnął jej dłoń. - Katarzyno...</ab>
     <ab n="p4329in4418of:PWN_2002000172" xml:id="txt_4.2-ab">- Wolę być Nikolettą - przerwała natychmiast. - Ale ciebie... Ciebie wolałabym jednak nazywać Reinmarem. Gdy cię poznałam, byłeś, nie przeczę, zakochanym Alkasynem. Ale wszak nie dla mnie nim byłeś. Nic nie mów, proszę. Słowa nie są potrzebne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3584in3663of:PWN_2002000172" xml:id="txt_5.1-ab">Starzec, teraz można to było stwierdzić, wcale nie był starcem. Młodzikiem nie był, rzecz jasna, także, ale biała szedź jego włosów, Reynevan dałby głowę, brała się mniej ze starczej siwizny, bardziej z częstego wśród magów albinotyzmu. Również gigantyczny wzrost okazał się wytworzonym przez magię pozorem - wsparty na kosturze białowłosy był wysoki, ale bynajmniej nie nadnaturalnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3307in3383of:PWN_2002000172" xml:id="txt_6.1-ab">- Bliskim?</ab>
     <ab n="p3308in3384of:PWN_2002000172" xml:id="txt_6.2-ab">- Zdziwilibyście się, jak bardzo. Zdziwilibyście się, ile nas łączyło.</ab>
     <ab n="p3309in3385of:PWN_2002000172" xml:id="txt_6.3-ab">- Mnie już nic nie zdziwi.</ab>
     <ab n="p3310in3386of:PWN_2002000172" xml:id="txt_6.4-ab">- To się wam tylko tak zdaje.</ab>
     <ab n="p3311in3387of:PWN_2002000172" xml:id="txt_6.5-ab">- Jeśli faktycznie byłeś Peterlinowi druhem - rzekł po chwili wahania Reynevan - to uraduje cię wieść, że jego zabójców spotkała kara. Nie żyje już Kunz Aulock ani nikt z jego kompanii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1647in1690of:PWN_2002000172" xml:id="txt_7.1-ab">Urwał, widząc na drodze to samo, co Reynevan.</ab>
     <ab n="p1648in1691of:PWN_2002000172" xml:id="txt_7.2-ab">- Nasze znajome wiedźmy - szepnął - nie kłamały zaiste. Nie ruszaj się.</ab>
     <ab n="p1649in1692of:PWN_2002000172" xml:id="txt_7.3-ab">Na przesiece, schyliwszy głowę i szczypiąc trawę, stał koń. Zgrabny koń pod wierzch, lekki palefrois o cienkich pęcinach. Cisawej maści, z ciemniejszą grzywą i ogonem.</ab>
     <ab n="p1650in1693of:PWN_2002000172" xml:id="txt_7.4-ab">- Nie ruszaj się - powtórzył Szarlej, zsiadając ostrożnie. - Taka okazja może się już nie powtórzyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1697in1740of:PWN_2002000172" xml:id="txt_8.1-ab">Reynevan odetchnął głęboko. Nie jadł ciepłej strawy od czasu obiadu z kanonikiem Ottonem w Strzelinie. Szarlej zaś wpatrywał się w piwo Dzierżki tak wymownie, że i im przyniesiono niebawem ociekające pianą kubki.</ab>
     <ab n="p1698in1741of:PWN_2002000172" xml:id="txt_8.2-ab">- Dokąd to Bóg prowadzi, Szarleju? - odezwała się wreszcie niewiasta. - I czemuż to wdajesz się po lasach w bitki z wieśniakami?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p5387in5488of:PWN_2002000172" xml:id="txt_9.1-ab">- Obrażacie nas.</ab>
     <ab n="p5388in5489of:PWN_2002000172" xml:id="txt_9.2-ab">- Wolę was niż mój rozsądek.</ab>
     <ab n="p5389in5490of:PWN_2002000172" xml:id="txt_9.3-ab">- Bracie - napięcie rozładował, podchodząc, któryś z husyckich dowódców, sympatyczny grubasek o wyglądzie kwestarza lub wytwórcy wędlin. - Bracie Ambrożu...</ab>
     <ab n="p5390in5491of:PWN_2002000172" xml:id="txt_9.4-ab">- Co jest, bracie Hlusziczka?</ab>
     <ab n="p5391in5492of:PWN_2002000172" xml:id="txt_9.5-ab">- Mieszczanie złożyli okup. Wychodzą, jak było umówione. Wpierw baby z dziećmi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p3811in3892of:PWN_2002000172" xml:id="txt_10.1-ab">Z prawej wyskoczył cwałem ciężkozbrojny bez hełmu, schylił się, usiłując chwycić za szory zaprzęgu. Tassilo de Tresckow zajechał go i ciął mieczem. Krew spryskała bok mierzynka.</ab>
     <ab n="p3812in3893of:PWN_2002000172" xml:id="txt_10.2-ab">- Pogaaaniaaaj!</ab>
     <ab n="p3813in3894of:PWN_2002000172" xml:id="txt_10.3-ab">Z lewej pojawił się Samson, zbrojny tylko w leszczynową witkę, oręż, jak się pokazało, całkiem adekwatny do sytuacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p3139in3212of:PWN_2002000172" xml:id="txt_11.1-ab">Młody książę stanął w strzemionach, rozejrzał się.</ab>
     <ab n="p3140in3213of:PWN_2002000172" xml:id="txt_11.2-ab">- Związać łotra - rozkazał. - I utopić.</ab>
     <ab n="p3141in3214of:PWN_2002000172" xml:id="txt_11.3-ab">- Gdzie? - zdziwił się Ogończyk. - Toć nie masz tu nijakiej wody.</ab>
     <ab n="p3142in3215of:PWN_2002000172" xml:id="txt_11.4-ab">- Tam w rowie - wskazał Wołoszek - jest kałuża. Fakt, niewielka, ale głowa zmieści się akuratnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p686in713of:PWN_2002000172" xml:id="txt_12.1-ab">Tak mało nas już zostało, powiedziała dziewczyna, tak mało. Nie daj się schwytać, nie daj się otropić. Co nie zostawia śladu? Ptak w powietrzu, ryba w wodzie.</ab>
     <ab n="p687in714of:PWN_2002000172" xml:id="txt_12.2-ab">Ptak w powietrzu, ryba w wodzie.</ab>
     <ab n="p688in715of:PWN_2002000172" xml:id="txt_12.3-ab">Chciał ją spytać, kim jest, skąd zna nawęzy, czym - bo przecie nie prochem - wywołała eksplozję komina. Chciał ją spytać o wiele rzeczy.</ab>
     <ab n="p689in716of:PWN_2002000172" xml:id="txt_12.4-ab">Nie zdążył. Obudził się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p3170in3243of:PWN_2002000172" xml:id="txt_13.1-ab">Urodzona panienka Ofka miała to wszystko gdzieś. Miała tylko jedno pragnienie - wrócić pod wał grodowy i rzucać płaski kamień na krowie kupy.</ab>
     <ab n="p3171in3244of:PWN_2002000172" xml:id="txt_13.2-ab">Już na schodach usłyszała dźwięki dobiegające z komnaty dziadka. Wieści przekazane przez wuja Apecza musiały być zaiste przerażające i wielce niemiłe, Ofka bowiem jeszcze nigdy nie słyszała, by dziadek tak ryczał. Nigdy. Nawet wtedy, gdy dowiedział się, że najlepszy ogier stadniny struł się czymś i zdechł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p2238in2289of:PWN_2002000172" xml:id="txt_14.1-ab">- Wyznał.</ab>
     <ab n="p2239in2290of:PWN_2002000172" xml:id="txt_14.2-ab">- Bene. Bo już mnie to zaczynało nużyć.</ab>
     <ab n="p2240in2291of:PWN_2002000172" xml:id="txt_14.3-ab">Mnich uniósł oczy. Nie było w nich niechęci. Ani znużenia. Oczywistym było, że procedura w ratuszowym podziemiu nie znużyła go bynajmniej ani nie zdegustowała. Wręcz przeciwnie. Oczywistym było, że z chęcią zacząłby od nowa. Pomurnik uśmiechnął się do bratniej duszy. Dominikanin uśmiechu nie odwzajemnił.</ab>
     <ab n="p2241in2292of:PWN_2002000172" xml:id="txt_14.4-ab">- I cóż? - ponaglił inkwizytor.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p371in394of:PWN_2002000172" xml:id="txt_15.1-ab">- Oto zaś - podjął Kantner - pan seneszal Rudiger Haugwitz. A to moi rycerze i mój gość...</ab>
     <ab n="p372in395of:PWN_2002000172" xml:id="txt_15.2-ab">Reynevan poczuł szarpnięcie za rękaw. Usłuchał gestów i syknięć Krompusza, wyszedł wraz z nim na podwórze, na którym nadal trwał wywołany przyjazdem księcia rejwach. Na podwórzu czekał Ebersbach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2138in2189of:PWN_2002000172" xml:id="txt_16.1-ab">- Adsumus - pozdrowił półgłosem Pomurnik.</ab>
     <ab n="p2139in2190of:PWN_2002000172" xml:id="txt_16.2-ab">- Adsumus - odrzekł cicho Krzyżak z Gwiazdą, składając dłonie. - W imieniu Pana.</ab>
     <ab n="p2140in2191of:PWN_2002000172" xml:id="txt_16.3-ab">- W imieniu Pana - Pomurnik w sposób odruchowo ptasi poruszył głową i ramionami. - W imieniu Pana, bracie. Jak się mają sprawy?</ab>
     <ab n="p2141in2192of:PWN_2002000172" xml:id="txt_16.4-ab">- Jesteśmy stale w pogotowiu - szpitalnik nadal mówił cicho. - Ludzie wciąż przychodzą. Notujemy pilnie wszystko, o czym donoszą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p4666in4763of:PWN_2002000172" xml:id="txt_17.1-ab">- Między nami mówiąc - dokończył po chwili ciężkiego milczenia - cała moja w nim, w Samsonie, nadzieja. Że coś wymyśli i zorganizuje. I to szybko. Inaczej... Inaczej możemy mieć kłopoty.</ab>
     <ab n="p4667in4764of:PWN_2002000172" xml:id="txt_17.2-ab">- Z Inkwizycją? A o co nas oskarżą?</ab>
     <ab n="p4668in4765of:PWN_2002000172" xml:id="txt_17.3-ab">- Problem - głos Szarleja był nader ponury - nie w tym, o co nas oskarżą. Problem w tym, do czego się przyznamy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
