<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p541in14172of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001695" xml:id="txt_1.1-ab">A mogę, bo moim zdaniem jest do niczego. I to delikatnie mówiąc... Rzecz gustu :) Ja sobie z przyjemnością obejrzałam wczoraj "Live and Let Die". Nareszcie bez Connery'ego!!! Pasuje. Najbardziej ze wszystkich. Może trochę za ładny, ale grą pasuje. IMHO. A Connery to nie święta krowa ;)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p956in25935of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001695" xml:id="txt_2.1-ab">Kto nie zna ten nie zna ;)) Reklama przede wszystkim ukierunkowuje popyt. Popyt tworzy marketing. A z komórkami to całkowicie zły przykład. Dowód? Tyle stuleci żyliśmy bez papieru, drukarni, aut, komputerów itp. itd... Pozdrawiam Arek p.s. Gdyby komórki i rozmowy przez nie kosztowały tyle ile powinny (czyli mniej niż w Telekomunie) to byłoby ich 30 milionów a nie 3 mln.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p40in986of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001695" xml:id="txt_3.1-ab">[..] No proszę, proszę... już i Michał nam się zniżył to poziomu bruku. No co też to z ludzi nie wychodzi... :((( [..] Mam nadzieję bo już chyba wszystkim zbrzydły Wasze płacze i zastanawianie się co też Wy też szukacie w listach takiego imbecyla, chama etc... I oby z tą obietnicą nie było jak w tym starym polskim przysłowiu! ;((</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p660in17579of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001695" xml:id="txt_4.1-ab">Ale dałem dupy!!! Smutek i parodia prowadzić dysputy z kimś takim jak ja :((( Bogu dzięki, że chociaż film widzałem. eee...jasne, jasne! Kiedy i gdzie? Choć muszę lojalnie uprzedzić, że byłem mistrzem pierwszego kroku bokserskiego... :))) pozdravka jaro "Jesli chodzi o mnie, to nie znosze tego calego mycia. Nowoczesna bzdura, i tyle." "Kubus Puchatek" A. A. Milne</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2970in82554of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001695" xml:id="txt_5.1-ab">Jestem tu nowy i nie chciałem tego sam sugerować, ale dzięki temu dasz również szansę tym, którzy nie siedzą z nosem w usenecie z powodów finansowo-egzystencjalnych. Skoro i tak prowadzisz punktację dla całości zabawy, dwóch czy trzech zwycięzców nie zaszkodzi. Co do zaufania - uff uff ;)</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
