<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p274in11167of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001114" xml:id="txt_1.1-ab">A gdzie ja powiedziałem, że nie mam swojej ojczyzny ? Mam ją, tylko że nie jest mi ona bliska. Żyd uczony z Koranu ;-) Cholera wie czy autor podręcznika od historii jest rabinem, ale na pewno jest to pewniejsze źródło informacji niż gadzinówki wypuszczane przez ku klux klan czy Bola Tejkowskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3354in118469of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001114" xml:id="txt_2.1-ab">Wiesz, trzeba być naprawde skonczoną gnidą, żeby cieszyć się z czyjejś choroby. A już zwłaszcza, gdy dotyczy to kogoś takiego jak Jacek Kuroń. Jest granica, gdzie kończy się nawet zajadły spór polityczny - a zaczyna zwyczajne, nędzne bydlactwo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p204in9349of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001114" xml:id="txt_3.1-ab">Pewnie miał zaległy urlop, polecam go szczególnej uwadze red. A. Kwiatkowskiego z "Tygodnika Politycznego Jedynki" tam jego "umiejętności" zostaną spożytkowane jako uczestnika wściekle ujadającej sfory pozostałych "redaktorków".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p395in14331of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001114" xml:id="txt_4.1-ab">"Zakaz pracy w Niemczech dla ludzi z krajów-nowych członków UE. Rząd Niemiec zamierza zamknąć swój rynek pracy przed pracownikami z nowych krajów członkowskich przez co najmniej siedem lat od momentu poszerzenia Unii Europejskiej na wschód - podał w poniedziałek dziennik "Berliner Zeitung".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p692in23169of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001114" xml:id="txt_5.1-ab">Jakaś aluzja, iż ja kradnę? I jakże to w Polsce potrzebne! Miliony starych, niedołężnych babsztyli, którym miech w miech ZUS z MOICH pieniędzy refunduje leki a te zołzy jeszcze czelność mają burczeć, co o nich państwo nie dba należycie. Na MOICH pieniądzach żerują gałgany, ściery zużyte...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
