<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p630in678of:PWN_2002000041" xml:id="txt_1.1-ab">- Ależ oczywiście, że zaraz siadamy - uspokajała tatusia ciotka Agata - a Karolcię natychmiast zawołam.</ab>
     <ab n="p631in679of:PWN_2002000041" xml:id="txt_1.2-ab">- Boże, co teraz będzie! - westchnęła Karolcia. A Piotr tylko zwiesił głowę. Tymczasem mamusia zaczęła czegoś gwałtownie szukać w torebce.</ab>
     <ab n="p632in680of:PWN_2002000041" xml:id="txt_1.3-ab">- Czekaj, czekaj - powiedziała do tatusia - chcę ci jeszcze coś pokazać! Wyobraź sobie, że znalazłam coś dziwacznego w kieszeni palta...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p324in352of:PWN_2002000041" xml:id="txt_2.1-ab">- Ty niewidzialny? - głos Karolci był teraz niepewny, wahający się. - Sama nie wiem...</ab>
     <ab n="p325in353of:PWN_2002000041" xml:id="txt_2.2-ab">- Ach, błagam cię! Zrób to - prosił Piotr. - Pomyśl, jak moglibyśmy we dwójkę pysznie się bawić, gdybyśmy tak oboje byli niewidzialni...</ab>
     <ab n="p326in354of:PWN_2002000041" xml:id="txt_2.3-ab">Tak, to rzeczywiście mogłaby być pyszna zabawa.</ab>
     <ab n="p327in355of:PWN_2002000041" xml:id="txt_2.4-ab">Ale czy się uda? Czy życzenie będzie ważne i wobec Piotra?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p195in217of:PWN_2002000041" xml:id="txt_3.1-ab">- Poszła już, ciociu! - zapewniała Karolcia.</ab>
     <ab n="p196in218of:PWN_2002000041" xml:id="txt_3.2-ab">- To dobrze - ucieszyła się ciotka. - Bo to chyba pomylona panienka. Ale wiesz co? Mówiła, że się nazywa Karolcia.</ab>
     <ab n="p197in219of:PWN_2002000041" xml:id="txt_3.3-ab">Karolcia zaczerwieniła się i nic nie odpowiedziała. Ciotka tymczasem już krzątała się w kuchni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p347in375of:PWN_2002000041" xml:id="txt_4.1-ab">- Prawda - szepnęła Karolcia - ale dlaczego ja widzę ciebie, a ty widzisz mnie?</ab>
     <ab n="p348in376of:PWN_2002000041" xml:id="txt_4.2-ab">- Bo prawdopodobnie niewidzialni ludzie widzą siebie nawzajem - powiedział Piotr. - Ale możemy się przecież przekonać, czy jesteśmy niewidzialni, czy nie.</ab>
     <ab n="p349in377of:PWN_2002000041" xml:id="txt_4.3-ab">- Prawda - ucieszyła się Karolcia. - Musimy spróbować, czy nas kto zobaczy. To będzie najpewniejszy dowód.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p852in907of:PWN_2002000041" xml:id="txt_5.1-ab">Naraz auto zatrzymało się. Drzwiczki otworzyły się z trzaskiem i z trzaskiem zamknęły. To niewidzialni Piotr i Karolcia szybko wysiedli z samochodu.</ab>
     <ab n="p853in908of:PWN_2002000041" xml:id="txt_5.2-ab">- Zwariowałem, nic innego - mruknął kierowca. - Motor warczy, drzwiczki otwierają się i zamykają - co to ma znaczyć?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
