<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p621in629of:310-2-000000052" xml:id="txt_1.1-ab">Papa (tak nazywaliśmy Ojca) wynosił natomiast żebrakom przy każdej nadarzającej się okazji ulubioną ciemnozieloną mantylkę, czyli krótki, luźny płaszcz Mamy podbity wyleniałymi futerkami króliczymi. Ojciec uważał mantylkę za haniebnie zniszczoną i nie nadającą się do noszenia, Mama kochała ją i zawsze w ostatniej chwili zdołała wyrwać ją z rąk Ojca, idącego do sieni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p149in157of:310-2-000000052" xml:id="txt_2.1-ab">Majątek moich rodziców był rozległy. W Starejwsi, odległej o kilometr, mieścił się najważniejszy folwark - z gorzelnią, dużą oborą, stajniami, lokomobilami parowymi i innymi maszynami, a przede wszystkim z ponadstuhektarowym sadem. Sad ten został założony przez mego Ojca. Również grójeckie sady, słynne dziś, założone zostały w latach dwudziestych i trzydziestych przez mojego Ojca, doktora Stankiewicza z niedalekiego Błędowa i trzeciego ziemianina, gospodarującego gdzieś koło Góry Kalwarii, pana Daszewskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p642in650of:310-2-000000052" xml:id="txt_3.1-ab">Ostatnia z wielu funkcji, jaką pełnił wobec wsi nasz dom - to rola wypożyczalni książek. Była u nas ogromna biblioteka, gromadzona od pokoleń. Obok cennych starodruków, jak "Statut Łaskiego", drukowany u Wietora w Krakowie w 1507 roku, była tam cała literatura polska, od klasyki poczynając, wiele przekładów literatury europejskiej, podręczniki, poradniki, encyklopedie, a także kilkaset tomów literatury i piśmiennictwa w językach francuskim i angielskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1053in1061of:310-2-000000052" xml:id="txt_4.1-ab">Syndrom bohaterstwa, nadzwyczajnego wyczynu, wzniesienia się, choćby na jeden moment, ponad to czego można by oczekiwać od zwykłego człowieka - oto dźwięk, na który jak kamerton reaguje polska dusza, zaprogramowana od pokoleń tradycją narodową, czerpiącą siłę nie z sukcesu, którego nie było, ale z dramatu, ze zbiorowej ofiary, a nawet z oczywistego, choć bohaterskiego, szaleństwa.</ab>
     <ab n="p1054in1062of:310-2-000000052" xml:id="txt_4.2-ab">Szedłem teraz jego śladami. Szła po nich przez następne lata cała Polska.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
