<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p114in239of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_10" xml:id="txt_1.1-ab">27 W 27 rocznicę egzekucji 50 powieszonych patriotów polskich społeczeństwo stolicy uczciło pamięć pomordowanych. Na miejscach egzekucji przy ul. Szczęśliwickiej, Toruńskiej w Rembertowie i Markach delegacje społeczeństwa stolicy złożyły wiązanki kwiatów. Uroczystość składania wieńców odbyła się także pod pamiątkowym obeliskiem na Cmentarzu Powązkowskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p53in116of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_3" xml:id="txt_2.1-ab">Poważnie wzrósł udział produkcji województw takich, jak białostockie, bydgoskie, gdańskie, kieleckie, koszalińskie, krakowskie, lubelskie, olsztyńskie, opolskie, poznańskie, rzeszowskie, szczecińskie, warszawskie i zielonogórskie.</ab>
     <ab n="p54in118of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_3" xml:id="txt_2.2-ab">Generalnie rzecz biorąc, widzimy silny rozwój przemysłu w rejonach do tej pory opóźnionych gospodarczo, a zmniejszenie udziału tradycyjnych, historycznie ukształtowanych okręgów przemysłowych. Wyjątek stanowi tu jedynie Warszawa, której rozwój spowodowany był odbudową przemysłu ze zniszczeń wojennych tradycyjnego historycznie ukształtowanego okręgu przemysłowego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p188in387of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_10" xml:id="txt_3.1-ab">24 W Pałacu Staszica rozpoczęła się sesja naukowa poświęcona 200 rocznicy Iwana Kotlarskiego, pisarza ukraińskiego.   Sesję zorganizował Zakład Słowianoznawstwa PAN. Obrady otworzył prof. Witold Hensel. 15 naukowców uczestniczących w sesji otrzymało pamiątkowe medale wybite z okazji jubileuszu.</ab>
     <ab n="p189in389of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_10" xml:id="txt_3.2-ab">W KMPiK odbyło się spotkanie z kapitanem Leonidem Teligą. Podróżnik podzielił się ze słuchaczami wrażeniami ze swego samotnego rejsu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">Według rocznika statystycznego 1968 udział produkcji globalnej przemysłu Warszawy obliczony na podstawie danych w cenach porównywalnych z 1 VII 1960 r. przedstawiał się następująco:   Owo zmniejszenie udziału w porównaniu do okresu międzywojennego jest rezultatem likwidacji zacofania gospodarczego Polski i zmniejszania dysproporcji regionalnych. Trzeba je traktować jako sukces planowej gospodarki socjalistycznej, która doprowadziła do rozwoju przemysłu w całym kraju.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p41in93of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_10" xml:id="txt_5.1-ab">W Stołecznym Domu Kultury (u. Elektoralna 12) otwarta została wystawa pn. "20-lecie NRD". Ekspozycja zawiera kilkaset zdjęć przedstawiających życie codzienne ludzi w NRD.</ab>
     <ab n="p42in95of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_10" xml:id="txt_5.2-ab">10—12 W KMPiK (ul. Nowy Świat 15/17) otwarto wystawę publikacji wydanych przez Wydawnictwa Komunikacji i Łączności.</ab>
     <ab n="p43in97of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_10" xml:id="txt_5.3-ab">W domu Kultury Radzieckiej odbyło się spotkanie z synami pułków Armii Radzieckiej i WP: Włodzimierzem Siergiejewem i Edwardem Grudalskim.   Odbył się również koncert i projekcja filmu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p60in130of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_3" xml:id="txt_6.1-ab">Ten fakt stwarza dla warszawskiego przemysłu szczególnie ważne miejsce w przemianach gospodarczych Polski przyszłej w pięciolatce 1971—1975, nakreślonych przez V Zjazd.</ab>
     <ab n="p61in132of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_3" xml:id="txt_6.2-ab">Gdybyśmy chcieli przeprowadzić swego rodzaju periodyzację miejsca Warszawy w gospodarce Polski, wyodrębnić można by było następujące okresy: do r. 1939 było to niewątpliwie centrum przemysłu przetwórczego, jednocześnie administracji, kultury i usług, zarówno produkcyjnych, jak i nieprodukcyjnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p27in64of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_6" xml:id="txt_7.1-ab">Do szkoły przyjmowano młodzież, która ukończyła 18 rok życia. Po cichu jednak wymagano od kandydatów świadectwa dojrzałości, tzw. dużej matury. Podania osób ubiegających się o przyjęcie, które wprawdzie ukończyły 18 rok życia, lecz nie posiadały świadectwa maturalnego, z zasady załatwiano odmownie. Budziło to wiele rozgoryczania i powodowało odwoływanie się do Wydziału Szkolnictwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_5" xml:id="txt_8.1-ab">Centralna Składnica Sanitarna na Powązkach zaopatrywała wojskową służbę zdrowia, a w czasie oblężenia we wrześniu 1939 r. wszystkie punkty szpitalne i sanitarno-ratunkowe.</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c0:c0105pes.970.xml_5" xml:id="txt_8.2-ab">Miejska Składnica Apteczna przy ul. Miodowej 23 zaopatrywała miejskie szpitale i apteki przyszpitalne. Apteki natomiast ułatwiały ludności cywilnej zakup leków i środków opatrunkowych. Liczba ich w Warszawie wynosiła 140, w tym 113 prywatnych, 11 Ubezpieczalni Społecznej, 9 szpitalnych, 4 zakładowe i 3 kolejowe. (Ilustruje to zamieszczony aneks).</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
