<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p891in1021of:pwn:ksiazki:b0602pes.996" xml:id="txt_1.1-ab">Tymczasem na stanowisku dowodzenia prawie cała jego obsługa w skupieniu obserwowała ekrany stojących na podwyższeniu monitorów. Na migocących jasną poświatą ekranach, planszetach i elektronicznych tablicach zawarte zostały wszystkie dostępne dotychczas dane o przeciwniku ugrupowanym w penetrowanym właśnie przez zwiadowczą załogę rejonie. Skupieni operatorzy delikatnie manipulowali skomplikowanymi urządzeniami odbioru przekazywanej informacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1169in1347of:pwn:ksiazki:b0602pes.996" xml:id="txt_2.1-ab">Ale czy w tak trudnych, tak skomplikowanych warunkach pogodowych powinien mimo wszystko, za wszelką cenę dążyć z taką desperacją do odszukania i rozpoznania wyznaczonego w zadaniu obiektu? Czy miał obowiązek aż tak mocno ryzykować? I dlaczego, z jakich powodów, z jakich pobudek wprost świadomie naruszał swoje bezpieczeństwo? A jeżeli nie zaistniałby ten bądź co bądź nader szczęśliwy dla niego zbieg okoliczności, czy wyszedłby z tego cało?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p601in673of:pwn:ksiazki:b0602pes.996" xml:id="txt_3.1-ab">Elektromagnetyczne promieniowanie każdego rodzaju sprzętu elektronicznego ma z reguły odmienny, tylko jemu przypisywany charakter. Po charakterystykach promieniowania więc, skrzętnie zanotowanych przez pokładową aparaturę rozpoznawczą, można z dużą dokładnością rozszyfrować przechwytywane sygnały: ustalić ich częstotliwość, widmo modulacji, charakterystyki promieniowania anten i wiele innych cech. Są to po prostu "linie papilarne" pracujących urządzeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p269in313of:pwn:ksiazki:b0602pes.996" xml:id="txt_4.1-ab">Dobbs wcale nie był zachwycony podniesieniem go do godności dowódcy klucza. Zawsze wolał siedzieć za plecami kogoś innego pozwalając mu łaskawie martwić się o nawigację, uwzględnianie warunków atmosferycznych, odnajdywanie samolotów-cystern i rozwiązywać inne problemy.</ab>
     <ab n="p270in314of:pwn:ksiazki:b0602pes.996" xml:id="txt_4.2-ab">Mimo to jakoś radził sobie dotychczas, a jako niewątpliwy sukces poczytywał sobie bezbłędne odnalezienie powietrznego tankowca nad Morzem Południowochińskim, tym większy, że pomoc załogi ogromnego KC-135 jego zdaniem była znikoma.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
