<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_3" xml:id="txt_1.1-ab">Z wykształcenia jest historykiem. Ma żonę i dwoje dzieci.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_3" xml:id="txt_1.2-ab">Z pozoru wydaje się człowiekiem, który rzadko się uśmiecha. Podczas naszego spotkania okazuje się, że jest zupełnie inaczej. Nasza rozmowa dotycząca bardzo wielu spraw, a przede wszystkim reformy administracyjnej przebiega w sposób swobodny.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_3" xml:id="txt_1.3-ab">Zbigniew Izdebski: Reforma administracyjna jest wdrażana w życie, choć wielu oponentów twierdzi, że jest zbyt wcześnie na jakiekolwiek reformy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p25in63of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_12" xml:id="txt_2.1-ab">4. Upoważnia się Zarząd Gminy Wąbrzeźno do rozdysponowania planowanej rezerwy ogólnej budżetowej na wydatki bieżące w toku wykonywania budżetu w trybie przeniesień zgodnie z potrzebami.</ab>
     <ab n="p26in65of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_12" xml:id="txt_2.2-ab">5. Upoważnia się Zarząd Gminy Wąbrzeźno do samodzielnego zaciągania zobowiązań finansowych nie przekraczających kwoty: 70.000,00.</ab>
     <ab n="p27in67of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_12" xml:id="txt_2.3-ab">6. Wykonanie uchwały powierza się Zarządowi Gminy.</ab>
     <ab n="p28in69of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_12" xml:id="txt_2.4-ab">7. Uchwała wchodzi w życie z dniem ogłoszenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_35" xml:id="txt_3.1-ab">Po artykule na jego temat w lokalnym dwutygodniku "Wiadomści Wąbrzeskie" dotarli do niego nauczyciele z pobliskiej szkoły podstawowej, ale nie z propozycją spotkań z młodzieżą, nawiązania współpracy, a z prośbą zrobienia szopki bożonarodzeniowej, gdyż przygotowują jasełka. Nawiązała z nim kontakt p. Marta Kowaliszyn ze Stowarzyszenia Pomocy Dzieciom Specjalnej Troski w Wąbrzeźnie, obiecując zajęcia instruktora rzeźby, ale to dopiero plany, więc nic pewnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_19" xml:id="txt_4.1-ab">Legionom Polskim nadano w 1916 r. nazwę Polski Korpus Posiłkowy.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_19" xml:id="txt_4.2-ab">Po kryzysie przysięgowym w VII 1917 r. przeszła ona na oddziały legionowe, które walczyły u boku Austro-Węgier. Przyjęła ona po II Brygadzie pocztę polową nr 378 i prowadziły, aż do przejścia w 1918 r. przez front na Ukrainę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_35" xml:id="txt_5.1-ab">Nie narzeka na brak pomysłów twórczych. Tematy prac rodzą się nagle. Trudno mu nawet wytłumaczyć, skąd się biorą. Wszystko zależy od chwili, dnia, może nastroju. Bywa, że w ciągu godziny kawałek drewna zamienia się w rzeźbę, a innym razem potrzebuje kilku dni, by coś stworzyć. Jest dumny z tego, iż na rynku sztuki ludowej jego prace są cenione za niepowtarzalność i oryginalność.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_35" xml:id="txt_5.2-ab">Nikogo nie naśladuje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_7" xml:id="txt_6.1-ab">Rodzi to narastającą falę niezadowolenia, zawiązują się we wsiach gminy komitety protestacyjne, podejmowane są blokady dróg, co staje się uciążliwe dla społeczeństwa.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_7" xml:id="txt_6.2-ab">Zagrożona jest realizacja zobowiązań rolników wobec gminy dot. podatku rolnego, co niewątpliwie utrudni funkcjonowanie samorządu i wpłynie na zahamowanie zadań inwestycyjnych, jak również może zachwiać realizację podstawowych zadań budżetowych jak finansowanie oświaty itp.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_35" xml:id="txt_7.1-ab">Tematyka prac twórcy z Jarantowic jest różnorodna i w poważnym stopniu zależy od zapotrzebowania, od zamówień odbiorców. Przed Bożym Narodzeniem w okresie przedbożaonarodzeniowym dominują szopki, na które ma wielu nabywców. Dla toruńskiej "Piwnicy pod Aniołem" wykonuje kapelę anielską - postacie aniołów grających na różnych instrumentach muzycznych. Dużym zainteresowaniem cieszą się barwne szklane witraże jako prace ozdobne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p6in23of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_4" xml:id="txt_8.1-ab">Radni upoważnili Przewodniczącego Rady oraz Starostę do przekazania Panu Wojewodzie i innym przedstawicielom Rządu RP, a także parlamentarzystom województwa kujawsko - pomorskiego stanowiska jakie w tej sprawie wyrażają.</ab>
     <ab n="p7in25of:pwn:gazety:C:C0690PES.999.xml_4" xml:id="txt_8.2-ab">Radni podkreślają brak zainteresowania i działań ze strony Rządu zmierzających do zahamowania postępującego upadku gospodarstw rolnych i pogłębiającej się biedy na wsi.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
