<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p11in33of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_6" xml:id="txt_1.1-ab">W części trzeciej omówimy bardziej szczegółowo wkład stanów wejściowych do amplitudy i przekroju czynnego elastycznego rozpraszania neutronów na jądrach średnich i ciężkich, tych, które z dobrym przybliżeniem można uważać za jądra sferyczne. W zakończeniu tej części podane będą wyniki numeryczne uzyskane dla niektórych jąder omawianego obszaru.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p39in89of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_9" xml:id="txt_2.1-ab">Częściej funkcje C lambda  określa się eksperymentalnie dla kilku wyselekcjonowanych przypadków i to następnie ekstrapoluje się na inne przypadki. Elementy macierzowe przejść (E2) są łatwe do określenia dla niskoleżących stanów, to samo w niektórych przypadkach dla przejść (E3).(s.123)</ab>
     <ab n="p40in91of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_9" xml:id="txt_2.2-ab">Wyższe multipolowości przejść są najlepiej obserwowane dla lekkich cząstek, ponieważ ciężkie cząstki dają duży przekrój czynny na wzbudzenie wielokrotne stanów jądrowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_10" xml:id="txt_3.1-ab">Fenomenologiczna teoria wzbudzeń oscylacyjnych jądra oparta jest na założeniu, że wzbudzenia te polegają na zmianie kształtu jądra. Jeśli beta  lambda  oznacza parametr deformacji jądra, to hamiltonianem wyjściowym jest  , (1.1) gdzie C lambda , B lambda  oznaczają odpowiednio parametry sztywności i bezwładności jądra odpowiadające drganiom o multipolowości lambda. Częstość drgań oblicza się z klasycznego wzoru .(1.2)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_2" xml:id="txt_4.1-ab">2. Przerwa energetyczna delta jest malejącą funkcją I.</ab>
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_2" xml:id="txt_4.2-ab">3. Energia potencjalna w funkcji beta dla różnych I wykazuje minima   I nieznacznie wzrastające w funkcji I. A więc efekt CS jest bardzo słaby i stanowi jedynie małą część przyczyny wzrostu J wraz z I.</ab>
     <ab n="p37in84of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_2" xml:id="txt_4.3-ab">4. Otrzymuje się zadowalające wyjaśnienie wzrostu momentu bezwładności J wraz z energią w paśmie rotacyjnym (głównie za sprawą efektu CAP).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p11in33of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_9" xml:id="txt_5.1-ab">4. Płynna regulacja energii w zakresie 0,1 E max  — E max .</ab>
     <ab n="p12in35of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_9" xml:id="txt_5.2-ab">5. Możliwość przyspieszania cząstek w szerokim zakresie mas: p, d, He … U.</ab>
     <ab n="p13in37of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_9" xml:id="txt_5.3-ab">6. Dobre parametry wiązki jonów, jak: ogniskowanie, mała rozbieżność wiązki i duża gęstość prądu na jednostkę powierzchni (parametry te wpływają na końcową zdolność rozdzielczą).</ab>
     <ab n="p14in39of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_9" xml:id="txt_5.4-ab">7. Dobry stosunek "efekt / tło", małe tło promieniowania szkodliwego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p7in25of:pwn:gazety:c0:c0161mpw.970.xml_10" xml:id="txt_6.1-ab">Punktem wyjścia dla naszych rozważań będzie jądro przedstawione jako układ wielu nukleonów poruszających się w średnim polu jądrowym określonym przez jednocząstkowy potencjał i oddziaływających ponadto siłami krótkiego i długiego zasięgu. Dla sił krótkiego zasięgu przyjmuje się zazwyczaj przybliżenie przez siły kojarzące nukleony w pary, siły "pairing". Siły długiego zasięgu stanowią nieco zmodyfikowany człon rzędu lambda rozwinięcia potencjału nukleon—nukleon w szereg wielomianów Legendre’a"   (1.3).</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
