<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3657in131482of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001846" xml:id="txt_1.1-ab">A moją, w bardzo dawnych czasach... paranoiczny krzyżowiec. Taki misjonarz ery cyberpunkowej, w jednej kieszeni Pismo Św., w drugiej granaty. I ryngraf na kamizelce kuloodpornej. Hmm, a to opowiadanie na stronach IF jest takie mesjanistyczne... Coś mi zaczyna IF wyglądać na propagandę kryptoreligijną :-)))</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1611in59333of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001846" xml:id="txt_2.1-ab">Niczym jednak nie "walą" (oprócz broni, najlepiej dwuręcznej, BTW widziałeś :kiedyś smoka posługującego się dwuręcznym toporem? Ja nie.) Polecam smokowcow (draconians) z Dragonlance..co prawda nie sa to "pelne" smoki..ale...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2694in99709of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001846" xml:id="txt_3.1-ab">To się nazywa reductio ad absurdum. To co piszesz. Ja wyraźnie mówiłem o NCP ważnych dla PC.  Geez. Powiedziałem tyle że nie wprowadzam ważnych NPC z przeszłości postaci. Jak to się kłóci to nie wiem. Rozwiń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p999in38056of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001846" xml:id="txt_4.1-ab">Ładniejsze wykonanie, nietypowy projekt (np. miecze Wikingów) etc. Tak robi takie, ale sobie drogo liczy. Poza tym np. nie chce robić jednego toporo Wikingów bo to dużo roboty żeby się nauczyć, przytakich zawsze chce robic czegoś takiego więcej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1064in39834of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001846" xml:id="txt_5.1-ab">Witajcie! W imieniu Krakowskiego Klubu Miłośników Fantastyki po raz ostatni przypominam, że jutro (15 stycznia 2000) upływa termin oddawania prac na konkurs na najlepszy scenariusz do gry fabularnej, czyli *Quentin 2000*!! Szczegóły na stronie przygotowanej dla nas przez gościnnego Puszona: http://fandom.art.pl/konwenty/k2k.htm Pozdrawiam Łukasz M. Pogoda P.S. To już Wasza ostatnia szansa na sukces...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2392in87225of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001846" xml:id="txt_6.1-ab">Chodziło mi ogólnie o "księżyc" a nie konkretnie o nasz Księżyc. Nie wszystkie są tak monstrualne jak nasz satelita :) Natomiast co do podesłanych asteroidów, to statek je wymanewruje. Laserów raczej nie ominie. To czy bedą mogły mu poważnie zaszkodzić, to już inna sprawa...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
