<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p59in88of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_1.1-ab">W jej tonie nie było nic zalotno-kpiarskiego. Sama rzeczowość. Jakby pytała, czy idę do dentysty, lekarza, na dworzec.</ab>
     <ab n="p60in89of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_1.2-ab">Łgać nie wypadało, ale wysiliłem się na niedopowiedzenie; normalnie to ja się umawiam z pięcioma dziewczynami dziennie, a tylko dzisiaj wyjątkowo nie mam ochoty – sugerowało chytrze moje „nie”.</ab>
     <ab n="p61in90of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_1.3-ab">Przez chwilę szliśmy obok siebie w milczeniu. Zaskakującą w centrum miasta polną drogą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1012in1167of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_2.1-ab">Nie pamiętam, czy pokazała mi, czy sam dostrzegłem na płótnie podpis „Jacek Chorąży”.</ab>
     <ab n="p1013in1168of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_2.2-ab">Gdy wychodziliśmy, zachowywała się trochę jak ludzie, którzy po komunii wstają od ołtarza, ale w holu wypisano hasło „Alkohol zabija powoli” i mijając je, Milena Hrabicz uczyniła w swym nastroju przerwę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1039in1197of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_3.1-ab">Mój ojciec zarabiał wtedy nie więcej niż dychę, a ja miałbym dwadzieścia razy tyle! Dziennie prawie cała ojcowska pensja! Jak Chorąży zacznę palić marlboro, pić trunki z Peweksu; jak krakowscy kumple Mileny będę hulał w nocnych barach orbisowskich hoteli, może wręcz, jak sam Siwy, kupię porsche. Serio, taki gówniarz i prymityw przemówił wtedy we mnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1593in1849of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_4.1-ab">Mają dom z tawerną; Milena nazywa to tawerną – jakieś myszką trącące określenie, ale fajne, bo kojarzy się z pijaną marynarską bracią i szantami. Krok po kroku rozmija się już ze zwyczajnym językiem polskim współwłaścicielka domu i tawerny; kupili to z myślą o polskiej klienteli, ale złażą się tam różni, przeróżni, siła by gadać...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1032in1190of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_5.1-ab">Chorąży ma na twarzy spokojny uśmieszek, bo dla niego to wszystko, co robiła wcześniej, w tym ze mną, zdaje się równie bez znaczenia jak dziecięce zabawy w doktora; dopiero on jest pierwszym mężczyzną Mileny. I patrząc na nią przy nim, przyznaję, że ma rację.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p767in877of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_6.1-ab">Dotarło do mnie, że Milena nigdy przy stosunkach nie objawiała głosem, co czuje, najwyżej oddech jej przyspieszał i mimika reagowała; uśmiechała się, zamykała oczy, a gdy kończyłem, szeptała moje imię lub łagodnym dotykiem dłoni przywracała mnie do rzeczywistości; było niezmiennie tak, że to ja silniej przeżywałem i mnie trzeba było do rzeczywistości przywracać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p431in499of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_7.1-ab">Podobnie jak dotyk moich dłoni ocala cię przed czymś, tak samo chroni cię teraz moje kłamstwo.</ab>
     <ab n="p432in500of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_7.2-ab">Bo to nie tylko tak, mały, że ja lubię tych ludzi i ten styl; po co masz wiedzieć, że prócz tego są cholerne, zastarzałe układy, z których nie potrafię się wyplątać, bo po prostu jestem od Siwego zależna materialnie. Odkąd walczę ze starą, on głównie mnie utrzymuje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3000in3265of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_8.1-ab">MILENA: To był bardzo zły pomysł, żebym tu przyjechała.</ab>
     <ab n="p3001in3266of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_8.2-ab">Miło coś takiego usłyszeć, Mick, co nie? Więc krzywisz się. (Michał krzywi się, wyraźnie zirytowany.)</ab>
     <ab n="p3002in3267of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_8.3-ab">MICHAŁ: Miałaś lepszy?</ab>
     <ab n="p3003in3268of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_8.4-ab">MILENA: Wiesz dobrze, że nie.</ab>
     <ab n="p3004in3269of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_8.5-ab">Przytula się do Michała, by powiedzieć to, co on najmniej chciałby usłyszeć.</ab>
     <ab n="p3005in3270of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_8.6-ab">MILENA: Będę musiała wrócić; Michał, zrozum, zostawiłam męża i dziecko!</ab>
     <ab n="p3006in3271of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_8.7-ab">MICHAŁ: Rozwiodłaś się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1510in1754of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_9.1-ab">Łaziłem po Rynku, chodziłem do kościołów, trzy razy wysłuchałem hejnału, wreszcie poszedłem na dworzec zorientować się, o której mam powrót, i tu zmęczenie ostatecznie mnie dopadło, bo tej nocy, jak dzieciak w oczekiwaniu atrakcji, nie zmrużyłem oka, co zresztą wobec braku budzika wydawało się gwarancją bezpieczeństwa, iżbym nie zaspał na pociąg; byłem dziwnie pewien, że Magda by mnie nie obudziła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p188in229of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_10.1-ab">To była pierwsza rozmowa tego rodzaju, gdy tak od serca gadałem z prymitywem. Później przyszło mi się przekonać, że wszystkie prymitywy, oczywiście te życzliwe – bo istnieją niestety także nieżyczliwe – reagują podobnie. Więcej, to jest jakby ich ideologia: „Gdyby nie my, prymitywy, wy, zapatrzeni w gwiazdy, co rusz wdeptywalibyście w gówno”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p2145in2407of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_11.1-ab">Co pomyślała Danka? Pewnie, że ojcu serce zmiękło i że źle go dotąd osądzała. A co Romek? Mniej więcej to samo i że pewnie po drodze będzie chciał po męsku się rozmówić. Coś pan za jeden? Z których Hrabiczów? Jakie plany względem córki itede.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1055in1216of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_12.1-ab">Ku-ku-ku ramaja! Jeszcze nikt w życiu nie nazwał jej maną, nie wie, czy ma się obrazić; on jest w swoim żywiole i dlatego bezwiednie używa swej prawdziwej mowy; idzie do saloonu niedbałym, westernowym krokiem, za nim, kuśtykając, podąża dziki, ciemny brat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p287in343of:IPIPAN_2001000011" xml:id="txt_13.1-ab">Rzeczywiście na światłach stoi jakiś superwóz, ja się na tym dobrze nie znam, odróżniam najwyżej syrenę od trabanta; na twarzy Mileny fascynacja i napięcie; światła się zmieniają i wóz rusza z impetem, jakby pod maską siedział Belzebub i pięćdziesiąt pomniejszych diabłów.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
