<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1702in1710of:310-2-000000053" xml:id="txt_1.1-ab">Ci dwaj byli na siebie specjalnie uczuleni. Eugeniusz był snobem, a tej cechy Waldemar szczególnie nie znosił. Poza tym jako młodszego o pięć lat uważał za smarkacza.</ab>
     <ab n="p1703in1711of:310-2-000000053" xml:id="txt_1.2-ab">Zdarzyło się kiedyś, że będąc u Edwarda postanowił odwiedzić Nogalen, w którym właśnie przebywała zaproszona tam ciocia żony Edwarda, Marynia Władzińska.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2728in2736of:310-2-000000053" xml:id="txt_2.1-ab">Jeśli wygasa ród, którego ostatnią podporą jest jedyny potomek, sprawa jest łatwa do zrozumienia. Jeśli jednak w ciągu kilkudziesięciu lat znika nagle nazwisko noszone przez kilkunastu zdrowych młodych ludzi, rzecz jest bardziej skomplikowana i może skłonić do uwierzenia w fatum.</ab>
     <ab n="p2729in2737of:310-2-000000053" xml:id="txt_2.2-ab">Związali się ze sobą reprezentanci dwóch ogromnie starych wprawdzie, ale rozgałęzionych rodów i nagle jakaś niewidzialna ręka ściera oba te nazwiska, jakby były wypisane kredą na tablicy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1243in1251of:310-2-000000053" xml:id="txt_3.1-ab">Nikt na szczęście nie zdziczał do tego stopnia, żeby się cieszyć, a mama przestała kłaść kabały.</ab>
     <ab n="p1244in1252of:310-2-000000053" xml:id="txt_3.2-ab">Dawny Kazuń umarł właściwie we wrześniu trzydziestego dziewiątego roku. Ale dopóki mieszkali w nim - choć zniewoleni - ludzie, którzy go kochali, zachował wiele ze swego dawnego uroku. Choć ogołocony z większości drzew i krzewów, z wielkim, martwym podwórzem bez budynków, czekał na wyzwolenie i prawdziwą odbudowę, w co wszyscy niezachwianie wierzyli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1473in1481of:310-2-000000053" xml:id="txt_4.1-ab">Dobrze zbudowana, na starość otyła, poruszała się szybko i zręcznie. Cały dzień była na nogach - widziała wszystko, co działo się dokoła, i to ona właściwie zajmowała się domem.</ab>
     <ab n="p1474in1482of:310-2-000000053" xml:id="txt_4.2-ab">Włosy miała czarne, sczesane gładko i upięte w wielki kok z tylu głowy, brwi krucze, zrośnięte nad nosem, oczy przenikliwe, często wesołe i serdeczne, czasem surowe i groźne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1134in1142of:310-2-000000053" xml:id="txt_5.1-ab">Niestety, w końcu przestała przychodzić, bo dzieci (miała dwie córki i syna) położyły kres szmuglerskiej działalności matki.</ab>
     <ab n="p1135in1143of:310-2-000000053" xml:id="txt_5.2-ab">Podobnych przykładów zdumiewającej zdolności przystosowania się do drastycznie trudnych warunków było w czasie okupacji mnóstwo. A co najbardziej zachwycało, to zachowanie pogody ducha i wiary w ostateczne zwycięstwo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1203in1211of:310-2-000000053" xml:id="txt_6.1-ab">Danka chwyta zawsze gotową strzykawkę, dolantynę i biegnie do ojca. Z daleka słyszy jego rzężący oddech, ale kiedy odsłania ramię i wkłuwa igłę, robi się cicho. Ma wrażenie, że coś jest nie tak, ale co!... Jest lipcowa noc i wszystko dokoła jest jak zwykle - oprócz tego nieruchomego kształtu na tle białego prześcieradła...</ab>
     <ab n="p1204in1212of:310-2-000000053" xml:id="txt_6.2-ab">Śmierć jest zgodna z prawami natury, dlaczego więc budzi tak straszny bunt?...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p234in242of:310-2-000000053" xml:id="txt_7.1-ab">Stary park jest zdziczały i przetrzebiony. Nie ma już w nim łączki liliowej wiosną od fiołków.</ab>
     <ab n="p235in243of:310-2-000000053" xml:id="txt_7.2-ab">A kazuńskie sady - jeden duży, na wysokiej skarpie nad szosą, gdzie rosły wszystkie możliwe odmiany drzew owocowych, i drugi mały, niedaleko dworu, za pagórkiem i szparagarnią - czereśniowy. Kiedy obydwa pokryły się kwiatami, trudno było znaleźć coś piękniejszego.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
