<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p615in629of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_1.1-ab">Samo słowo "czyściec" pojawiło się dosyć późno, bo w XI wieku. Oficjalne zaś sformułowanie i niejako zatwierdzenie jego istnienia nastąpiło w roku 1274, podczas konsylium w Lyonie.</ab>
     <ab n="p616in630of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_1.2-ab">Tarot Marsylski powstał prawdopodobnie w końcu średniowiecza, gdy świeże były jeszcze skojarzenia Czyśćca z refrigerum.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p609in622of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_2.1-ab">Nieco historii - w średniowieczu astrologów nazywano psami, prawdopodobnie po tym, jak ich apokaliptyczne przepowiednie o końcu świata mającym nastąpić w roku 1000 nie spełniły się. W Tarocie Karola VI z roku 1425 na karcie przedstawiającej Księżyc narysowani są dwaj astrolodzy zapatrzeni w niebo. W Tarocie Marsylskim zastąpiono ich dwoma psami wyjącymi do Księżyca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p436in449of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_3.1-ab">Michał naciągnął mi na oczy kaptur, omotał szalikiem i kazał wracać do domu.- Żadnego włóczenia się po znajomkach i bistrach. Zrób kolację. Poczekajcie z Gabrielą na nas, tylko błagam, nie la pasta italiana, marzę o zwykłym schabowym.</ab>
     <ab n="p437in450of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_3.2-ab">Z Halles dojechałam do Gare du Nord, stamtąd przez Barbes i Pigalle do Blanche. Podwórko pachniało cytrusami. Konsjerżka, jak większość konsjerżek Portugalka, szorowała chodnik i mury ryżową szczotką.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p775in789of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_4.1-ab">Ile można czekać, nie zostawiłaś kartki, kiedy wrócisz. Na szczęście masz wygodną wycieraczkę i miękki dywan na schodach. Z piętra wyżej zszedł dystyngowany sąsiad z chartem na białej smyczy. Chart nie raczył nawet mnie obwąchać. Będę zapisywać, co się dzieje, ma Chčre Gabrielle. Krótki raport ze schodów, zapis twojej nieobecności - lubisz takie stylowe zdania. Niech ci będzie, pasują do marmurowych ścian korytarza i mosiężnej klatki windy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p149in162of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_5.1-ab">Rozlepiając nowe ogłoszenia, myślałam więc o Michale, o jego pralni i o tym, żeby zamieszkał z nami, bo dość mam homilii Xaviera. I Michał nareszcie się odnalazł, to znaczy spotkałam go w bibliotece obłożonego tomami komentarzy do Kartezjusza. Usiadłam obok.- Cogito ergo sum - przywitał mnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p571in584of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_6.1-ab">Michel mógł jeszcze długo mówić o lunarnej symbolice srebra. Zasłuchany Xavier chłonął każde jego słowo, byle miało coś wspólnego z alchemią. Mnie nie przekona, nie dotknę kolczyków. Niech poszuka jubilera, takiemu będzie obojętne, w czym dłubie. Michał udawał, że czyta, Thomas przestał układać słowniki i próbował zwrócić na siebie uwagę Michela czarującym uśmiechem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p31in44of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_7.1-ab">W pociągu Łódź-Toruń, ogrzanym zapachem piwa i zjełczałych bułek, poważna rozmowa pomiędzy nauczycielem a gospodynią domową. Próbują zrozumieć, co miał na myśli ksiądz Tischner mówiący w telewizji po pierwszej turze wyborów prezydenckich o piętnie homo sovieticusa noszonym przez każdego, kto żył w komunizmie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p525in538of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_8.1-ab">Thomas znowu oglądał salę w dole, Xavier zaciągnął się papierosem.- Macie rację, tylko Hiszpanie mogli wymyślić barok. Popatrzcie na tamtych dwoje w rogu, pod zegarem.</ab>
     <ab n="p526in539of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_8.2-ab">Gruba blondynka i chłopak o południowej urodzie rozmawiali po hiszpańsku, popijając na przemian wino i mleko. Na ich stoliku leżały pokruszone papierosy, cygara, przewrócone filiżanki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p654in668of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_11.1-ab">Gryps metafizyczny pod reklamą naukowej książki o zagadce życia po śmierci: "Jakie są dowody, że istnieje życie przed śmiercią?"</ab>
     <ab n="p655in669of:IJP:ksiazki1:200-4-000000303" xml:id="txt_9.1-ab">W metrze są też drzewa: kloszard poobwieszany bombkami, z wyrysowaną gwiazdą na czole, owinięty złotym łańcuchem po czekoladkach zastępuje drogę w wąskich przejściach, prosząc o datki dla bożonarodzeniowej choinki.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
