<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in23of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos4" xml:id="txt_1.1-ab">- Prośba dotyczyła tego, żeby w dzisiejszym posiedzeniu Komisji wziął udział prokurator generalny albo któryś z jego zastępców. Z regulaminu Sejmu wynika, że członkowie rządu albo ich przedstawiciele mają obowiązek uczestniczenia w posiedzeniach komisji bez szczególnego zaproszenia. W związku z tym chciałbym zapytać, czy wszyscy zastępcy prokuratora generalnego biorą udział w posiedzeniu Rady Ministrów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p831in3350of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos33" xml:id="txt_2.1-ab">- Panie ministrze, czy jeszcze mógłby pan wymienić kilka filmów Rywina, które pan wspierał wtedy finansowo jako szef kinematografii? Kilka. Może pan jeszcze jakieś wymieni?</ab>
     <ab n="p832in3354of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos33" xml:id="txt_2.2-ab">- Właśnie usiłuję sobie przypomnieć.</ab>
     <ab n="p833in3358of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos33" xml:id="txt_2.3-ab">- Panie ministrze, może mniej istotne, wymienił pan jeden istotny, czyli istniała między wami współpraca...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p510in2056of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos67" xml:id="txt_3.1-ab">- Pani minister, proszę odpowiedzieć, czy próbowała pani przekonać pana wojewodę, żeby Wydawnictwo Literackie zostało sprzedane firmie Muza?</ab>
     <ab n="p511in2060of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos67" xml:id="txt_3.2-ab">- Panie przewodniczący, ja w ogóle nie rozmawiałam o jakiejkolwiek sprzedaży komukolwiek. Uważałam, że w umowie prywatyzacyjnej, bez względu na to, kto to kupi, muszą być zawarte przynajmniej trzy elementy: odpowiednia cena, zobowiązanie nabywcy do wydawania określonego kanonu dzieł literatury polskiej i gwarancja, że ta kamienica pozostanie przeznaczona na cele kultury. I to wszystko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p259in1059of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos69" xml:id="txt_4.1-ab">- Sugeruję, jeśli wolno jakąś sugestię z mojej strony zgłosić, sugeruję Wysokiej Komisji zainteresowanie się dniem 18 lutego 2002 r. i Radziejowicami.</ab>
     <ab n="p260in1063of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos69" xml:id="txt_4.2-ab">- Przepraszam bardzo, jeśli...</ab>
     <ab n="p261in1067of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos69" xml:id="txt_4.3-ab">- Ja mówiłem dzisiaj o tym.</ab>
     <ab n="p262in1071of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos69" xml:id="txt_4.4-ab">- Jednym słowem, mogę uznać, że pan minister dementuje to stwierdzenie, czyli nie podziela.</ab>
     <ab n="p263in1075of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos69" xml:id="txt_4.5-ab">- Nie, no pani minister z pewnością je wypowiedziała, ale to na swój rachunek.</ab>
     <ab n="p264in1079of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos69" xml:id="txt_4.6-ab">- Przepraszam najmocniej, panie ministrze, ale nie dosłyszałem...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p109in450of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos29" xml:id="txt_5.1-ab">- Ja tego nie wiem, panie pośle.</ab>
     <ab n="p110in454of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos29" xml:id="txt_5.2-ab">- Będzie można tutaj poprosić pana o udostępnienie komisji...</ab>
     <ab n="p111in458of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos29" xml:id="txt_5.3-ab">- Tak, ja myślę, że... Ja nie mam przy sobie, ale oczywiście tak.</ab>
     <ab n="p112in462of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos29" xml:id="txt_5.4-ab">- Dobrze. Proszę powiedzieć również taką rzecz: z jaką reakcją nadawców prywatnych spotkał się ten projekt Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji?</ab>
     <ab n="p113in466of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos29" xml:id="txt_5.5-ab">- Negatywną, panie pośle.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p53in227of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos71" xml:id="txt_6.1-ab">- Czy ja rozumiem, że o ile ja się nie wysilę na definicję dokumentu, to pani mi nie opowie o kasowaniu dokumentów?</ab>
     <ab n="p54in231of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos71" xml:id="txt_6.2-ab">- Nie, no, panie pośle, no jeżeli pan poseł, będąc prawnikiem, nie poda mi definicji dokumentu, to ja mam w swoich dokumentach definicję dokumentu i mogę panu posłowi podać tą definicję, więc...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p119in490of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos18" xml:id="txt_7.1-ab">- Rozumiem z tej ostatniej wypowiedzi, skoro pan się nie... starał nie wykorzystywać znajomości, że znajomość z panią Wandą Rapaczyńską ma charakter bliższej znajomości?</ab>
     <ab n="p120in494of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos18" xml:id="txt_7.2-ab">- No, tu wczoraj była cała dyskusja, co jest znajomością bliższą, co jest znajomością dalszą...</ab>
     <ab n="p121in498of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos18" xml:id="txt_7.3-ab">- Nie, to ja może ułatwię panu odpowiedź, korzystając z formuły wypracowanej tu już przez jednego z moich kolegów. Czy pan jest na „ty” z panią Rapaczyńską?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p852in3436of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos80" xml:id="txt_8.1-ab">- Panie pośle, ale jestem prawnikiem, nie mogę sobie pozwolić na przejrzenie tylko całości układu stron i czy na pewno... To musiałabym po prostu przeczytać razem z całą moją notatką.</ab>
     <ab n="p853in3440of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos80" xml:id="txt_8.2-ab">- Bardzo proszę w takim razie, jeśli pan...</ab>
     <ab n="p854in3444of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos80" xml:id="txt_8.3-ab">- 10 minut, pani mecenas, starczy?</ab>
     <ab n="p855in3448of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos80" xml:id="txt_8.4-ab">- Myślę, że 5. Zapisy antykoncentracyjne nie są aż tak rozległe tutaj.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p58in247of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos57" xml:id="txt_9.1-ab">- Panie prezesie, postaram się za chwilę zadać panu bardzo konkretne pytania, ale chciałbym zwrócić uwagę wszystkim, także i panu, że rozpoczynał pan swoją wypowiedź swobodną wypowiedzią, w której był pan zobowiązany do opowiedzenia tego... wszystkiego na temat kontaktów swoich z Lwem Rywinem i na temat stanu wiedzy na temat tego problemu. I niestety, o wielu ważnych sprawach dowiedzieliśmy się dopiero z zeznań świadków. Ale teraz...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p249in1012of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos67" xml:id="txt_10.1-ab">- W tej dziedzinie ani 22., ani 23. zmian nie dokonywano. Dowodem na to jest list, który państwo posiadają w swoich aktach, od pana prezesa Waltera i od pana Benbenka, datowany na 22 lipca, gdzie w odniesieniu do przesłanego projektu autopoprawki protestują przeciwko tym zapisom, które ostatecznie zostały przyjęte przez rząd, czyli 30% i połączeniem rynków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p401in1619of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos23" xml:id="txt_11.1-ab">- Zgoda. Z tym że tutaj ten przepis mówi o strukturze, o obowiązkach informacyjnych, to raz.</ab>
     <ab n="p402in1623of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos23" xml:id="txt_11.2-ab">- To trzeba wprowadzić...</ab>
     <ab n="p403in1627of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos23" xml:id="txt_11.3-ab">- Oprócz tego o strukturze kapitałowej, która miała być elementem tej koncepcji. Jednak każdą zmianę...</ab>
     <ab n="p404in1631of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos23" xml:id="txt_11.4-ab">- Trzeba wprowadzić na posiedzenie Krajowej Rady i przedyskutować to.</ab>
     <ab n="p405in1635of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos23" xml:id="txt_11.5-ab">- Pan nie miał jakichś wyobrażeń, skoro opowiadał się pan za tym przepisem, jak tę sprawę należy rozwiązywać w przyszłości, kiedy ten przepis wejdzie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p569in2290of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos46" xml:id="txt_12.1-ab">- Z mojej perspektywy, Kancelarii Prezydenta, osoby odpowiedzialnej za kontakty z mediami, muszę powiedzieć, że żadne media nie ulegają sugestiom politycznym, a już naciskom i wpływom... Nie sądzę.</ab>
     <ab n="p570in2294of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos46" xml:id="txt_12.2-ab">- Czyli pan stawia taką tezę, że w Polsce media, media publiczne, media prywatne, są z zasady apolityczne.</ab>
     <ab n="p571in2298of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos46" xml:id="txt_12.3-ab">- To znaczy ja tej tezy nie postawiłem. To pan postawił tę tezę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p480in1936of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos50" xml:id="txt_13.1-ab">- Pan traktuje Kurczuka jako swoje alibi w pewnym sensie, tak?</ab>
     <ab n="p481in1940of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos50" xml:id="txt_13.2-ab">- Nie, nie, nie, nie, bo...</ab>
     <ab n="p482in1944of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos50" xml:id="txt_13.3-ab">- Bo Kurczuk wiedział, to dlaczego pan miał to robić, tak? Tak zrozumiałem pańską wypowiedź.</ab>
     <ab n="p483in1948of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos50" xml:id="txt_13.4-ab">- Nie traktuję Grzegorza Kurczuka jako swoje alibi, tylko kieruję się wykładnią, którą poczynił Grzegorz Kurczuk i która nie odpowiada, wykładnią, że prokurator generalny czeka na - nie pamiętam dokładnie tych słów - udokumentowany sygnał o przestępstwie, o korupcji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p98in407of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos57" xml:id="txt_14.1-ab">- I kiedy pan się pojawił w pracy?</ab>
     <ab n="p99in411of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos57" xml:id="txt_14.2-ab">- W poniedziałek.</ab>
     <ab n="p100in415of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos57" xml:id="txt_14.3-ab">- W poniedziałek, tak? Jedno... W jakim celu pan zadzwonił do Bolesława Sulika? Jako jeden z pierwszych kilkunastu telefonów, które pan wykonał po powrocie z urlopu, był do Bolesława Sulika. W jakim pan celu do niego zadzwonił?</ab>
     <ab n="p101in419of:IPI:KomisjaSledczaRywin:pos57" xml:id="txt_14.4-ab">- Panie marszałku, ja nie wiem, czy ja dzwoniłem do Bolesława Sulika, czy on dzwonił do mnie. Nie pamiętam ani treści, ani przebiegu tej rozmowy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
