<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p97in110of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_1.1-ab">Ich rozwaga, ich rozsądek i - chcę użyć tego słowa - humanizm. Najwyższą karą było - zostać usuniętym ze strajku. I oto scena (zresztą rzadka), kiedy w Gdańsku załoga stoczni postanawia usunąć człowieka, który ją skompromitował. Wałęsa: "Proszę wszystkich, aby pan ten mógł spokojnie i bez żadnej obrazy opuścić stocznię. Proszę was o godne i szlachetne zachowanie".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1372in1385of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_2.1-ab">W Pochwale historii Marca Blocha: "Kolejne rewolucje techniczne niepomiernie poszerzyły dystans psychiczny między pokoleniami". Uwaga ta została napisana przez Blocha w 1941 roku. O ileż to jest bardziej trafne i prawdziwe dziś, po tylu latach. O ileż ten dystans jest większy, bardziej wyrazisty, bardziej przepastny. Pojęcie pokolenia obejmuje coraz węższy przedział czasu, warty pokoleniowe zmieniają się coraz szybciej, wśród młodych pięć lat - to już wielka różnica!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1317in1330of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_3.1-ab">Amonit - mięczak, głowonóg. Żył w muszli, jak ślimak. Wymarł 75 milionów lat temu.</ab>
     <ab n="p1318in1331of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_3.2-ab">Dyktatura opiera się nie tylko na strachu, ale i na korzyściach. A także - na przyzwyczajeniach. Również na braku czynnika porównawczego (ludzie nie wiedzą, że gdzieś jest inaczej, lepiej).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p437in450of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_4.1-ab">Terroryzm to dla tych, którzy go uprawiają, rodzaj narkomanii, z tym że w narkomanii siła niszczycielska jest zwrócona do wewnątrz człowieka, a w terroryzmie - na zewnątrz, przeciw bliźniemu, któremu nałożyło się przedtem maskę wroga.</ab>
     <ab n="p438in451of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_4.2-ab">Zło, które czynią inni, sprawia, że nie wolno mi czuć się zadowolonym. Ja też odpowiadam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p544in557of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_5.1-ab">12.5.</ab>
     <ab n="p545in558of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_5.2-ab">Tulipany rosnące wprost przed moim oknem (mieszkam przy Bradmore Road w suterenie) zauważyłem dopiero wówczas, kiedy jednemu z nich opadł płatek. To znaczy zobaczyłem obraz poprzez nieregularność, która się w nim nagle objawiła. Dopiero w tym momencie!</ab>
     <ab n="p546in559of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_5.3-ab">George Steiner: Ciemne, żywe oczy, w których jest błysk chłopięcej radości z powodu ciągle odkrywanego świata. Twarz ciepła, o ruchliwej mimice.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p188in201of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_6.1-ab">Profesor Pigoń w swoich wspomnieniach obozowych daje receptę na przeżycie w sytuacjach najcięższych: "Nie dać dostępu zwątpieniu, prostracji, zaszyć się w swym najciaśniejszym ostępie i - trwać jak kamień w gruncie. Niechże mnie wysadzą!"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1141in1154of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_7.1-ab">Scena świata ma strukturę obrotową. Każde wydarzenie, choćby największe (a kolejne wydarzenie to kolejna scena), szybko znika z naszych oczu i ustępuje miejsca nowemu wydarzeniu-scenie. Uwaga ludzi, skupiona dotąd na jednym wydarzeniu, przenosi się na inne, następne. O tym poprzednim wszyscy rychło zapominają.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p122in135of:IJP:7:310-2-000000300" xml:id="txt_8.1-ab">Terror niczego nie tworzy, jest jałowy. Zajmowanie się terrorem, jako tematem - jest jałowe. Mechanizm terroru to mechanizm rozwijającego się i złośliwiejącego raka. Świat straszny i monotonny, przerażający i pusty, ziemia szara, wydrążeni ludzie, skowyt, krzyki, wielkie obszary milczenia, nieustający spacer więzienny - chodzenie w koło, w kręgu otępienia i bólu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
