<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p440in11648of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001143" xml:id="txt_1.1-ab">"47 proc. ankietowanych "słyszało coś" o projekcie Traktatu, ale "słabo" orientuje się, co ten dokument zawiera. Nie słyszało o Traktacie 41 proc. badanych. Około 12 proc. uczestników sondażu orientowało się, co zawiera Traktat." 47 + 41 = 88% ankietowanych nie ma pojecia o czym mowi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p307in7917of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001143" xml:id="txt_2.1-ab">A ty to wiedz, że każdy może mieć swoją opinię bo one są jak dziury w d.. - każdy ma jedną. Trzynmaj się swoich własnych argumentów a nie zastępuj ich cudzymi opiniami, zgodnymi z twoimi. Cudza opinia podobna do twojej wcale nie zastepuje jej uzasadnienia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2616in78386of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001143" xml:id="txt_3.1-ab">Czarzasty robił sobie po cichu swoje przekręty, aż tu niepotrzebnie Michnik wywołał go do tablicy. No i teraz Pan Włodek chce zostać wielkim politykiem, jak jakaś Jakubowska albo i Kwaśniewski. To nie żaden tam Oleksy, tylko on, Czarzasty (zresztą szef partyjny Oleksego) szykuje się teraz na urząd po Millerze... Już dzisiaj był nawet u Leszka w biurze, żeby mu o tym powiedzieć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1646in53694of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001143" xml:id="txt_4.1-ab">Czuję wielki dyskomfort psychiczny. Z powodu tego, że stale i we wszystkim mam rację - zweryfikowaną przez czas. Ponieważ eSBecja zbiera wszystkie moje wypowiedzi (szukają, za co by mnie oskarżyć) możliwe, że wydadzą je drukiem jako głos wołającego na puszczy...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2709in80660of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001143" xml:id="txt_5.1-ab">Tak. Najpierw na modemie ISDN. Wrzucili mi 5000 zł kosztów nie zrobionych przeze mnie. Skończyło się. Ale byłem, przewidujący. Oprócz "mojej" linii mam jeszcze dwie, żony i syna. Później założyłem SDI, z którym rozstałem się 10.10. Dopiero po trzech tygodniach aktywowano mi Nartostradę, co najmniej o dwa później. Ale reklamował będę jedynie opłaty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1509in50370of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001143" xml:id="txt_6.1-ab">Obawiam się, że wobec faktu, ze wśród naszych rodaków Kwasniewskiemu ufa ponad 70% a ponad 50% uważa Jaruzelskiego za dobrego Polaka, nie ma na co liczyć. Niestety degrengolada poczucia przyzwoitosci w naszym społeczeństwie postępuje.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
