<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p154in163of:IJP:WAB:LawrynowiczKorytarz" xml:id="txt_1.1-ab">Kłaniając się przepraszająco, opuściliśmy z panem Adamkiem zakład pogrzebowy.</ab>
     <ab n="p155in164of:IJP:WAB:LawrynowiczKorytarz" xml:id="txt_1.2-ab">W szpitalu na Strahovie, gdzie się natychmiast udaliśmy, najpierw nikt nie chciał z nami gadać. Staliśmy z panem Adamkiem, gapiąc się głupio w okno, z którego był piękny widok na słynny strahovski stadion. Wreszcie nadszedł lekarz, o którego nam chodziło.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1049in1061of:IJP:WAB:LawrynowiczKorytarz" xml:id="txt_2.1-ab">Bulinin zdjął z pleców strzelbę, mierzył krótko i wypalił akurat w chwili, gdy Iwan sięgał dłonią do klamki balkonowych drzwi. Cieśla zachwiał się, zrobił jeszcze jeden rozpaczliwy wysiłek, by chwycić klamkę, lecz umknęła mu ona, ujrzał nad sobą błękit nieba i na łeb na szyję poleciał w dół.</ab>
     <ab n="p1050in1062of:IJP:WAB:LawrynowiczKorytarz" xml:id="txt_2.2-ab">Wszystko ucichło. Nawet ptaki przestały śpiewać. Przez burtę statku Imperatorowej zaczęły się wychylać różne postaci, żeby zobaczyć, co też tam się dzieje na brzegu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p12in21of:IJP:WAB:LawrynowiczKorytarz" xml:id="txt_3.1-ab">W Pradze Innokientijowi Lwowiczowi chciano powierzyć kierownictwo orkiestry grywającej podczas zabaw ogródkowych. Dumnie odmówił. Nie doceniał uroków czeskiej “dechovki”, nie znał repertuaru i nie chciał znać. Czekał na coś lepszego przez rok, dwa lata, aż zaczął się z biedy wynajmować jako statysta do filmów, gdzie z racji potężnej postury i imponującej brody wielce go ceniono.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1122in1136of:IJP:WAB:LawrynowiczKorytarz" xml:id="txt_4.1-ab">Stanisław podciągał, opuszczał, zręcznie przestawiał lampy podświetlające obrazy.</ab>
     <ab n="p1123in1137of:IJP:WAB:LawrynowiczKorytarz" xml:id="txt_4.2-ab">Wystawa składała się wyłącznie z portretów. Wszystkie były malowane w manierze firmy portretowej Witkacego, z tą wszakże różnicą, że Mistrz Witkacy nie dbał zbyt o swoich modeli, tu zaś wyraźnie widać było troskę malarza, by portretowani wypadli interesująco, nieco tajemniczo, czasem poetycznie, to znów z odrobiną szaleństwa, krótko mówiąc, dla każdego coś miłego, na tym bowiem polegało malarstwo Edy Kivo, której wystawę przygotowywano.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
