<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p8in27of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_9" xml:id="txt_1.1-ab">Sala konferencyjna przepełniona. Obok znanych uczonych, siedzą przewodniczący kołchozów, brygadziści, Bohaterzy Pracy Socjalistycznej. Jest posiedzenie piątej sesji Zachodnio-Syberyjskiego Oddziału Akademii Nauk ZSRR.</ab>
     <ab n="p9in29of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_9" xml:id="txt_1.2-ab">Oto delegat Najwyższej Rady ZSRR agronom K. Szadrin, który kieruje kołchozem "gigant", znajdującym się na uboczu od kolei, obok Sałaiwskiego pasma gór.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_17" xml:id="txt_2.1-ab">Jeśli słuchacze kursów korespondencyjnych z warsztatów PKP w Oleśnicy potrafili zlikwidować wiele "wąskich gardeł" i usprawnić produkcję — to i Państwowe Technikum Korespondencyjne musi zlikwidować swoje "wąskie gardło", jakim jest brak skryptów.</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_17" xml:id="txt_2.2-ab">Robotnicy chcący się uczyć, mają prawo żądać od CUSZ, któremu podlega Państwowe Technikum Korespondencyjne, by stanowczo więcej zainteresował się kursami, które powinny skutecznie pomóc w dokształcaniu naszych robotników i w wyszkoleniu nowych kadr technicznych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_3" xml:id="txt_3.1-ab">Wie o tym Inspektorat Szkolny, który rzecz znamienna — za jedynie właściwe rozwiązanie uznał przeniesienie z tej szkoły nauczycielki, za to, że krytykowała ten stan rzeczy.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_3" xml:id="txt_3.2-ab">Wie o tym również Komitet Dzielnicowy PZPR, który ogranicza się do debat nad tym, czy nauczycielkę za krytykę wykluczyć z Partii, czy też nie, nie zwracając zupełnie uwagi na to, co się dzieje w szkole i pod jaką opieką znajdują się dzieci.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_7" xml:id="txt_4.1-ab">Społeczeństwo domaga się, żeby członkowie Episkopatu swoją czynna postawą w obronie pokoju przekreślili wszelkie nadzieje podżegaczy wojennych, którzy ciągle liczą — i nie ukrywają tego — na dostojników kościoła w Polsce, jako na swoich sprzymierzeńców.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_7" xml:id="txt_4.2-ab">Przekreślić te nadzieje, znaczy służyć ludowi, ojczyźnie i pokojowi  .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p52in114of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_10" xml:id="txt_5.1-ab">Na niebie nie latały talerze. Żywioły były na usługach człowieka, wnętrze gór, rozsadzanych energią atomową — stawało się jego śpichrzem, piękno — udziałem świata dojrzewał urodzaj społeczeństwa komunistycznego.</ab>
     <ab n="p53in116of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_10" xml:id="txt_5.2-ab">Gdy powrócą do siebie, będą nam opowiadali o cudach prawdziwych, jakie widzieli w kraju, gdzie człowiek zwycięża przyrodę.</ab>
     <ab n="p54in118of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_10" xml:id="txt_5.3-ab">Oni z kolei odkryli Związek Radziecki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_5" xml:id="txt_6.1-ab">W zamian za troskę i opiekę klasy robotniczej kołchoźnik odpowiada zaopatrywaniem robotników we wszystkie potrzebne produkty rolnictwa. Największą troską kołchoźników jest jak najwięcej wyprodukować produktów i sprzedać je państwu w terminie.</ab>
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_5" xml:id="txt_6.2-ab">Wielkie wrażenie zrobiło na nas życie kulturalne kołchoźników. Na nasze pytanie, co robią, po pracy — odpowiadają: "Przebieramy się i idziemy do klubu".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_2" xml:id="txt_7.1-ab">Mówi z zapałem o organizacji radzieckich MTS (stacji maszynowo-traktorowych):</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_2" xml:id="txt_7.2-ab">W Związku Radzieckim brygadzista traktorowy po opracowaniu planu samodzielnie kieruje swoim odcinkiem, dzięki czemu traktorzyści nie otrzymują sprzecznych często zarządzeń od agronomów i techników. Niemałą pomoc — zdaniem Kaszuby — stanowi fakt, że traktorzyści radzieccy przeważnie wywodzą się sami z kołchozów, w których pracują ich środki maszynowe. Ambicje kołchozów są ich ambicjami, zwycięstwa kołchozu — ich zwycięstwami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_23" xml:id="txt_8.1-ab">Podobnie rzecz się ma z innymi wnioskami racjonalizatorskimi.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_23" xml:id="txt_8.2-ab">Ta dziwna obojętność czynników rozpatrujących i oceniających pomysły racjonalizatorskie w Centralnym Zarządzie Przemysłu Okręgowego wywołuje rozgoryczenie projektodawców. Taki stosunek nie może sprzyjać należytemu rozwojowi myśli twórczej wśród pracowników Stoczni, a tym samym przynosi straty państwu.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0094gzs.950.xml_23" xml:id="txt_8.3-ab">Należy oczekiwać, że sprawą tą zajmą się szybko i skutecznie odpowiednie czynniki.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
