<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p383in10643of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_1.1-ab">Nie mogę Ci wyjaśniać zasad logiki wyższego poziomu jeśli nie znasz podstaw logiki, więc dopóki nie zrozumiesz czym jest myśl, świadomość, wolność, informacja, forma i treść - innych pojęć i tak nie jesteś w stanie zrozumieć, więc wybacz - choć widzę Twoją zawziętość w zgłębianiu wiedzy nie mogę Ci w tej chwili pomóc ponieważ nie jesteś jeszcze gotowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p5390in170026of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_2.1-ab">(brak wiedzy o życiu, umiejętności jej stosowania, brak rozumu, bystrości; bezmyślność) Kogoś cechuje głupota. Coś jest dowodem czyjejś głupoty. Głupota postępowania. Czy sądzisz, że głupotę można udawać? Czy poprzez manipulację można ludzi ogłupiać? Jak rozróżnić głupca od "zawodowego" kłamcy?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p9698in299731of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_3.1-ab">Na początek powiem tylko że dziekuję za udział w dyskusji, a najbardziej za niektóre sensowne posty. Później jeszce popisze ale mam już troszke dość przyznam, teraz kiedy pojawiają sie posty z większym sensem bak mi sił na klepanie. Tymbardziej że to 6 grup dysk. a na każdej burza a każdy wontek pociąga za soba następne :).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1984in54959of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_4.1-ab">Nie wymiguję się, znaczenie "być wszechmogącym" jest dla mnie oczywiste. Co prawda TEMPVS zuważył że znaczenie tego sformułowania jest podane z samej jego treści, no ale jeżeli dla Ciebie nie jest to proszę bardzo: przez "być wszechmogącym" rozumiem móc zrobić wszystko, nie mieć żadnych ograniczeń. Nie wiem jak to wyrazić prościej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3590in112581of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_5.1-ab">Pisząc "zaleta" mam na mysli cechę charakteru prowadzącą do czynów dobrych. Pisząc "dobry" odwołuję sie do moralności. Znam definicje i jak pisałem w pierwszym poscie nie podobają mi się. Trochę nie rozumiem. Preferujesz moralnośc opartą na miłosci bliźniego? Jeśli tak to czy wg niej lojalnosc to zaleta czy wada?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p8134in253435of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_6.1-ab">Poproszę o miniwykładzik na temat zjawiska zwanego "fala", zebym mógł odpowiedzieć na to pytanie. Najbardziej zależy mi na opisie idei i na jakim fundamencie stoi, czyli o jeden stopień ogólności w górę, i jakie rodzi skutki, tj. o jeden stopień szczegółowości w dół, jesli mozesz być tak miły.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3605in112981of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_7.1-ab">Z jakichś historycznych powodów wątek ten jest crosspostowany na filozofię. Mniemam, iż Symen jest (a raczej są) uczestnikiem (-kami) tamtej grupy, z czego - z dużym smutkiem - wnioskuję, iż porozumienie z nim(i) jest niemożliwe. Ot, przykład z cytatu: Skymen nie rozróżnia dzielania przez zero od dzielenia zera. EOT</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p5291in167327of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_8.1-ab">Takich twierdzeń Marku które mają rangę dowodu ogłosiłem już na newsach dziesiątki. Nawet nie wiem czy ma to jakiekolwiek znaczenie. Dla niektórych grupowiczów nie ma znaczenia treść jaką przekazuję a ja najważniejszą definicję trzymam w tajemnicy. Definicję CZASU.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p6942in218113of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_9.1-ab">Prowadziliśmy kilka miesięcy temu podobną rozmowę i jednym z wniosków było stwierdzenie, że żadna formuła matematyczna nie jest w stanie wyrwać się z przestrzeni zdarzeń i zrobić autentycznej, śmierdzącej kupy na wycieraczce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p2721in80918of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_10.1-ab">Czy prawdą jest, że odległość pomiędzy dwoma punktami odwzorowującymi liczby wymierne na niby metrze wynosi: przed rozciągnięciem  l = 1/oo po rozciągnięciu  l = 2/oo przy czym oo oznacza liczbę liczb wymiernych w przedziale 0 do 1 ; Tak? PS. Prosił bym o odpowiedź całym zdaniem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p4293in138177of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_11.1-ab">Lecz większość, jeśli nie cała filozofia współczesna jest niedorzeczna. A a propos kwestii Boga, polecam artykuł w ostatnim "Przekroju". Najbardziej pono skłonni do nawróceń są fizycy kwantowi. A filozofia nawet nie musnęła gigantycznego problemu ujawnionego przez fizykę kwantową, problemu który spowodował, że Arystoteles sturlał się z górki i przestał obowiązywać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p8084in251936of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001732" xml:id="txt_12.1-ab">Ja bym to pytanie uogólnił. Po co istnieje Swiat? Życie jest tylko formą przemian i ruchu we Wszechświecie. Czyżby życie miało być tylko inną formą przemian, która zapoczątkuje nową jakośc w ewolucji Świata. Ciągu kolejnych form życia. Zycie węglowe (my) zapoczątkuje życie krzemowe (roboty) itd.?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
