<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1075in40013of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001855" xml:id="txt_1.1-ab">A nie w chodzi tu w grę Pałac Kazimierzowski (wtedy właściwie jeszcze Villa Regia)? Na skarpie, dalej od Starego Miasta (ówczesnymi miarami)... Przyznam, że nie słyszałem wersji o okolicy Zamku Ujazdowskiego, ale cos może znajdę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2731in103385of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001855" xml:id="txt_2.1-ab">Wstyd Ci konkretnie za co? Kto miał wg Ciebie obowiązek informowania opinii publicznej o tej sprawie? Zwłaszcza że daleko jej do dokładnego zbadania. I dlaczego o tej a nie o innej? Jakie kryteria ważności w badaniach historycznych, i co za tym idzie publikacjach, raczysz przyjmować?!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2718in102805of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001855" xml:id="txt_3.1-ab">Utwórz chociaż parę szybkich oddziałów dywersyjnych, bierność jest najgorszą z możliwych form walki. Wokół murów wykop dołek (fosę) tak aby taran nie mógł do murów dojechać. Dobrze jest też na flankach najwrażliwszych miejsc w murze wystawić bastiony i postawić na nich artylerię. Spróbuj też wynająć maga, który rzuci na taran czar impotencji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2489in94091of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001855" xml:id="txt_4.1-ab">mnie osobiście w niczym nie przeszkadza okreslenie "sowiecki" natomiast zawsze razi mnie nazwa: Związek Sowiecki. To jakaś chora zbitka słowna, IMHO albo mowimy po rosyjsku: sojuz sowietow albo po polsku: związek radziecki przecież nikt nie używa określenia: republika federalna deutschland</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2101in80679of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001855" xml:id="txt_5.1-ab">Wardziński brał Santa Anę! hm, ale wygląda, że z tym Alamo to zmyłka; wiele bym dał aby dokopać się do tej książeczki, bo mam wrażenie, że autorem był Dziewanowski, może kiedyś to sprawdzę; tymczasem dzięki za wszelkie info</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2682in101661of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001855" xml:id="txt_6.1-ab">Islandia jest bowiem w ponad 3/4 pokryta lodowcem, pumeksem lub wulkaniczną pulpą i osnuta dymem wulkanów, mgłą gejzerów i gorących żródeł - Reykjavik to po naszemu Parująca Zatoka. Jeśli więc miałbym wybierać miejsce dla ponurej krainy duchów - Homerowej Kimmerii, wybrałbym Islandię. P.S. Osobiście sam również umiejscawiam Cymmerię w Walii, tyle, że mam wrodzoną potrzebę szukania dziury w całym :-)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1044in39092of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001855" xml:id="txt_7.1-ab">W mojej pamięci zagnieździł się obraz z dzieciństwa gdzy wysiadam z Rodzicami z tramwaju na ulicy Żwirki i Wigury w Legnicy. Obraz jest tak plastyczny że dałbym sobie za jego prawdziwość głowę uciąć. Dałbym gdyby nie fakt, że po tej ulicy nigdy tramwaje nie jeżdziły, nawet torów tam nie było.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
