<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p45in53of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_1.1-ab">– ale wątpi pan w to że jest Rosjanom potrzebna ?</ab>
     <ab n="p46in54of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_1.2-ab">– otóż nie jest potrzebna</ab>
     <ab n="p47in55of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_1.3-ab">– choćby ze względów ambicjonalnych ?</ab>
     <ab n="p48in56of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_1.4-ab">– tylko i wyłącznie</ab>
     <ab n="p49in57of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_1.5-ab">– no. czyli ważnych</ab>
     <ab n="p50in58of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_1.6-ab">– ale to się naprawdę nie liczy. Rosja dzisiaj się rozwija. absolutnie niezależnie od Ukrainy. czynnik ukraiński nie ma najmniejszego znaczenia dla rozwoju. gospodarczego dzisiaj Rosji przecież</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p22in30of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_2.1-ab">– ponieważ jest strasznie dużo do zrobienia no znam trochę Ukrainę. więcej uczciwie to powiedzmy aniżeli to było nawet w Polsce. i w związku z powyższym samo powiedzenie że będzie Ukraina w unii a proszę pamiętać że. Europa nie chciała tego powiedzieć tak do końca</ab>
     <ab n="p23in31of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_2.2-ab">– no właśnie nadal nie mówi</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p119in127of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_3.1-ab">– Stanisław Ciosek Władimir Kirianow i Bartosz Cichocki byli dziś gośćmi komentatora. nasz magazyn powtarzany jest w nocy z wtorku na środę o drugiej dwadzieścia pięć oraz w środę o dwunastej czterdzieści pięć na antenie telewizji polonia. a ja zapraszam państwa na kolejne wydanie we wtorek za tydzień jak zwykle o dwudziestej trzydzieści pięć. życzę miłego wieczoru. do zobaczenia</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p75in83of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_4.1-ab">– a gdyby a gdyby elity ukraińskie jednak zdecydowały się na wejście do NATO czy Rosja by się z tym pogodziła ?</ab>
     <ab n="p76in84of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_4.2-ab">– a. a wejście. wejście. wejście wejście do unii dla nas dla Rosji co oznacza ? nie żadne tam empirium a znaczy że znowu zamknięte granice. zupełnie inne warunki</ab>
     <ab n="p77in85of:PELCRA:medialne:711-3-010000076" xml:id="txt_4.3-ab">– wejście Ukrainy do un do do do unii. Ukrainy</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
