<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p143in151of:310-2-000000074" xml:id="txt_1.1-ab">Dalej, z jednym worem na ramieniu, schodzę przez niskie progi, przesuwam się rozkrokiem ponad jeziorkiem i skacząc po kilku potrzaskanych blokach docieram na poziomą platformę zwaną Relais. Za mną łomot butów i migotanie zbliżających się lamp. Przede mną krawędź. Za nią obszar bez dna, bez echa. Zdaje się, że w tym miejscu jaskinia uchodzi w nieskończoność.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1749in1757of:310-2-000000074" xml:id="txt_2.1-ab">Okrążyłem szkołę. W oknie kamiennej budy ze skrzynkami coca-coli i piwa stał Indianin, opuchnięty na twarzy, owinięty w szare, wełniane sarape, z kapeluszem zsuniętym na oczy, z oczami jak szparki wąskimi, i dmuchał w otwór wielkiej muszli morskiego ślimaka.</ab>
     <ab n="p1750in1758of:310-2-000000074" xml:id="txt_2.2-ab">– Musisz to robić? – spytałem. – Tam ludzie chcą odpocząć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p738in746of:310-2-000000074" xml:id="txt_3.1-ab">Rządek Indian Chamula patrzył w milczeniu z wysokiego muru. Jednakowe, czarne jak smoła krótkie suknie-worki przepasane powrósłem, gołe nogi, powęźlone i krzywe, i paluchy wyłażące z rzemiennych trepów.</ab>
     <ab n="p739in747of:310-2-000000074" xml:id="txt_3.2-ab">Opadał kurz w uliczce i cuchnęły w upale spaliny pracujących silników. Dzieło tej starej kobiety było dokonane, życie spełnione, a jednak wciąż zależne od tego, jak zechce je przyjąć przyjezdny nieznajomy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1145in1153of:310-2-000000074" xml:id="txt_4.1-ab">Jeszcze ktoś był w chacie; dopiero chrapliwy, powolny oddech spoza rzadkiego przepierzenia zwrócił moją uwagę na człowieka leżącego na wznak na łóżku wysokim jak stół. Spoza płótna, którym był nakryty, sterczały tylko stopy, olbrzymie i płaskie, wychudzone, i widać było twarz, ciemną i pobrużdżoną, częściowo przesłoniętą tyczkami przegrody.</ab>
     <ab n="p1146in1154of:310-2-000000074" xml:id="txt_4.2-ab">Dowiedziałem się, że żona gospodarza oraz dwie rodziny mieszkające w pozostałych chatach polany Hidalgo są Indianami z plemienia Chontal.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1840in1848of:310-2-000000074" xml:id="txt_5.1-ab">Stalowa linka była opuszczona, deskę umocowano do zaczepu i uniesiono do pionu. Radiotelefon, którym łączono się z obsługą kołowrotu na górze, zapewniał zgodność działań. Na dwóch linach, wiszących po dwu stronach Cubera, wspinało się po dwóch ludzi. Trzej Amerykanie i Szczęsny. Przesuwając swe przyrządy, sunęli równolegle do rannego, bacząc na węzły, prowadzenie liny i sterczące ze szczelin korzenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1422in1430of:310-2-000000074" xml:id="txt_6.1-ab">Wróciłem na placyk. Już był pełen dzieci, mały nauczyciel spędzał je do szkoły. Otaczały półkolem Musioła, który kazał im, by wyniosły go przed sklepik. Psy grzebały w śmietniku. Gdy rozpędzał je kamień, uciekały w krzaki z pyskami wbitymi w puszki po konserwach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p176in184of:310-2-000000074" xml:id="txt_7.1-ab">Na ścianie przylepiona grudką błota bieli się kartka. Czytam raporty poprzednich grup:</ab>
     <ab n="p177in185of:310-2-000000074" xml:id="txt_7.2-ab">"I grupa szturmowa, godz. 13.00 (a więc byli tu dwadzieścia jeden godzin temu), zabieramy ze sobą worek nr 22 zawierający trzy racje «J».Śmiałek".</ab>
     <ab n="p178in186of:310-2-000000074" xml:id="txt_7.3-ab">"II grupa szturmowa, godz. 22.30 (a więc byli tutaj dwanaście godzin temu), zabieramy ze sobą worek nr 21 zawierający 3 racje «J». Karcz".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
