<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oasis-xml-catalog catalog="catalog.xml"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:04.17:Krakow:11" xml:id="txt_1.1-ab">Jak wynika z policyjnych obserwacji, pedofil zwabiał ofiary do swojej piwnicy lub suszarni. Przez jakiś czas w piwnicy miał nawet zainstalowaną konsolę do gier wraz z telewizorem, a w mieszkaniu samodzielnie skonstruowane CB Radio. Podobny sprzęt otrzymywały od niego dzieci i w ten sposób kontaktował się z nimi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:07.16:Oswiecim:32" xml:id="txt_2.1-ab">Po raz drugi już w Brzeszczach rozegrano turniej siatkówki plażowej. Tym razem impreza miała miejsce w Brzeszczach-Borze.</ab>
     <ab n="p2in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:07.16:Oswiecim:32" xml:id="txt_2.2-ab">Do rywalizacji stanęło 11 zespołów. Stawką turnieju był puchar ufundowany przez dyrektora brzeszczańskiego Ośrodka Kultury - organizatora imprezy. Łaskawa zarówno dla organizatorów, jak i zawodników okazała się pogoda; deszcz przestał padać w momencie rozpoczęcia zawodów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:05.13:Malopolska:02" xml:id="txt_3.1-ab">Ta dzisiejsza, dość kuriozalna sytuacja to efekt tego, że opłaty za usuwanie drzew i krzewów podnoszono co roku o wskaźnik inflacji, ale kar nie zwiększano.</ab>
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:05.13:Malopolska:02" xml:id="txt_3.2-ab">Formalnie opłaty nadal są niższe od kar, ale trzeba do nich doliczyć 5 zł za podanie o zgodę na wycinkę i 76 zł opłaty skarbowej za pozytywną decyzję. To powoduje, że legalne wycięcie kosztuje więcej niż nielegalne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:05.31:Pejzaz:11" xml:id="txt_4.1-ab">Utracił ją na 20 lat wyrokiem nowojorskiego sądu za zabójstwo swojej żony. Werdykt ten w jego przypadku oznaczał jednak coś więcej niż tylko utratę wolności. Chapin nim trafił za kraty był jednym z najgłośniejszych dziennikarzy i redaktorów prasy nowojorskiej, człowiekiem pełnym życia, wigoru, stojącym u szczytu kariery zawodowej. Taki dramatyczny zwrot w życiu w pełni uzasadniał jego przygnębienie, gorycz, niewiarę w sens dalszej egzystencji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:05.09:Oswiecim:g83" xml:id="txt_5.1-ab">Dawno już minęły te czasy, kiedy z ligi rosyjskiej trwał exodus zawodników. Teraz Rosjanie nie tylko nie chcą uciekać do lig zachodnich, ale to na ich "podwórku" chcą sprawdzić się - i zarobić duże pieniądze - Czesi, Słowacy, Finowie. Słowem elita światowego hokeja. Pierwszym Polakiem w tym towarzystwie ma szansę zostać oświęcimianin Leszek Laszkiewicz, którym interesuje się Niftchimik Niżikamsk, średniak rosyjskiej ekstraklasy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:12.29:Podkarpacie:17" xml:id="txt_6.1-ab">Awans do klasy okręgowej przypadnie tylko 3 drużynom (wg regulaminu awans uzyskają 3 pierwsze zespoły, spadek natomiast dotknie zespół, który zajmie ostatnie miejsce - przyp. PK), wobec czego na wiosnę na pewno emocji nie zabraknie. Na dole tabeli sytuację nie do pozazdroszczenia mają Start Lubenia i Strumyk Malawa - drużyny, które wyraźnie odstają od reszty stawki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p5in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:03.29:Kraj:a3" xml:id="txt_7.1-ab">Marzec przyniósł 6 zagranicznych delegacji. Najpierw Janusz Sepioł pojechał do Brukseli na konferencję "Zarządzanie środkami strukturalnymi w przyszłości" (4,96 tys. zł - najdroższy do tej pory wyjazd), po czym Krzysztof Deszyński wziął udział w targach inwestycyjnych w Cannes (4,38 tys. zł), a członek zarządu województwa Jan Bereza - w targach turystycznch w Berlinie (1 tys. zł).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p32in57of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:03.21:Swiat:01" xml:id="txt_8.1-ab">Prezydent Bush zapewniał w środowym przemówieniu telewizyjnym, że siły koalicji będą maksymalnie oszczędzały ludność cywilną. Czy jest to realne?</ab>
     <ab n="p33in58of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:03.21:Swiat:01" xml:id="txt_8.2-ab">- Jak najbardziej - odpowiada Anderson. - 90 procent naszej amunicji to bomby i rakiety precyzyjnie naprowadzane na cel. Takie "inteligentne" bomby stanowiły tylko 10 procent amunicji w czasie wojny nad Zatoką Perską w 1991 roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:03.06:Podkarpacie:30" xml:id="txt_9.1-ab">Uczestniczki wysłuchały wykładów doradców zawodowych i prawników, uczestniczyły w zajęciach psychologicznych, poznawały podstawy obsługi komputera i korzystania z Internetu. Zorganizowano również dla nich warsztaty rękodzielnicze z zakresu robienia na drutach, haftowania, tkania, wykonywania makram. Nawiązano współpracę z kołami gospodyń wiejskich w Domatkowie, Kolbuszowej Górnej, Nowej Wsi, Weryni i Widełce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p45in54of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:03.24:Kraj:r01" xml:id="txt_10.1-ab">Powiedziała też, że 22 lipca 2002 r. otrzymała list od prezesa Zjednoczonych Przedsiębiorstw Rozrywkowych Zbigniewa Benbenka (właściciel m.in. "Super Expressu") i prezesa TVP Mariusza Waltera. Napisali oni m.in.: "Stanowczo uważamy, że należy zachować pierwotne brzmienie artykułu 36 ust. 2 i 3 zawarte w autopoprawce rządu z dnia 3 lipca" i uznali, że podwyższenie progu z 20 do 30 proc. może zmierzać do "monopolizacji rynku".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p2in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:10.17:Krakow:24" xml:id="txt_11.1-ab">- Zbiórkę poprzedziła akcja informacyjna, uczniowie wiedzą, na jaki dobry cel popłyną pieniądze. Grosze zbierają członkowie samorządu uczniowskiego, wśród uczniów i nauczycieli - informuje Jadwiga Piotrowska, dyrektor Szkoły Podstawowej 111 z ul. Bieżanowskiej. Przykładowo zbiórka w SP 11 przy ul. Miodowej prowadzona jest do dużych słoików.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p5in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:11.07:Swiat:05" xml:id="txt_12.1-ab">Gdy naukowiec sam stanął przed sądem, bronił się twierdząc, że swoje publikacje pisał dla Uniwersytetu w Pensylwanii na podstawie umowy między amerykańską instytucją naukową a własną uczelnią - Moskiewskim Państwowym Uniwersytetem Technicznym (MGTU). Dodawał też, że korzystał z jawnych źródeł.</ab>
     <ab n="p6in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:11.07:Swiat:05" xml:id="txt_12.2-ab">Sprawa Babkina uważana jest przez obrońców praw człowieka za typową dla procesów oskarżanych o szpiegostwo naukowców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:10.11:Malopolska:15" xml:id="txt_13.1-ab">(INF. WŁ.) Prokuratura prowadzi śledztwo w sprawie rzekomego wyłudzenia przez Muzeum Narodowe w Krakowie ponad 430 tys. zł dotacji Ministerstwa Kultury na zorganizowanie w Brukseli czterech wystaw z okazji festiwalu "Europalia 2001 - Polska". - Pieniądze te nie trafiały do kieszeni pracowników muzeum, lecz zostały przeznaczone na organizację innych wystaw - tłumaczy Zofia Głubiew, dyrektor muzeum.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p12in25of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:08.14:Grodzki:02" xml:id="txt_14.1-ab">Wadium przepada na rzecz Straży Miejskiej, jeżeli żaden z uczestników przetargu nie zaoferuje ceny co najmniej równej cenie wywoławczej. Wadium przepada na rzecz Straży Miejskiej, jeżeli wygrywający nie zapłaci ceny nabycia w ciągu 7 dni od dnia przetargu.</ab>
     <ab n="p13in26of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:08.14:Grodzki:02" xml:id="txt_14.2-ab">Wadium osób, które nie wygrają przetargu, zostanie wypłacone z kasy w dniu przetargu w godz. od 12.00 do 14.00.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p12in21of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:03.03:Finansowy:01" xml:id="txt_15.1-ab">Projekt ustawy przygotowany przez MGPiPS dość radykalnie zmienia listę pracodawców, którzy mogą zatrudniać poborowych w ramach służby zastępczej. Wyłącza z niej m.in. przedsiębiorstwa i inne podmioty o charakterze komercyjnym. Znika nigdzie ustawowo nie zdefiniowane pojęcie "zakładów użyteczności publicznej". Obok państwowych i samorządowych instytucji, prowadzących działalność charytatywną i opiekuńczą, publicznych placówek służby zdrowia itp. pojawiają się natomiast organizacje społeczne i stowarzyszenia, takie jak choćby Monar czy PCK.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p5in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:05.23:Krakow:25" xml:id="txt_16.1-ab">Poszukiwany przez policję mężczyzna ma około 25 - 30 lat, szczupłą, pochyloną do przodu sylwetkę, około 165-168 cm wzrostu, włosy opadające na kark (szatyn), brodę dość silnie wysuniętą do przodu. 16 marca widziano go na ul. Brzeskiej w krótkiej, szarej kurtce, ciemnych spodniach i w ciemnoszarej czapce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p673in681of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.21:Kraj:02" xml:id="txt_17.1-ab">Poseł Bogdan Lewandowski:</ab>
     <ab n="p674in682of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.21:Kraj:02" xml:id="txt_17.2-ab">Czy to porozumienie, o którym pan mówi, że jednak odbyło się kosztem nadawcy publicznego...</ab>
     <ab n="p675in683of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.21:Kraj:02" xml:id="txt_17.3-ab">Pan Robert Kwiatkowski:</ab>
     <ab n="p676in684of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.21:Kraj:02" xml:id="txt_17.4-ab">Miało się odbyć.</ab>
     <ab n="p677in685of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.21:Kraj:02" xml:id="txt_17.5-ab">Poseł Bogdan Lewandowski:</ab>
     <ab n="p678in686of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.21:Kraj:02" xml:id="txt_17.6-ab">Czy świadomość tego, że jest korzystna dla nadawców prywatnych, ona dotarła, według pańskiej wiedzy, również i do kierownictwa Agory?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p7in17of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:03.07:Krakow:p08" xml:id="txt_18.1-ab">Działacze sekcji zabiegają we własnym zakresie o fundusze na obozy przygotowawcze w okresie letnim i zimowym, organizację turniejów itp. Dzięki firmom "Eden Springs", Zakład Przetwórstwa Owocowo-Warzywnego z Tenczynka, Kopalni Porfiru i Diabazu czy Kopalni Wapienia "Czatkowice" klub otrzymuje dodatkowe wpływy, dzięki czemu może właściwie przygotować się do sezonu. Zawodniczki mają zapewnioną fachową opiekę medyczną i odnowę biologiczną, nad którą czuwa Zbigniew Woszczyna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:09.10:Oswiecim:b1" xml:id="txt_19.1-ab">Oprócz Trzebini, po stronie polskiej w realizacji projektu wezmą udział przedstawiciele urzędów miejskich z: Czeladzi, Elbląga, Góry Kalwarii, Łap, Ostrowca Świętokrzyskiego, Płocka i Zgierza oraz starostw powiatowych z Ełku i Kamiennej Góry. Każda z tych miejscowości będzie uczestniczyć w programie wraz ze swoim partnerem z Ukrainy. Partnerem Trzebini będzie zachodnioukraińskie miasto Sokal.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p27in58of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:05.30:Magazyn:c6" xml:id="txt_20.1-ab">Wydawałoby się, że ma bajkowe możliwości, tymczasem świat wokół niego nadal pachnie codziennością. Rodzice wciąż pracują. - Nie chcą, bym ich utrzymywał. Mówią, że mam własne życie i żebym go pilnował. Nawet u mnie nie byli, bo formalności wizowe trwały zbyt długo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p5in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:11.29:Krakow:04" xml:id="txt_21.1-ab">Wiele uwagi poświecono sytuacji krakowskich kupców. Radny Mieczysław Łagosz apelował o szybkie działania ratunkowe. - Dziś w miejscu "Mody Polskiej" przy placu Centralnym jest szmateks - informował. Radni dodawali, że wiele sklepów w ostatnim czasie uległo likwidacji i witryny świecą pustkami. Radni podkreślali, że czynsz w lokalach użytkowych w Hucie jest zbyt wysoki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p1in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:06.02:Podkarpacie:01" xml:id="txt_22.1-ab">"Kształtowanie polityki bezpieczeństwa lokalnego" było tematem zorganizowanej w Rzeszowie policyjnej międzynarodowej konferencji. Wzięli w niej udział przedstawiciele policji z Niemiec, Czech, Słowacji, Węgier, Ukrainy i Polski. Organizatorem konferencji była Komenda Wojewódzka Policji w Rzeszowie przy udziale doradcy przedakcesyjnego PHARE Twinning Projekt 2001 w polskim MSWiA.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:05.13:Bochnia:02" xml:id="txt_23.1-ab">Do groźnego przestępstwa doszło na ul. Dołuszyckiej. Bracia zostali zaatakowani przez 4 mężczyzn, którzy poruszali się samochodem, prawdopodobnie marki peugeot. Pobili oni bochnian, powodując u nich liczne obrażenia (stłuczenia, sińce, zadrapania), a efektem napadu było odebrania jednemu z braci 100 zł, telefonu komórkowego oraz markowego zegarka elektronicznego. Drugi z braci stracił kilkadziesiąt zł oraz karty telefoniczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p47in58of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:06.02:Podkarpacie:a22" xml:id="txt_24.1-ab">Sędziował Paweł Ochab z Dębicy. Widzów 150.</ab>
     <ab n="p48in59of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:06.02:Podkarpacie:a22" xml:id="txt_24.2-ab">Wynik został w zasadzie ustalony do przerwy. W pierwszej odsłonie Rybski dał się trzy razy zaskoczyć gospodarzom. Kiedy zaraz po przerwie kolejnego gola strzelił Kucharski, miejscowi mogli już spokojnie kontrolować grę.</ab>
     <ab n="p49in60of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:06.02:Podkarpacie:a22" xml:id="txt_24.3-ab">Gracz meczu: Radosław Kucharski (Maxpol).</ab>
     <ab n="p50in61of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:06.02:Podkarpacie:a22" xml:id="txt_24.4-ab">Pauzował Żyraków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p1in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:01.18:Kraj:001" xml:id="txt_25.1-ab">(INF. WŁ.) Minister Mariusz Łapiński został wyrzucony z pracy przez premiera Leszka Millera. - Minister zdrowia naruszył autorytet całego rządu - oświadczył premier Miller, ogłaszając dymisję najbardziej kontrowersyjnego ministra w swoim gabinecie. Do zmian doszło także w ministerstwie finansów. Z resortu odeszło na własną prośbę dwoje zastępców Grzegorza Kołodki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p3in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:03.31:Oswiecim:18" xml:id="txt_26.1-ab">Zgodnie z uchwalonym budżetem planowane dochody gminy mają w tym roku wynieść prawie 18 mln zł. Ponad 60 proc. tej kwoty będzie pochodzić z udziału gminy w podatkach od osób prawnych i fizycznych oraz opłatach lokalnych. Kolejną znaczącą kwotą jest subwencja oświatowa, która wyniesie ponad 3,5 mln zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p1372in1380of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.19:Kraj:02" xml:id="txt_27.1-ab">Pani Wanda Rapaczyńska:</ab>
     <ab n="p1373in1381of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.19:Kraj:02" xml:id="txt_27.2-ab">Znaczy uważałam, że jest osobiście mnie życzliwy, że nie jest naszym wrogiem. Ja, nawet mogę powiedzieć, ja go osobiście, kiedy żeśmy się znali w Canale+, lubiłam, bo opowiadał dowcipy i był sympatyczny, a mnie dowcipy bardzo śmieszą, ja w ogóle nie miałam najmniejszego powodu podejrzewać, że jego zamiary w stosunku do mnie osobiście czy do naszej firmy są, żeby jeszcze raz tego słowa użyć, nieżyczliwe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p5in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:06.05:Oswiecim:f02" xml:id="txt_28.1-ab">Przed Czańcem trzy ciężkie mecze. - W najbliższej kolejce wyjeżdżamy do Kaczyc, potem gościmy Wilamowice, a na zakończenie gramy w Kozach. Dwóch pierwszych rywali plasuje się w środku tabeli, ale w tej lidze od piątego miejsca w dół każdy zespół nie może być pewny bytu. Trzeba się jednak cieszyć, bo nasza młodzież może się uczyć tylko w meczach o jakąś stawkę - kończy trener Sordyl.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p5in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:10.15:Krakow:xxxx" xml:id="txt_29.1-ab">JAZDA Z PROMILAMI. W nocy, na ul. Piastowskiej, policjanci zatrzymali do kontroli drogowej forda, którego kierowca był pod wpływem alkoholu. U 26-letniego mieszkańca Krakowa stwierdzono aż 2,5 promila w wydychanym powietrzu. Za jazdę po pijanemu grozi mu do 2 lat więzienia. (wes)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p1in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:10.24:Krakow:17" xml:id="txt_30.1-ab">Kierowcy, jeżdżący krakowską obwodnicą, alarmują, że ostatnio coraz częściej - wbrew zakazom - pojawiają się tam piesi. - Ostatnio, gdy jechałem od strony Wieliczki, zatrzymywał mnie jakiś pieszy, stojący na środkowym pasie drogi. Stanąłem myśląc, że potrzebuje pomocy. Jak się okazało - zabłądził i pytał mnie o drogę. Na autostradzie? - dziwi się jeden z Czytelników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p5in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:09.11:NowySacz:f1" xml:id="txt_31.1-ab">Czy jednak strażacy nie powinni obejrzeć placu zanim wyrażą zgodę?</ab>
     <ab n="p6in16of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:09.11:NowySacz:f1" xml:id="txt_31.2-ab">W Komendzie Wojewódzkiej PSP w Krakowie w dziale kontroli poinformowano nas, że "teoretycznie tak" i w przypadku sąsiedztwa stacji zgody raczej nie powinno się udzielać.</ab>
     <ab n="p7in17of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:09.11:NowySacz:f1" xml:id="txt_31.3-ab">Na nasz sygnał, że odpala się fajerwerki przy stacjach paliw, gdzie obowiązuje zakaz palenia papierosów, kpt. Motyka zareagował zdziwieniem i obietnicą, że kolejne wnioski o zgodę na podobne pokazy będą bardziej wnikliwie badane. (MON)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p133in205of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:11.10:Sport:d1" xml:id="txt_32.1-ab">Brytan wyleciał po dwóch faulach jeszcze w pierwszej odsłonie. Rożek też za często faulował. Najbardziej irracjonalnie zachował się Wasilewski - najpierw ujrzał "żółtko" po próbie opanowania piłki... ręką, a potem za ostre wejście w Kańskiego, w którym nie chodziło o uzyskanie kontroli nad futbolówką. Przykład triumfu frustracji nad kalkulacją.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p9in18of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:12.16:Swiat:07" xml:id="txt_33.1-ab">Amerykański dziennik "Washington Post" napisał wczoraj, że aresztowanie Saddama "symbolizuje zasadniczy postęp w przezwyciężaniu przeszłości Iraku". Podkreśla jednak, że USA wciąż muszą tam rozwiązać "problemy dotyczące jego przyszłości", do czego będzie potrzebne "zdobycie większego poparcia innych krajów, co jest istotne dla ustabilizowania sytuacji w Iraku, wystarczającego, by można było wycofać stamtąd wojska".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p2in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:12.29:Podkarpacie:01" xml:id="txt_34.1-ab">W Tarnobrzegu Orkiestra stała się już tradycją - zagra po raz dziesiąty. - Nie ma wątpliwości, że będzie to finał równie wspaniały jak poprzednie, ale sam jubileusz podpowiada, że będzie to finał wyjątkowy. W zeszłym roku uzbieraliśmy ponad 48 tysięcy złotych. Każdy przyzna, że to piękny wynik jak na Tarnobrzeg. Udowodniliśmy, na jak wiele nas stać - przekonują organizatorzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:07.04:NowySacz:a1" xml:id="txt_35.1-ab">- Nie poprzestaniemy na kontroli wewnętrznej. Kierujemy przeciw byłej dyrektor i jednej z pracownic sprawę do prokuratury, rzecznika dyscypliny finansów publicznych i być może Regionalnej Izby Obrachunkowej oraz Najwyższej Izby Kontroli - zapowiedział Kaim.</ab>
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:07.04:NowySacz:a1" xml:id="txt_35.2-ab">Anna Matuła odmówiła komentarza.</ab>
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:07.04:NowySacz:a1" xml:id="txt_35.3-ab">- Nie mogę mówić o protokole, którego nigdy nie widziałam - powiedziała tylko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.14:Oswiecim:e2" xml:id="txt_36.1-ab">Problem w tym, że tereny, o które ubiega się Czernichów, są bardzo atrakcyjne. Jest tam żwirownia, z której dochody czerpie Brzeźnica, budowana jest też elektrownia wodna. Nic więc dziwnego, że brzeźnickie władze nie chcą się zgodzić na uszczuplenie granic swojej gminy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p17in25of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:01.30:Krakow:36" xml:id="txt_37.1-ab">ŚRÓDMIEJSKA BIBLIOTEKA PUBLICZNA ZAPRASZA - dziś o godz. 11 (ul. Studencka 19) na "Kolorowe książki" - projekt na reklamę graficzną biblioteki dziecięcej; o godz. 12 (al. Pokoju 33) na spotkanie "Mój ulubiony bohater bajek animowanych" - projekcję filmów, połączoną z konkursem rysunkowym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p1in9of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:10.27:Miechow:05" xml:id="txt_38.1-ab">Małopolski Ośrodek Doradztwa Rolniczego w Krakowie, zamiejscowa stacja w Karniowicach, zaprasza do udziału w szkoleniu "Programy rolno-środowiskowe" dotyczące finansowego wsparcia przyjaznej środowisku gospodarki rolnej. Szkolenie odbędzie się jutro o godz. 10 w sali konferencyjnej Starostwa Powiatowego.</ab>
     <ab n="p2in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:10.27:Miechow:05" xml:id="txt_38.2-ab">Szkolenie to jest realizowane w ramach zadania zleconego przez wojewodę małopolskiego pt. "Dostosowanie polskiego sektora rolno-żywnościowego do wymogów określonych w systemie prawnym UE".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p8in19of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:05.05:Oswiecim:42" xml:id="txt_39.1-ab">Tenisiści stołowi Energetyka Opoki Trzebinia znają już terminy spotkań barażowych o I ligę, w których ich rywalem będzie zwycięzca II ligi łódzko-świętokrzyskiej Start Brzezina. Pierwsze spotkanie odbędzie się w Brzezinie 24 maja, a rewanż tydzień później w Trzebini. Miejsca rozgrywania spotkań zostały ustalone w drodze losowania w siedzibie Polskiego Związku Tenisa Stołowego w Warszawie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p3in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:02.26:Malopolska:e1" xml:id="txt_40.1-ab">Po wejściu do Unii Europejskiej ta sielanka się skończy. Każdy lek bowiem, który do końca 2008 roku nie zdobędzie unijnego certyfikatu, zostanie wycofany z aptek. Polska do UE wchodzi jednak już 1 maja 2004 roku. - Między tą datą a grudniem 2008 obowiązywał będzie okres przejściowy - tłumaczy Dariusz Nowicki z warszawskiej firmy farmaceutycznej Polfarmed. - Leki bez certyfikatu będzie można sprzedawać, ale wyłącznie w polskich aptekach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_41-div" decls="#h_41-bibl">
     <ab n="p5in16of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:12.10:Brzesko:14" xml:id="txt_41.1-ab">Janina Cader-Drużkowska uważa, że komisja unika badania zagadnień, które powinny interesować jej członków, a wynikają z ustaw.</ab>
     <ab n="p6in17of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:12.10:Brzesko:14" xml:id="txt_41.2-ab">- Więcej odwagi. Przydałaby się na przykład kompleksowa kontrola przetargów, kontrola wydziałów Urzędu Miejskiego, w pierwszej kolejności Biura Promocji i Rozwoju, w którym przecież dochodzi do olbrzymiego przepływu pieniędzy - sugerowała radna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_42-div" decls="#h_42-bibl">
     <ab n="p5in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:01.20:Kraj:03" xml:id="txt_42.1-ab">- Czy policjanci powinni ścigać złodzieja przyłapanego na gorącym uczynku, czy poprzestać na zabezpieczeniu mienia?</ab>
     <ab n="p6in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:01.20:Kraj:03" xml:id="txt_42.2-ab">- Zabezpieczenie śladów na miejscu zdarzenia jest ważne, ale przede wszystkim rolą policjanta jest złapanie złodzieja. Dlatego jeśli dostajemy zgłoszenie, że w mieszkaniu są włamywacze, na miejsce powinny zostać wysłane przynajmniej dwa radiowozy. Wtedy jedna policyjna grupa będzie wchodzić do mieszkania, a druga zabezpieczać drogę ucieczki złodziei, czyli obstawiać np. balkon lub strych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_43-div" decls="#h_43-bibl">
     <ab n="p1in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:10.08:Krakow:e7" xml:id="txt_43.1-ab">Nowi przewoźnicy jeżdżący w gminie Krzeszowice lub ci, którzy wprowadzili zmiany w rozkładzie jazdy, płacić będą 20 gr za 100 wozokilometrów, ale nie mniej niż 400 zł rocznie do gminnej kasy.</ab>
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:10.08:Krakow:e7" xml:id="txt_43.2-ab">Taką opłatę uchwaliła Rada Miejska, w której gestii od tego roku jest koordynowanie rozkładów jazdy (przedtem zajmował się tym Urząd Wojewódzki Marszałkowski Województwa Małopolskiego). (ETYZA)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_44-div" decls="#h_44-bibl">
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2003:01.16:Podkarpacie:20" xml:id="txt_44.1-ab">Dzięki inicjatywom dębickiego stowarzyszenia "Europa Donna - Dębica" przeprowadzono kilkaset badań mammograficznych dla mieszkanek powiatu dębickiego. Także w Szpitalu Powiatowym funkcjonuje mammograf, na którym można dokonywać regularnych badań piersi. Raz w miesiącu w budynku Urzędu Miejskiego przy ulicy Parkowej pełni swoje dyżury pielęgniarka, która prowadzi szkolenia dla kobiet w zakresie samokontroli piersi.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
