<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p280in2309of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000040" xml:id="txt_1.1-ab">Panie Marszałku, czy SDPL przedstawi jakąś propozycję dla członków SLD niezadowolonych z wyboru Oleksego na przewodniczącego?</ab>
     <ab n="p281in2310of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000040" xml:id="txt_1.2-ab">SDPL nie zamyka się. Jest otwarta dla wszystkich uczciwych ludzi lewicy, którzy chcą stworzyć partię wolną od tego rodzaju obciążeń i która będzie partią socjaldemokratyczną. Nie prowadzimy werbunku, ale jeśli ktoś chce znaleźć do nas drogę - to znajdzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p56in420of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000040" xml:id="txt_2.1-ab">Co sądzi Pan o inicjatywie zgłoszonej przez PO na temat zmiany ordynacji wyborczej, aby wybierać posłów w okręgach jednomandatowych systemem większościowym? Wydaje mi się, że zlikwidowałoby to nagminne kupowanie miejsc na listach wyborczych i wybieranie osób przypadkowych. W ten sposób Sejm miałby szansę mieć prawdziwy mandat społeczny. Czy jednak to przejdzie? Czy myśli Pan, że to dobry pomysł?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p44in318of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000040" xml:id="txt_3.1-ab">Panie Marszałku, jestem laikiem w kwestiach prawnych, dlatego pragnę zapytać, jakich dokładnie przestępstw dotyczy projekt SDPL ograniczający prawo wybieralności do Parlamentu. Czy np. polityk, który dokona morderstwa w obronie własnej, zostanie potraktowany jak ktoś, kto dokonuje zabójstwa umyślnie? Co właściwie znaczy zwrot "przestępstwa popełnione z winy umyślnej"? A czy po wygaśnięciu wyroku, osoba taka może kandydować do Parlamentu?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
