<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c0:c0570pes.998.xml_2" xml:id="txt_1.1-ab">Słuchaj, to wspaniała kobieta, przekonywał Szczesiak, jak byśmy sami o tym nie wiedzieli. Dlatego ze zdumienia otwieraliśmy szeroko oczy. Że też takie rzeczy musi nam tłumaczyć redaktor z Gdańska.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c0:c0570pes.998.xml_2" xml:id="txt_1.2-ab">Szczesiak jest wielkim redaktorem, z wielkiego miasta, stolicy wielkiego województwa, które będzie niebawem stolicą jeszcze większego księstwa nadmorskiego. Dlatego nie musi znać wszystkich lokalnych niuansów. Wybaczamy mu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c0:c0571pes.998.xml_8" xml:id="txt_2.1-ab">Współczesne, młode i średnie pokolenie prawie już nie zna języka kaszubskiego. W przeciwieństwie do starszych, którzy wypowiadają się w pięknej kaszubszczyźnie, z naleciałościami angielskimi i polskimi. Z polszczyzną stykają się, gdy Polonusi z Toronto, Montrealu, Ottawy i Kingston przybywają nad jeziora na Wyżynie Madawaski.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c0:c0571pes.998.xml_8" xml:id="txt_2.2-ab">Zawarte na wideokasecie wypowiedzi mogą być interesującym materiałem dla językoznawców z Uniwersytetu Gdańskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0571pes.998.xml_3" xml:id="txt_3.1-ab">W czasie uroczystego otwarcia szkoły nadano jej imię Aleksandra Labudy, działacza kaszubskiego.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0571pes.998.xml_3" xml:id="txt_3.2-ab">Szkołę poświęcił biskup  Piotr Krupa , a w uroczystości wzięli udział wiceminister edukacji  Wojciech Książek , wicewojewoda gdański  Krzysztof Pusz , księża, nauczyciele, strażacy i miejscowa ludność.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0571pes.998.xml_3" xml:id="txt_3.3-ab">Szkoła ma dwie kondygnacje, 9 izb lekcyjnych, kuchnię i kotłownię.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0570pes.998.xml_16" xml:id="txt_4.1-ab">Tegoroczne zbiory rzepaku będą najwyższe od 3 lat. Również niezłe dochody uzyskają plantatorzy czarnej porzeczki.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0570pes.998.xml_16" xml:id="txt_4.2-ab">Zboża mniej się opłacają. Zatem rolnicy w Polsce, nie w ciemię bici, sieją rzepak. W tym roku to wyjątkowo dobre trafienie, bowiem wzrasta popyt na margaryny i oleje. Wynika to ze zmiany stylu żywienia. Polacy przestali jeść masło.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0570pes.998.xml_8" xml:id="txt_5.1-ab">W sobotę, 11 lipca, wdarliśmy się na weselisko w remizie strażackiej w Lipuszu. Jak się okazało tego dnia ślub zawarli  Aneta Rolbiecka  i Dariusz Pepliński, oboje z Lipusza.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0570pes.998.xml_8" xml:id="txt_5.2-ab">Aneta pochodzi z domu byłych gospodarzy. Ma starszą siostrę Alicję i dwóch braci - Ryszarda i Zdzisława.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0570pes.998.xml_11" xml:id="txt_6.1-ab">Z Lipusza trasa powiedzie ich dalej do Sulęczyna, Sierakowic, Mirachowa i Otomina.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0570pes.998.xml_11" xml:id="txt_6.2-ab">Do zdjęcia pozowała nam kolejarska grupa piechurów ze Szczecina, z koła PTTK nr 8, o wdzięcznej, kolejarskiej nazwie "Sygnał zastępczy". Obchodzono właśnie urodziny Marcina Webera, którego widzimy na zdjęciu z ciocią Katarzyną Weber.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0570pes.998.xml_11" xml:id="txt_6.3-ab">Informacji udzielała nam Janina Marcinkowska, która już po raz piąty wybrała się na pieszą wyprawę, z mężem Andrzejem i synem Piotrem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0571pes.998.xml_7" xml:id="txt_7.1-ab">W czerwcu zgłoszono 262 oferty pracy, z tego 56 to oferty robót publicznych i dla absolwentów.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0571pes.998.xml_7" xml:id="txt_7.2-ab">Na koniec czerwca aktywnymi formami przeciwdziałania bezrobociu finansowanymi z Funduszu Pracy objęto 324 osoby, z tego 5 osób przyucza się do zawodu lub zmienia kwalifikacje, 1 absolwent odbywa staż, 158 absolwentów zatrudniono, 81 osób zatrudniono przy pracach interwencyjnych, 64 osoby - przy robotach publicznych, 15 osób w ramach programu specjalnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0571pes.998.xml_8" xml:id="txt_8.1-ab">Na wideokasecie można zauważyć nieliczne z zachowanych farm, gdzie wypasa się jeszcze konie, krowy i owce a przy domu kręci się ptactwo. Obok stoją traktory, kosiarki i po kilka samochodów przy domach. W lasach stosuje się pełną mechanizację.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0571pes.998.xml_8" xml:id="txt_8.2-ab">Wielu młodych opuściło te tereny, szukając pracy i wykształcenia w okolicznych miastach.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
