<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p526in627of:PWN_3302000004" xml:id="txt_1.1-ab">15. Nawet gdy nie jestem wystarczająco przygotowany do egzaminu lub rozmowy z szefem, po prostu wchodzę i zdaję lub rozmawiam.</ab>
     <ab n="p527in628of:PWN_3302000004" xml:id="txt_1.2-ab">16. Lubię spędzać wakacje w coraz to innym miejscu.</ab>
     <ab n="p528in629of:PWN_3302000004" xml:id="txt_1.3-ab">17. Nie mam ani zbyt wysokiego, ani zbyt małego mniemania o sobie.</ab>
     <ab n="p529in630of:PWN_3302000004" xml:id="txt_1.4-ab">18. Wizja samotnej wędrówki w górach mnie przeraża.</ab>
     <ab n="p530in631of:PWN_3302000004" xml:id="txt_1.5-ab">19. Lubię zadania, których rozwiązanie nie wymaga zachodu, poszukiwania dodatkowych informacji, cierpliwości i uporu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p551in656of:PWN_3302000004" xml:id="txt_2.1-ab">40., Za swoje niepowodzenia często winię kolegów, rodzinę bądź przełożonych.</ab>
     <ab n="p552in657of:PWN_3302000004" xml:id="txt_2.2-ab">41., Z uwagą czytam wszystkie tablice i ogłoszenia z nakazami i zakazami, staram się do nich dostosować.</ab>
     <ab n="p553in658of:PWN_3302000004" xml:id="txt_2.3-ab">42., Widząc długą kolejkę w sklepie, staram się wymyślić sposób, by dokonać zakupów poza kolejką.</ab>
     <ab n="p554in659of:PWN_3302000004" xml:id="txt_2.4-ab">43., Niepowodzenia nie zrażają mnie łatwo, nie szukam ciągłych pochwał i zachęt ze strony innych ludzi.</ab>
     <ab n="p555in660of:PWN_3302000004" xml:id="txt_2.5-ab">44., Nieufnie przyjmuję wszelkie nowinki i nowości w modzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p137in164of:PWN_3302000004" xml:id="txt_3.1-ab">Jakie są przejawy, formy przemocy stosowanej przez skinów?</ab>
     <ab n="p138in165of:PWN_3302000004" xml:id="txt_3.2-ab">Co powoduje agresję skinów?</ab>
     <ab n="p139in166of:PWN_3302000004" xml:id="txt_3.3-ab">Jak członkowie grup skinów odnoszą się do przejawów przemocy?</ab>
     <ab n="p140in167of:PWN_3302000004" xml:id="txt_3.4-ab">Co powoduje, że poszczególne osoby biorą udział w aktach przemocy?</ab>
     <ab n="p141in168of:PWN_3302000004" xml:id="txt_3.5-ab">Jakie znaczenie ma przemoc w ideologii skinów?</ab>
     <ab n="p142in169of:PWN_3302000004" xml:id="txt_3.6-ab">Co należy zrobić, aby zminimalizować agresywne zachowania skinów?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p421in501of:PWN_3302000004" xml:id="txt_4.1-ab">Poseł partii konserwatywno-liberalnej ocenia z mównicy sejmowej działania rządu słowami: rząd rżnie głupa.</ab>
     <ab n="p422in502of:PWN_3302000004" xml:id="txt_4.2-ab">Znana grupa rockowa śpiewa ironiczną piosenkę o księdzu, napisaną do melodii pieśni kościelnej.</ab>
     <ab n="p423in503of:PWN_3302000004" xml:id="txt_4.3-ab">Profesor wyższej uczelni zamiast stopni stawia studentom gwiazdki.</ab>
     <ab n="p424in504of:PWN_3302000004" xml:id="txt_4.4-ab">Senator pochodzący ze znanej góralskiej rodziny, przybył na inaugurację obrad senatu w stroju góralskim.</ab>
     <ab n="p425in505of:PWN_3302000004" xml:id="txt_4.5-ab">15-letni Paweł i 16-letnia Agata w chwilach zaskoczenia używają wyłącznie angielskich okrzyków: wow, oh, no! i damned.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p543in647of:PWN_3302000004" xml:id="txt_5.1-ab">32., Jestem mało odporny na niepowodzenia i brak pochwał.</ab>
     <ab n="p544in648of:PWN_3302000004" xml:id="txt_5.2-ab">33., W zwiedzaniu obcego miasta z reguły nie korzystam z pomocy tubylców, lecz sam sobie wytyczam trasy.</ab>
     <ab n="p545in649of:PWN_3302000004" xml:id="txt_5.3-ab">34., Nie lubię sytuacji, w których muszę podej-mować decyzje w imieniu innych.</ab>
     <ab n="p546in650of:PWN_3302000004" xml:id="txt_5.4-ab">35., Wizja samotnej wędrówki w górach podnieca mnie.</ab>
     <ab n="p547in651of:PWN_3302000004" xml:id="txt_5.5-ab">36., Nie mam dobrego mniemania o sobie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p570in679of:PWN_3302000004" xml:id="txt_6.1-ab">59., Najchętniej wykonywałbym zawód, który nie wymaga ciągłych podróży, przemieszczania się, zebrań i narad.</ab>
     <ab n="p571in680of:PWN_3302000004" xml:id="txt_6.2-ab">60., Krytyczne uwagi o mojej pracy na ogół osłabiają moją motywację, wykonuję ją na odczepnego.</ab>
     <ab n="p572in683of:PWN_3302000004" xml:id="txt_6.3-ab">Po wypełnieniu kwestionariusza zapraszam cię do obliczenia wyników - dodaj punkty, które odpowiadają kolejnym, wypisanym poniżej numerom pytań. Sumę wpisz w zaznaczone miejsca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p688in824of:PWN_3302000004" xml:id="txt_7.1-ab">W jednym z prowadzonych przeze mnie treningów twórczości uczestniczyła czterdziestokilkuletnia Zofia, pielęgniarka z oddziału leczenia odwykowego. Była wysoką, tęgą kobietą o miłym uśmiechu i lekko zachrypniętym, cichym głosie. Odzywała się tylko wtedy, gdy była o to proszona i przez długi czas nie zmieniała raz przyjętej pozycji na materacu. Gdy zapowiedziałem blok ćwiczeń ekspresyjnych, Zofia pozwoliła sobie na cichy okrzyk: To już po mnie!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p634in757of:PWN_3302000004" xml:id="txt_8.1-ab">Okazją do twórczej innowacji może być również... nieoczekiwane niepowodzenie. Ale to już temat na następny rozdział.</ab>
     <ab n="p635in759of:PWN_3302000004" xml:id="txt_8.2-ab">Barbara przypomniała sobie o dawnym sukcesie. W latach studenckich zaopatrywała w swetry własnego pomysłu i roboty pół akademika. Dziergała je błyskawicznie, czytając przy tym trudne książki lub oglądając filmy. Projekty jej swetrów były szybko kopiowane i Barbara odniosła w tamtych latach duży sukces.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p184in217of:PWN_3302000004" xml:id="txt_9.1-ab">Dosyć łatwo jest znaleźć cztery sposoby, może pięć, trudniej natomiast wymyślić zasadę, która daje znacznie więcej rozwiązań. Tak, tak, to jest możliwe, trzeba jedynie odwołać się do wyobraźni i wyjść poza rutynowe, oczywiste i najłatwiej nasuwające się sposoby. Powodzenie w rozwiązywaniu tego zadania zależy od umiejętności zerwania ze sztywnością myślenia. Na stronie 140 zaprezentowano to twórcze rozwiązanie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
