<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_8" xml:id="txt_1.1-ab">- Ach, więc to tak! - krzyczała Grochulska - śpicie sobie w najlepsze! Teraz już wiem na pewno, że nas oszukałyście. Umyślnie i złośliwie nas oszukałyście! Odpokutujecie za to! Za karę będziecie całą noc trzymać wartę i palić ognisko, żeby nas dziki nie napadły!</ab>
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_8" xml:id="txt_1.2-ab">Dygocząc z zimna, a jeszcze więcej ze strachu, uzbierałyśmy wielkie naręcza chrustu i patyków i potykając się o korzenie wróciłyśmy do obozowiska.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_8" xml:id="txt_2.1-ab">No, i mam teraz ognisko i mogę całą noc siedzieć; nikt mnie nie zawoła do domu... a przecież wcale nie jestem szczęśliwa, przeciwnie - jestem smutna jak nigdy. Na czym to wszystko polega?...</ab>
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_8" xml:id="txt_2.2-ab">W końcu rozgrzałyśmy się jednak i nie wiem nawet, kiedy zmorzył nas sen. Obudziło mnie zimne dotknięcie. Otworzyłam oczy. Było już jasno, ale słońce nie świeciło jeszcze. Powiodłam oczami dookoła i nagle zastygłam z przerażenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p32in76of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_7" xml:id="txt_3.1-ab">- Będzie mandat - mruknął pierwszy milicjant.</ab>
     <ab n="p33in78of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_7" xml:id="txt_3.2-ab">- Nie wolno jeździć po ciemku bez świateł - dodał drugi.</ab>
     <ab n="p34in80of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_7" xml:id="txt_3.3-ab">- Zaraz spiszemy protokół - powiedział pierwszy i wyciągnął duży notes i ołówek. - Co to za pojazd?</ab>
     <ab n="p35in82of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_7" xml:id="txt_3.4-ab">- Słoń - powiedział Pinio.</ab>
     <ab n="p36in84of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_7" xml:id="txt_3.5-ab">- Jaki model?</ab>
     <ab n="p37in86of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_7" xml:id="txt_3.6-ab">- Dominik - powiedział Pinio, bo nie wiedział, co powiedzieć.</ab>
     <ab n="p38in88of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_7" xml:id="txt_3.7-ab">- Rok produkcji?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_4" xml:id="txt_4.1-ab">- Obyczajów dobrych nie zna.</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_4" xml:id="txt_4.2-ab">- Głupi jest! - sukienna mycka znów wyleciała w powietrze; widocznie jej właściciel miał nowy powód do radości, którym jednak nie raczył się z przybyłym podzielić. - I głupim by został na całe życie, gdyby nie...</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_4" xml:id="txt_4.3-ab">- Toporem i piłą mądrości go uczyć chcecie? - oburzył się ciemnowłosy chłopiec. - Sumienia nie macie! Serca zatwardziałe...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_10" xml:id="txt_5.1-ab">Na środku płonęło ognisko - lampa elektryczna owinięta czerwoną bibułką.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_10" xml:id="txt_5.2-ab">Kolonijny chór śpiewał piosenki, a nasz zespół taneczny "Mazowsze" wykonywał mazurki, kujawiaki, polonezy i różne inscenizacje. Mieliśmy własną Karin Stanek z gitarą, była nią Hania Zaleska, a jej siostra Jola naśladowała Helenę Majdaniec. Nawet sportowcy włączyli się do naszego programu. Wykonywali różne figury akrobatyczne i gimnastyczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p76in162of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_8" xml:id="txt_6.1-ab">- Tam, w środku wyspy. - Chodźmy tam!</ab>
     <ab n="p77in164of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_8" xml:id="txt_6.2-ab">- Musimy wracać do Grochulskiej - spojrzałam na zegarek. Klara umilkł?... Przez chwile zaciskała wargi, a potem wybuchnęła:</ab>
     <ab n="p78in166of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_8" xml:id="txt_6.3-ab">- Ja nie chcę do Grochulskiej! Ona nam wszystko popsuła! Czy musiałyśmy tu przyjechać z tą wstrętną Grochulską?</ab>
     <ab n="p79in168of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_8" xml:id="txt_6.4-ab">- Inaczej byśmy tu w ogóle nie przyjechały!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in12of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_5" xml:id="txt_7.1-ab">JACEK (liczy znaczki pocztowe):</ab>
     <ab n="p3in14of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_5" xml:id="txt_7.2-ab">Czterdzieści siedem, czterdzieści osiem, czterdzieści dziewięć, pięćdziesiąt, pięćdziesiąt jeden, pięćdziesiąt dwa... Coś fantastycznego! Wyobraź sobie, że już mam pięćdziesiąt dwa znaczki w swoich zbiorach!</ab>
     <ab n="p4in16of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_5" xml:id="txt_7.3-ab">AGATKA:</ab>
     <ab n="p5in18of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_5" xml:id="txt_7.4-ab">Nie masz się czym chwalić.</ab>
     <ab n="p6in20of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_5" xml:id="txt_7.5-ab">JACEK:</ab>
     <ab n="p7in22of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_5" xml:id="txt_7.6-ab">Tatuś powiedział, że mam już dużą... Oj, jak to się nazywa? No, powiedz jak, bo zapomniałem...</ab>
     <ab n="p8in24of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_5" xml:id="txt_7.7-ab">AGATKA:</ab>
     <ab n="p9in26of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_5" xml:id="txt_7.8-ab">Co jak się nazywa?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p41in92of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_4" xml:id="txt_8.1-ab">- Wpisać się pragnę... - zaczął i urwał. Przypomniało mu się: "Z ciebie pociechy Akademia mieć nie będzie..." Może mieli rację?</ab>
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_4" xml:id="txt_8.2-ab">Rektor podniósł głowę.</ab>
     <ab n="p43in96of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_4" xml:id="txt_8.3-ab">- Imię podaj, skąd przybywasz...</ab>
     <ab n="p44in98of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_4" xml:id="txt_8.4-ab">- Mikołaj - zaczął. - Z Torunia przybyłem. - A potem jednym tchem powtórzył: - Mikołaj Kopernik z Torunia.</ab>
     <ab n="p45in100of:pwn:gazety:c0:c0575rep.963.xml_4" xml:id="txt_8.5-ab">- Zaraz, nie tak prędko! Jak powiedziałeś?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
