<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p328in432of:PWN_3102000011" xml:id="txt_1.1-ab">Putrament pokazywał swoje Mazury, komu tylko mógł. Zwoził tu znanych pisarzy, gdy uznał, że oficjalne szlaki: Kraków-Gdańsk należy zastąpić czymś nowym. Pamiętam spotkanie z Johnem Steinbeckiem w listopadzie 1963, kiedy to wielki pisarz z autentycznym zachwytem opowiadał o Mazurach, o polowaniu, o poznaniu Igora Newerlego, o ognisku, o polskiej wódce i bigosie. Nie tylko on uległ czarowi tego zakątka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p494in623of:PWN_3102000011" xml:id="txt_2.1-ab">"My tylko możemy w cichości ducha podziwiać i przeżywać to, co wielki poeta nam zostawił" - Barbara i Andrzej Hulaniccy z Warmii.</ab>
     <ab n="p495in624of:PWN_3102000011" xml:id="txt_2.2-ab">"Szkoda, że fotel za biurkiem jest pusty" - podpis nieczytelny.</ab>
     <ab n="p496in625of:PWN_3102000011" xml:id="txt_2.3-ab">"Jest to miejsce, do którego wracam często i chętnie" - Jan Kaczyński.</ab>
     <ab n="p497in626of:PWN_3102000011" xml:id="txt_2.4-ab">"Oby się spełniła wielka myśl poety i oby się nad nami wreszcie zapaliło wielkie światło" - komandor rejsu dla studentów SZSP - Łódź.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p23in66of:PWN_3102000011" xml:id="txt_3.1-ab">Takie bukiety nosiłam parędziesiąt lat później na grób pani Popowskiej, na brzydki, pełen jednakowych lastrykowych nagrobków, nowy cmentarz w Rucianem. Zawsze wydawało mi się, że wiechciowaty bukiet przyniesiony przez kogoś z  jej  domu może i teraz sprawić pani Popowskiej trochę radości...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p879in1107of:PWN_3102000011" xml:id="txt_4.1-ab">Teraz, mniej więcej przed dwoma laty, dokupili do dawnej działki trochę ziemi i postawili nowy duży dom. Przeprowadzili się do niego na wiosnę 1997, kiedy Jurek przeszedł na emeryturę. Nie znamy jeszcze tego domu "Pod kogutem", ale sądząc z opisów Krystyny jest równie piękny jak ich poprzednie domostwa.</ab>
     <ab n="p880in1108of:PWN_3102000011" xml:id="txt_4.2-ab">Myślę, że i tam wkrótce dotrzemy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p369in479of:PWN_3102000011" xml:id="txt_5.1-ab">Wiele stron w Opowieściach mojej żony, w Pisane nocą poświęcił Mirosław puszczy i jezioru, owemu leśnemu odmiennemu światu, który go urzekł. "Powietrze przesycone jest zapachem igliwia i ziół, ma inną wilgotność, jakąś miękkość, zwiastującą być może bliskość wielkich jezior. Pod wieczór na śródleśnych łąkach snuje się różowa mgła, nadając ciszy jakby trzeci wymiar.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p837in1061of:PWN_3102000011" xml:id="txt_6.1-ab">Gorący lipiec 1982 roku. Siedzieliśmy w ogrodzie pijąc południową kawę. Usłyszeliśmy nagle szurgot samochodowych opon. Janek wstał, żeby zwrócić kierowcy uwagę, że i jego obowiązuje znak zakazu ustawiony przy parkingu. Ale zanim doszedł do furtki, obok niej pojawił się pan ubrany w czarne sztruksy i tego samego koloru koszulę z podwiniętymi rękawami. Przedstawił się: "Jestem proboszczem z parafii w Rucianem". (W Nidzie jeszcze wówczas nie było kościoła).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p649in799of:PWN_3102000011" xml:id="txt_7.1-ab">Spojrzałam na niego, jakby w ogrodzie Sobczyńskich wysiadł przed chwilą z talerza kosmitów. Powiedziałam: "I ty także?..."</ab>
     <ab n="p650in800of:PWN_3102000011" xml:id="txt_7.2-ab">Odpowiedzią była cisza.</ab>
     <ab n="p651in801of:PWN_3102000011" xml:id="txt_7.3-ab">Wstaliśmy i wyszliśmy. W samochodzie długo milczeliśmy. Chyba dopiero w Praniu oprzytomniałam na tyle, że zaczęliśmy rozmawiać o całym zdarzeniu. Mój mąż je bagatelizował, mnie było strasznie przykro.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p980in1254of:PWN_3102000011" xml:id="txt_8.1-ab">I stało się. Na posiedzeniu plenarnym komitetów wojewódzkich PZPR, ZSL i SD poświęconym problematyce kultury przedstawiono dane: 75 proc. robotników nie ma żadnych kontaktów z kulturą, wolny czas poświęcają majsterkowaniu, rybom, działkom, a największym powodzeniem cieszy się związek filatelistyczny. Na wsi sytuacja wyglądała jeszcze gorzej!</ab>
     <ab n="p981in1255of:PWN_3102000011" xml:id="txt_8.2-ab">I właśnie na tym posiedzeniu zapadła decyzja o przywróceniu "Kontrastom" ich regionalnej formuły.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p545in678of:PWN_3102000011" xml:id="txt_9.1-ab">Tamtego lata występował także Lech Kondracki, który swój "składany" klawesyn wozi w większym samochodzie. W prańskich koncertach wystąpi jeszcze parokrotnie. Zagrał też przepiękny zespół viol da gamba - "The concert of Viols".</ab>
     <ab n="p546in679of:PWN_3102000011" xml:id="txt_9.2-ab">Tak zaczęła się rodzić tradycja - ładna, miła, mądra. Na tym samym plakacie szef Biura Koncertowego, Zdzisław Pawlicki, napisał mi: "Z podziękowaniem i cichą nadzieją, że jednak będzie można tu wrócić".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p149in225of:PWN_3102000011" xml:id="txt_10.1-ab">- Wiesz, mam spotkanie z Chopinem...</ab>
     <ab n="p150in226of:PWN_3102000011" xml:id="txt_10.2-ab">Pracował z trudem, mozolił się nad każdym słowem. Kreślił, poprawiał zapisane strony, wyrzucał i zaczynał od nowa. Szukał słów najwłaściwszych, najprostszych. Rozumiał wagę tego poematu.</ab>
     <ab n="p151in227of:PWN_3102000011" xml:id="txt_10.3-ab">Któregoś z ostatnich październikowych świtów zatrzymał się przed leśniczym, właśnie zaczynającym swój pracowity dzień, i oznajmił:</ab>
     <ab n="p152in228of:PWN_3102000011" xml:id="txt_10.4-ab">- Panie Stanisławie, skończyłem Niobe. Najważniejszy mój poemat.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
