<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p57in73of:PWN_2002000037" xml:id="txt_1.1-ab">Kundlowi działa się krzywda, tego Adam był pewny. Łańcuch nie za długi, marne trzy metry, do tego smród gnoju i tuż sztachety kurnika. Ani pognać, dokąd się chce, a choćby tylko postraszyć ślepawe pierzaste tałatajstwo bezkarnie obnoszące swą kurzą głupotę po rozdrapanym pazurami podwórku.</ab>
     <ab n="p63in80of:PWN_2002000037" xml:id="txt_1.2-ab">Kundel nie chciał Adamowych-Borsuczych obwarzanków. Warczał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3014in3766of:PWN_2002000037" xml:id="txt_2.1-ab">Zamknął szafę, sznurowadła rzucił byle gdzie, stał chwilę nieporuszenie, a potem wyszedł z sypialni.</ab>
     <ab n="p3016in3769of:PWN_2002000037" xml:id="txt_2.2-ab">Z łazienki dobiegał szum lecącej z wielu kranów wody. Jakaś grupa, pewnie Rybki - pomyślał obojętnie - została zapędzona do odbycia ablucji. A może był to akt dobrowolny - upał, kurz, mogli sami chcieć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3659in4587of:PWN_2002000037" xml:id="txt_3.1-ab">Miał ochotę się uszczypnąć, sprawdzić, czy nie śni. To nie mogło być naprawdę. Znał cały Kaleń, całą górę - tak mu się zdawało, jego plaża była na końcu ziemi, już za słupami Heraklesa - a przecież od nich dopiero zaczynał się świat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2162in2705of:PWN_2002000037" xml:id="txt_4.1-ab">Kto zdejmie? Nie poznali charakteru pisma, takie wielkie litery...</ab>
     <ab n="p2163in2706of:PWN_2002000037" xml:id="txt_4.2-ab">Nie przypuszczali, że któryś ośmieli się publicznie...</ab>
     <ab n="p2164in2708of:PWN_2002000037" xml:id="txt_4.3-ab">Ośmielił się.</ab>
     <ab n="p2165in2710of:PWN_2002000037" xml:id="txt_4.4-ab">Niezgrabny, o nijakiej twarzy, Leszek Rogala ze średniej grupy.</ab>
     <ab n="p2166in2711of:PWN_2002000037" xml:id="txt_4.5-ab">Był taki, jaką miał twarz. Ani lubiany, ani odrzucany.</ab>
     <ab n="p2167in2712of:PWN_2002000037" xml:id="txt_4.6-ab">Nie wybierano go do reprezentacji, nie odwracano się, kiedy podchodził.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4084in5137of:PWN_2002000037" xml:id="txt_5.1-ab">I wtedy obok stołu coś szurnęło. Przeciskając się pomiędzy plecami i stołkami przytaszczył się do nich dyżurny od smarkaczy. "Zajączek" z pierwszej grupy. (Druga była Muchomorków, trzecia Wiewiórek, słodko i obrzydliwie, odwracali głowy, przechodząc.)</ab>
     <ab n="p4089in5143of:PWN_2002000037" xml:id="txt_5.2-ab">- Ty tu czego,  odkicaj , bo uszy oderwę - odtrącił go Listonosz. - Szoruj, no!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p6464in8340of:PWN_2002000037" xml:id="txt_6.1-ab">- Dziewuchy są strasznie głupie. - Franciszek spojrzał z politowaniem na obie. - Marmolady. - Przeniósł wzrok na szczerbatą: - To czego się śmiałaś, że strzelam Panu Bogu w okno? Też tylko tak. - Uznał sprawę za skończoną i, nie zawracając sobie więcej głowy dziewczynkami, pomaszerował przez boisko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1158in1474of:PWN_2002000037" xml:id="txt_7.1-ab">I wtedy do domu wróciła mama.</ab>
     <ab n="p1159in1476of:PWN_2002000037" xml:id="txt_7.2-ab">Oniemiałej ze zdziwienia Dominice wymówiła się bólem głowy (Dominika dobrze wiedziała - i widziała - że to wykręt!) i zamknęła się zaraz w pokoju obok.</ab>
     <ab n="p1162in1480of:PWN_2002000037" xml:id="txt_7.3-ab">Mama przestała odwiedzać panią Martę. Nawet "czasem" nie chciała "wpaść" na Kilińskiego siedemnaście.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p7427in9558of:PWN_2002000037" xml:id="txt_8.1-ab">Wróciła i przez pół roku przy łóżku ojca siedziała, a potem, gdy zmarł, do szkoły tej paskudnej nie odjechała i, nie czekając końca żałoby, za młodego organistę, Bogusza, wyszła, choć matka dla syna inną partię, Annę od młynarza, bogacza na Kaleń i okolicę, zamówioną miała. (Rozumiesz, Dominiko? Tak było. Tak mówili.)</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
