<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p824in832of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_1.1-ab">Przychodzimy jako spadkobiercy Krzywoustego drużyny.</ab>
     <ab n="p825in833of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_1.2-ab">Ona poprzez lasy przerąbała pierwszą drogę dla cichego apostolstwa synów bożych.</ab>
     <ab n="p826in834of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_1.3-ab">Ona szła wielkie rzesze słowiańskie wesprzeć o polskie mocarstwo, obronić i zachować.</ab>
     <ab n="p827in835of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_1.4-ab">My przychodzimy, gdy już rzesze słowiańskie pochłonięte zostały i zniszczone na wieki.</ab>
     <ab n="p828in836of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_1.5-ab">Przychodzimy, aby szczątek ostatni od zagłady uchronić.</ab>
     <ab n="p829in837of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_1.6-ab">Lecz brzmi wśród nas ta sama, nowotna po wsze czasy, cantilena radosna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p607in615of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_2.1-ab">Na lewym brzegu Wisły, niżej Chełmna, Świecie jako miejsce swego wypadku obwałował.</ab>
     <ab n="p608in616of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_2.2-ab">Lecz nowe poniósłszy porażki, po wielokroć doznawszy klęsk wojennych, niestrudzony wojownik znowu prosił o pokój.</ab>
     <ab n="p609in617of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_2.3-ab">Opizzoni, opat Messyny, legat papieski, zdjął zeń klątwę, gdy skruszony pokutnik zerwał wszelkie z poganami stosunki i obiecał pomagać Krzyżakom w dziele wytępienia bałwochwalców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p612in620of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_3.1-ab">Spustoszył potem Kujawy i zabrał wielkie łupy, które jednak mistrz prowincji mu wydarł.</ab>
     <ab n="p613in621of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_3.2-ab">Po zawarciu nowego pokoju w połowie trzynastego stulecia Swiętopełk nową, piątą z rzędu wojnę rozpoczął.</ab>
     <ab n="p614in622of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_3.3-ab">W ciągu dwunastu lat blisko, czasu władania wielkiego mistrza Zakonu Henryka von Hohenlohe, Swiętopełk pomorski wiódł nieustanną, bezsenną i straszliwą walkę z Zakonem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p359in367of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_4.1-ab">Potem mknie wzdłuż międzymorza, zostawiając na jego południowych wybrzeżach grube złoża na poły zmielonych kamieni, muły znacznie od zachodnich tłuściejsze, piaski nie tak sypkie i większą niż z pełnego morza wodorostów obfitość.</ab>
     <ab n="p360in368of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_4.2-ab">Ta masa wodna, nieraz podnosząca poziom Wiku o jeden metr ponad równię Puckiej Zatoki, spotyka się przy dziobie gołębia z silnym prądem zachodnim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p233in241of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_5.1-ab">Łuk nagięty jego dłonią bolesną miotał upierzone strzały w piękne białe piersi morskiej mewy.</ab>
     <ab n="p234in242of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_5.2-ab">Zabijał czajki, rybitwy, nury, burzyki, kormorany, kuligi i perkozy - strącał z niebios dzikie gęsi, kaczki i piękne kiełpie, wolne łabędzie, gdy w południowe krainy z krain północy leciały.</ab>
     <ab n="p235in243of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_5.3-ab">Kamienny młot człowieka uderzał w furii we włochatą pierś zwierzęcą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p806in814of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_6.1-ab">Lecz wnet radość powszechna w straszne przemieniła się czucie, gdy wśród wielkich łososi, skaczących w górę po piasku, ujrzeli nieruchomego Litaka.</ab>
     <ab n="p807in815of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_6.2-ab">Kałem morskim zwalany a oblepiony kidzeną, z raną krwawą na czole, leżał z rozkrzyżowanymi rękami.</ab>
     <ab n="p808in816of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_6.3-ab">Przyszedł oto nierychło na wołanie Józefa.</ab>
     <ab n="p809in817of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_6.4-ab">Z głębin morza dalekich a z bełku przepadłego powrócił, żeby u stopy braterskiej jasne czoło położyć.</ab>
     <ab n="p810in818of:PWN:030-2-000000015" xml:id="txt_6.5-ab">O niespodzianej godzinie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
