<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p682in697of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_1.1-ab">Poranna Łunia świeciła nad miastem Krakowem, gdy wsiadałam do pociągu. A w domu zaś flagi zwisają: wiatr na tę Łunię był zdechł. Ach, za socjalizmu dumnie łopotały sztandary, przynajmniej na obrazkach, w perspektywie, z Łunochodem w tle w “Perspektywach”. Teraz nie wiem, jak to będzie z perspektywami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2602in2623of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_2.1-ab">O zakończenie wątku. Bo tak sobie fajnie flirtowaliśmy, a tu nagle jeb!!!</ab>
     <ab n="p2603in2624of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_2.2-ab">Ja się zwalam z całym bagażem swojego psychicznego rozmamłania na głowę i pocieszać się Pani każę, i jeszcze płaczę na dodatek, o czym skwapliwie zresztą informuję...</ab>
     <ab n="p2604in2625of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_2.3-ab">Myślę, że nie po to się wchodzi na randki do netu, by wyciągać stamtąd beksy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1257in1272of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_3.1-ab">Czyli obojeśmy pożar umysłów mieli. Wykrakał Pan o tych aniołkach i normach zagęszczenia lokali. Ale nic nie pisze Pan, że się poparzył, czyli ofiar brak. Czy doszła do Pana moja Scena Zazdrości? Mam wrażenie, że poszła w eter...</ab>
     <ab n="p1258in1273of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_3.2-ab">PS A czy ja Pana, pardon i na marginesie, na imieniny zapraszałam??? Sobie nie przypominam, Panie Siostrzeniec Kwadrat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1333in1351of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_4.1-ab">Jak ja mogłam zauroczyć się facetem bez klasy?! Dlaczego dałam sobie wmówić ciemnotę i sobą poniewierać? Oto jest pytanie. A tak w ogóle – jestem wolna! Nawet maniery z niego opadły: najdłużej trzymały się maski.</ab>
     <ab n="p1334in1352of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_4.2-ab">Nie wracajmy więcej do sprawy – przysięgam, że niewarta. Odnotowałam ją, aby dać Panu pojęcie, że czasami trudno mi się wygłupiać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1303in1320of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_5.1-ab">ON (uspokojony): Dobrze, że uważasz...</ab>
     <ab n="p1304in1321of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_5.2-ab">ONA (coraz bliższa furii): Milcz, kiedy do mnie mówisz! Chcę powiedzieć, oznajmić ci, iż uważam, że konieczność twojej obecności w naszym związku staje się mocno kontrowersyjna.</ab>
     <ab n="p1305in1322of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_5.3-ab">ON: Że, iż co? Możesz to powtórzyć?</ab>
     <ab n="p1306in1323of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_5.4-ab">ONA (a raczej jej opadające ręce): Nie. Ja już nie mogę!</ab>
     <ab n="p1307in1324of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_5.5-ab">ON: Ja też. Zaraz skonam z głodu. Idę coś zjeść.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p808in823of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_6.1-ab">Drogi Flagellancie!</ab>
     <ab n="p809in824of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_6.2-ab">Sado-maso mnie nie kręci, więc nie licz na okład z rivanolu na Twych sponiewieranych plecach.</ab>
     <ab n="p810in825of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_6.3-ab">Suka, z którą śpię – nie ma pcheł, tylko cieczkę. Zatem Pańska zazdrość nie ma pokrycia.</ab>
     <ab n="p811in826of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_6.4-ab">Niestety, dalszy ciąg też nie ma pokrycia. Do Pańskiego Towarzystwa Świadomego Dziadostwa zgłasza bowiem akces mój rezydent, Hrabia. Cytuję: “Powiedz, że deklaruję w ramach składki 2 zeta miesięcznie. Zapłacę, jak będę miał”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2060in2080of:IJP:WAB:KoniecznaSzarlotka" xml:id="txt_7.1-ab">A te koleje wąskotorowe to mają takie wąskie ławeczki, drogi panie Purkrapku, prawda?! To bardzo korzystne, że trzeba tam siedzieć z plecami pod kątem prostym do ciała i o podłogę się nogami mocno zapierać. Taaak, ja tak lubię pociągi: gdy koła stukają o spawy w szynach, to ciało przenika taka drobna wibracja, delikatna, a rytmiczna, Pana też to bierze?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
