<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_21" xml:id="txt_1.1-ab">Rzadko który sklep ma na zapleczu odpowiednią ilość regałów do magazynowania towarów. W większości są to tylko gołe ściany. Jak wiadomo, drewnianych skrzynek w sklepie nie brakuje. Kierownik Małgowski stawia jedną na drugie denkiem do ściany i przybija do muru zwykłym gwoździem (patrz zdjęcie). Powstaje uniwersalny regał, który dosłownie nic nie kosztuje i dzięki któremu w klitce o powierzchni 6 m kwadratowych mieści się, podzielony na asortymenty, ładunek całej ciężarówki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_13" xml:id="txt_2.1-ab">Artykuły spożywcze są szczególnie narażone na działanie różnego rodzaju szkodników. Szkodniki te nie tylko niszczą opakowania i artykuły spożywcze, ale również je zanieczyszczają - powodując obniżenie wartości handlowej towaru. Ich działanie więc ma negatywny wpływ na towary, na zdrowie konsumentów, a także jest przyczyną licznych kłopotów sprzedawców. Zastanówmy się, jak można je zwalczać w sklepie? Aby nasze działanie było skuteczne, musimy poznać najważniejsze rodzaje szkodników i sposoby ich zwalczania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_13" xml:id="txt_3.1-ab">Najbardziej skuteczną metodą jest deratyzacja - zwalczanie gryzoni przy pomocy trucizn. Ale tego rodzaju zabiegi mogą być wykonywane tylko przez specjalnie przeszkolone ekipy zwalczania szkodników.  Samodzielne rozkładanie trutek przez personel sklepowy jest niedopuszczalne.</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_13" xml:id="txt_3.2-ab">Na zakończenie należy przypomnieć, że wszystkie artykuły porażone szkodnikami, bądź przez nie zanieczyszczone - muszą być bezwzględnie wycofane ze sprzedaży.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_16" xml:id="txt_4.1-ab">Dlaczego mrozimy mięso?</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_16" xml:id="txt_4.2-ab">Konieczność zamrażania mięsa spowodowana jest nierównomiernymi dostawami żywca w ciągu roku i potrzebą rytmicznego zaopatrzenia rynku w okresach jego niedoborów. Deficyt w dostawach mięsa świeżego szczególnie uwidacznia się w trzecim kwartale oraz w okresach przedświątecznych. Dostawy mięsa mrożonego w tym czasie stanowią około 50 % ogólnych dostaw mięsa do detalu.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_16" xml:id="txt_4.3-ab">Jakie rodzaje mięsa zamraża się z przeznaczeniem na zaopatrzenie rynku detalicznego?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_11" xml:id="txt_5.1-ab">2. Rozpropagować: koncepcję zakupów tygodniowych i stworzyć centrum handlowe w siedzibie gminy, w którym mieszkańcy dalszych wiosek robiliby zakupy co tydzień lub co 2 tygodnie - mając szeroki wybór asortymentowy.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_11" xml:id="txt_5.2-ab">3. W peryferyjnych wioskach zostawić istniejące sklepy spożywczo -przemysłowe oraz punkty sprzedaży pomocniczej i zaopatrywać je przede wszystkim w artykuły codziennego użytku, a zwłaszcza produkty nietrwałe: chleb, napoje chłodzące, ryby, nabiał i artykuły "awaryjne" - papierosy, żarówki,</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_11" xml:id="txt_6.1-ab">Można sądzić, że w innych gminach jest podobnie. Jeżeli sytuacja nie ulegnie zmianie, w przyszłości trzeba będzie podjąć następujące kroki: oceniać krytycznie działalność jednostek handlowych, w których wartość sprzedaży alkoholu przekracza 20% obrotu artykułami spożywczymi (ponieważ ich podstawową funkcją jest sprzedaż żywności) oraz znieść zyski ze sprzedaży wysokoprocentowego alkoholu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_13" xml:id="txt_7.1-ab">Utrzymując czystość i porządek w sklepie, czyli usuwając towary psujące się lub zepsute, usuwając próżne opakowania, chroniąc towary przed kurzem i brudem, muchami i innymi szkodnikami oraz dbając o higienę osobistą - stwarzamy niedogodne warunki do rozmnażania się i działania drobnoustrojów. Należy jeszcze przypomnieć, iż często człowiek jest nośnikiem bakterii chorobotwórczych, dlatego też każdy sprzedawca musi przechodzić badania okresowe i posiadać książeczkę zdrowia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_13" xml:id="txt_8.1-ab">- Chronić artykuły występujące bez opakowania, jak: sery, wędliny, marmoladę - pod kloszami i w gablotach.</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:C:C0948RES.973.xml_13" xml:id="txt_8.2-ab">Gdy nie pomagają te nasze zabiegi, powinniśmy zwrócić się do dyrekcji przedsiębiorstwa o przeprowadzenie dezynsekcji. Dezynsekcja - to szereg zabiegów wykonywanych przez specjalnie przeszkolone ekipy, polegających na zwalczaniu szkodników przy pomocy podwyższonej temperatury lub środków chemicznych.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
