<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p8in20of:IJP:3i9:040-4-000000102" xml:id="txt_1.1-ab">I drugi zapisek, z 1 maja:</ab>
     <ab n="p9in21of:IJP:3i9:040-4-000000102" xml:id="txt_1.2-ab">Wielkie zwycięstwo dla Polski odniosłem. Jestem pierwszym Polakiem, którego rząd angielski uznał oficjalnie za Polaka, a nie jakiegoś tam "subjecta". A to ci pójdzie w nos Sobańskiemu. Śmiali się w nos, gdym wszczął gwałt i upierałem się w Home Office, że jeżeli chcą być logicznymi, muszą mnie uważać za Niemca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p15in27of:IJP:3i9:040-4-000000102" xml:id="txt_2.1-ab">Po malowniczo opisanym transporcie wojskowym do kraju, Pieniążek przedstawia "od kulis" swą pracę w rozlokowanym na Zamku Królewskim II Departamencie Informacyjnym Ministerstwa Spraw Wojskowych, pod kierunkiem płk. Bogusława Miedzińskiego. Przeprowadził wówczas kilka niebłahych akcji, tu zrelacjonowanych z detalami... Szczegóły, pogłębiające również naszą wiedzę o wojnie polsko-bolszewickiej 1920 roku, są niewątpliwie atutem całej części wspomnień objętych tytułem "W służbie Rzeczypospolitej", a dopełnionych materiałami z Aneksu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p6in18of:IJP:3i9:040-4-000000102" xml:id="txt_3.1-ab">Zachował się w papierach stryja bardzo ciekawy kalendarzyk na rok 1918, w którym prowadził on zapiski prawie każdego dnia. Niemalże całość tych notatek dołączamy w Aneksie. Tam to, pod datą 30 stycznia, czytelnik znajdzie rzadkiej determinacji zdania:</ab>
     <ab n="p7in19of:IJP:3i9:040-4-000000102" xml:id="txt_3.2-ab">Mam jechać do Paryża, ale nim pojadę, to narobię porządnego burdelu Anglikom. Nie ruszę się, o ile nie dadzą mi innego paszportu i nie uznają, że jestem Polakiem - za moskiewskim nie pojadę!!!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
