<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c1:c1036sts.974.xml_16" xml:id="txt_1.1-ab">Jednorazowe sprawdzenie drożności dróg oddechowych u rannego nie zwalnia nas od stałej opieki nad nim. Sytuacja może się zmienić. Ranny, który byt przytomny lub jedynie zamroczony, może być za chwilę głęboko nieprzytomny. U rannego nieprzytomnego, dotychczas sprawnie oddychającego, może wystąpić krwawienie w jamie ustnej, przelanie się zawartości żołądka, przesuniecie głowy. Następstwem tego będzie niedrożność dróg oddechowych. Ranny będzie wymagał natychmiastowej pomocy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1036sts.974.xml_14" xml:id="txt_2.1-ab">Toteż mniej wprawny kierowca powinien ograniczyć prędkość jazdy. A ponieważ do tego - z powodu malej wprawy - nie zawsze potrafi właściwie ocenić wszystkie czynniki, które narzucają zmniejszenie prędkości - tym bardziej ją ograniczyć.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1036sts.974.xml_14" xml:id="txt_2.2-ab">Decydującym kryterium powinna być nie tylko umiejętność dobrego prowadzenia pojazdu, ale przede wszystkim pewność, że w jakiejś krytycznej sytuacji potrafi się zareagować dostatecznie szybko i prawidłowo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0884sts.975.xml_31" xml:id="txt_3.1-ab">Miejsce na dole opony oznaczone kredą - w położeniu w którym się ona zatrzymuje jest jej miejscem najcięższym. A więc po przeciwnej stronie koła należy umieścić równoważący ciężarek. Dobór masy tego ciężarka, jest najżmudniejszą i wymagającą dużej cierpliwości czynnością przy wyważaniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p58in126of:pwn:gazety:C:C0963STS.975.xml_5" xml:id="txt_4.1-ab">Właśnie w Skoczowie opanowano po raz pierwszy w krajach socjalistycznych technologię odlewania wałów korbowych tamże opanowano seryjną produkcję elementów z żeliwa sferoidalnego o wytrzymałości dorównującej stali w Tychach supernowoczesny trzypiętrowy automat spawalniczy obsługuje tylko dwóch pracowników. W automacie tym łączone są zasadnicze elementy nośne nadwozia samochodu. Przykładów można by mnożyć tysiące.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2in16of:pwn:gazety:C:C0963STS.975.xml_16" xml:id="txt_5.1-ab">Przedmiotem konkursu będzie ocena trzech sytuacji drogowych oraz wybór prawidłowej odpowiedzi na każde z 10 pytań testowych. Podobnie jak i poprzednia sytuacje drogowe w naszym konkursie są wzięte z życia - nadesłali je czytelnicy. Pytania testowe zaczerpnęliśmy natomiast z zestawu opracowanego w Szefostwie Służby Czołgowo-Samochodowej MON. I tu uwaga - odpowiadając na pytania testowe wystarczy podać tylko literkę, przy której był prawidłowy tekst (np. 12-b).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1057sts.975.xml_8" xml:id="txt_6.1-ab">Konkretne oddziaływanie FSM na region bielski to także finansowe uczestnictwo w inwestycjach komunalnych. Dla przykładu: FSM współrealizuje budowę hali widowiskowo-sportowej w Bielsku oraz dotuje budowę krytego basenu kąpielowego. Fabryka kooperuje w dziedzinie budowy sieci wodociągowej oraz kanalizacji w rejonie przyszłej oczyszczalni ścieków w Komorowicach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1036sts.974.xml_16" xml:id="txt_7.1-ab">Przy wynoszeniu rannego w pojedynkę ujmujemy go oburącz pod ramiona. Z przodu oboma dłońmi chwytamy za przedramię zgięte w stawie łokciowym. Musimy przy tym zwrócić uwagę czy nie chwytamy za rękę złamaną. Następnie wycofując się, wyciągamy tułów i nogi. Odciągamy rannego i układamy ostrożnie na ziemi, w miarę możliwości w miejscu równym, płaskim, suchym.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
