<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p518in584of:330-2-000000213" xml:id="txt_1.1-ab">Wszystkie rodziny mają prawo do uzyskiwania profesjonalnej pomocy w radzeniu sobie z trudnymi sytuacjami wynikającymi z picia alkoholu.</ab>
     <ab n="p519in585of:330-2-000000213" xml:id="txt_1.2-ab">Wszyscy dorośli mają obowiązek przeciwdziałania sprzedaży i podawaniu napojów alkoholowych osobom, które nie ukończyły 18. roku życia, oraz reklamowaniu i promocji picia alkoholu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p596in669of:330-2-000000213" xml:id="txt_2.1-ab">Opracowanie Programu Zapobiegającego Niedostosowaniu Społecznemu i Przestępczości wśród Dzieci i Młodzieży, w tym: (...) opracowanie procedur postępowania nauczycieli i metod współpracy szkół z Policją w sytuacjach zagrożenia dzieci i młodzieży przestępczością i demoralizacją, w szczególności: narkomanią, prostytucją.</ab>
     <ab n="p597in671of:330-2-000000213" xml:id="txt_2.2-ab">Rozporządzenie Ministra Edukacji Narodowej i Sportu z dnia 31 grudnia 2002 r. w sprawie bezpieczeństwa i higieny w publicznych i niepublicznych szkołach i placówkach (Dz.U. z 2003 r. Nr 6, poz. 69)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p502in560of:330-2-000000213" xml:id="txt_3.1-ab">Uruchomią szeroko zakrojony proces umożliwiający realizację określonych strategii i osiągnięcie przyjętych celów:</ab>
     <ab n="p503in561of:330-2-000000213" xml:id="txt_3.2-ab">Budowa politycznego zaangażowania poprzez opracowanie we współpracy z młodzieżą narodowych planów i strategii działania, służących obniżeniu spożycia alkoholu oraz wynikających z niego szkód, w różnych grupach wiekowych, oraz dokonywanie (wspólnie z młodzieżą) oceny postępów w ich realizacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p306in341of:330-2-000000213" xml:id="txt_4.1-ab">Dzieci muszą doskonalić ważne społeczne i szkolne sprawności. Wiek szkolny to czas, w którym dziecko porównuje siebie z rówieśnikami. Jeśli jest wystarczająco produktywne, będzie zdobywać społeczne i szkolne sprawności, by nabrać pewności siebie. Porażka w zdobywaniu tych ważnych cech prowadzi do poczucia niższości. Znaczącymi "czynnikami" społecznymi są nauczyciele i rówieśnicy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p280in312of:330-2-000000213" xml:id="txt_5.1-ab">Powinniśmy być szczególnie wyczuleni na osoby z rodzin z problemem alkoholowym.</ab>
     <ab n="p281in313of:330-2-000000213" xml:id="txt_5.2-ab">Spotkanie nie może nikogo ośmieszać, dyskryminować.</ab>
     <ab n="p282in314of:330-2-000000213" xml:id="txt_5.3-ab">Należy wykorzystywać nabytą wcześniej przez młodzież wiedzę dotyczącą działania i skutków picia alkoholu.</ab>
     <ab n="p283in315of:330-2-000000213" xml:id="txt_5.4-ab">Przeprowadzając ankietę wśród młodzieży, należy stworzyć atmosferę bezpieczeństwa - ankieta musi być anonimowa.</ab>
     <ab n="p284in316of:330-2-000000213" xml:id="txt_5.5-ab">Uzyskamy lepsze efekty, odnosząc się do konkretnych przykładów i modelowania zachowań.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
