<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p92in109of:PWN_2002000144" xml:id="txt_1.1-ab">- No i co to takiego leżeć na Potter's Field - zauważył Grzesio. - Ja tam byłem popatrzeć, jest całkiem dobrze.</ab>
     <ab n="p93in110of:PWN_2002000144" xml:id="txt_1.2-ab">- Akurat tam byłeś - mruknął Pchełka. - Tam jest więzienie, nikogo nie wpuszczają.</ab>
     <ab n="p94in111of:PWN_2002000144" xml:id="txt_1.3-ab">Wypili jeszcze parę łyków, twarze im pojaśniały, ręce przestały dygotać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1185in1232of:PWN_2002000144" xml:id="txt_2.1-ab">Roztyta Hiszpanka podaje i kawę, i precelki na tarasie. Trochę się odzwyczaiłem, a tu ktoś mnie rozumie. Coraz to popatruję w okno Lubow, ale matka uspokaja.</ab>
     <ab n="p1186in1233of:PWN_2002000144" xml:id="txt_2.2-ab">- Ona zawsze długo śpi.</ab>
     <ab n="p1187in1234of:PWN_2002000144" xml:id="txt_2.3-ab">Znów popatruję, a matka swoje:</ab>
     <ab n="p1188in1235of:PWN_2002000144" xml:id="txt_2.4-ab">- Zdrowie u niej delikatne.</ab>
     <ab n="p1189in1236of:PWN_2002000144" xml:id="txt_2.5-ab">- W Warszawie wstawała wcześnie rano.</ab>
     <ab n="p1190in1237of:PWN_2002000144" xml:id="txt_2.6-ab">- Jest bardzo wrażliwa.</ab>
     <ab n="p1191in1238of:PWN_2002000144" xml:id="txt_2.7-ab">- Ja też.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2960in3035of:PWN_2002000144" xml:id="txt_3.1-ab">- Niestety, urwało się to także - smutnie zaseplenił Jan B. - Ale `a propos: kiedy ty wreszcie skończysz z tą bezsensowną Ewą, z tymi bezsensownymi recenzjami i zajmiesz się w końcu poważnie prowokacją, szantażem i donosem? Moje uszanowanie, witamy, witamy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p336in363of:PWN_2002000144" xml:id="txt_4.1-ab">- Nie wiedziałam, że jest pan awanturnik. Osobiście radziłabym panu iść do domu.</ab>
     <ab n="p337in364of:PWN_2002000144" xml:id="txt_4.2-ab">- A co ja mam za inne wyjście niż zostać? - odpowiedziałem zgodnie z prawdą.</ab>
     <ab n="p338in365of:PWN_2002000144" xml:id="txt_4.3-ab">Zaczęła na to kręcić głową.</ab>
     <ab n="p339in366of:PWN_2002000144" xml:id="txt_4.4-ab">- Pan robi ze siebie małe dziecko. Niech pan powie od razu, czy pan chce wygrać z policją, wojskiem, partią i Edwardem Gierkiem?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1250in1297of:PWN_2002000144" xml:id="txt_5.1-ab">Natalia spoważniała. Czy chcę ich oboje z Cezarem obrazić, zapytała. Owszem, chciałem ich obrazić, tyle że nie było mnie na to stać na razie. Wciągnąłem więc wdzianko i spodnie w kolorze buraka z rozrzutnym srebrnym stebnowaniem i dyskretną różyczką niewiele od kalafiora większą i rozchylającą płatki na wysokości płuc.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2541in2608of:PWN_2002000144" xml:id="txt_6.1-ab">Heniek wzruszył ramionami.</ab>
     <ab n="p2542in2609of:PWN_2002000144" xml:id="txt_6.2-ab">- W kopalni to nie. Może przy maszynach gdzieś...</ab>
     <ab n="p2543in2610of:PWN_2002000144" xml:id="txt_6.3-ab">- Wspomniał wam towarzysz, że nie macie wykształcenia - zniecierpliwił się ten z zatrudnienia.</ab>
     <ab n="p2544in2611of:PWN_2002000144" xml:id="txt_6.4-ab">- No właśnie - chrząknął nauczyciel - no właśnie. Niech pan pomyśli, jaką rodzice mieliby niespodziankę, gdyby pan ukończył siedem klas. A może pan chciałby recytować?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1675in1730of:PWN_2002000144" xml:id="txt_7.1-ab">- Tacy są ludzie, co pan chce!</ab>
     <ab n="p1676in1731of:PWN_2002000144" xml:id="txt_7.2-ab">- Jezu, jak ja bym chciał się napić - jęknął Włosiak.</ab>
     <ab n="p1677in1732of:PWN_2002000144" xml:id="txt_7.3-ab">- Niech się pan nie martwi. Na pewno stąd wyjdziemy i jeszcze dzisiaj będzie pan miał swoją setkę. Tu jest za porządnie. To miejsce jest wyraźnie zadbane, tędy muszą chodzić ludzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1784in1839of:PWN_2002000144" xml:id="txt_8.1-ab">Perkusja robiła straszliwy hałas. Wykorzystując to spytałem:</ab>
     <ab n="p1785in1840of:PWN_2002000144" xml:id="txt_8.2-ab">- A czy są z tym jakieś kłopoty?</ab>
     <ab n="p1786in1841of:PWN_2002000144" xml:id="txt_8.3-ab">- A niech pan spróbuje.</ab>
     <ab n="p1787in1842of:PWN_2002000144" xml:id="txt_8.4-ab">- Przecież nas tu w ogóle nie chcieli wpuścić - szepnąłem, znikając mu pod ramieniem w skomplikowanym tanecznym przejściu.</ab>
     <ab n="p1788in1843of:PWN_2002000144" xml:id="txt_8.5-ab">- Tym bardziej nie zechcą wypuścić.</ab>
     <ab n="p1789in1844of:PWN_2002000144" xml:id="txt_8.6-ab">- Przecież to idiotyzm.</ab>
     <ab n="p1790in1845of:PWN_2002000144" xml:id="txt_8.7-ab">Znowu tańczyliśmy blisko siebie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2836in2907of:PWN_2002000144" xml:id="txt_9.1-ab">- Tak - oświadczyłem - bardzo.</ab>
     <ab n="p2837in2908of:PWN_2002000144" xml:id="txt_9.2-ab">- No właśnie. Ale może wrócę.</ab>
     <ab n="p2838in2909of:PWN_2002000144" xml:id="txt_9.3-ab">- Tak?</ab>
     <ab n="p2839in2910of:PWN_2002000144" xml:id="txt_9.4-ab">- Tak, może. Teraz odejdę.</ab>
     <ab n="p2840in2911of:PWN_2002000144" xml:id="txt_9.5-ab">Sputnik zawirował po raz ostatni, zatrzymał się i zgasł.</ab>
     <ab n="p2841in2912of:PWN_2002000144" xml:id="txt_9.6-ab">- Uwaga, zbliża się godzina dwudziesta czwarta, czyli równa północ. Zapraszamy w stronę okien w celu obserwowania fajerwerków wykonanych przez wytwórnię "Fajerwerk'', od niemieckiego Feuer - ogień.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p3087in3162of:PWN_2002000144" xml:id="txt_10.1-ab">- Coś ty, Tadek, coś ty!</ab>
     <ab n="p3088in3163of:PWN_2002000144" xml:id="txt_10.2-ab">Teraz krótko zamachnął się Władek. Duży poleciał na drzwi i wolno osunął się po nich na ziemię. Władek skręcił w stronę szarego, który zaszył się w kąt. Potem nagle włożył hełm na głowę i wyszedł.</ab>
     <ab n="p3089in3164of:PWN_2002000144" xml:id="txt_10.3-ab">- Ładnie go uderzył, musiał kiedyś ćwiczyć. Pan go zna? - zwrócił się do mnie szeroki, przyjaciel Jarosława.</ab>
     <ab n="p3090in3165of:PWN_2002000144" xml:id="txt_10.4-ab">- Może ćwiczył - odpowiedziałem.</ab>
     <ab n="p3091in3166of:PWN_2002000144" xml:id="txt_10.5-ab">Jarosław spokojnie podniósł kieliszek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p820in859of:PWN_2002000144" xml:id="txt_11.1-ab">Akurat wtedy po korytarzu zatupotały klapciatowate kroki i do środka wsunęła się przylizana na gładko twarz, a wybałuszone oczy popatrzyły ciekawie. Kapusto zwiesił głowę, zakrył twarz rękami, aż nagle przemówił: - Tyle jeszcze pracy, tyle pracy. - I twarz jego przybrała wyraz skupionej udręki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1927in1982of:PWN_2002000144" xml:id="txt_12.1-ab">Wzbudzająca współczucie wyrazem straszliwego smutku twarz zakołysała się na wychudłym ciele. Beczący głos uciszył sprzysiężonych.</ab>
     <ab n="p1928in1983of:PWN_2002000144" xml:id="txt_12.2-ab">- Nasza sytuacja jest wynikiem ogólnego upadku moralności, czasów małej wiary, gdy księża potajemnie biorą śluby, w Watykanie wisi portret przewodniczącego Mao w odległości paru metrów od portretu Pawła VI.</ab>
     <ab n="p1929in1984of:PWN_2002000144" xml:id="txt_12.3-ab">- I co z tego? - przerwał buldogowaty. - Co pan tu pieprzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1129in1176of:PWN_2002000144" xml:id="txt_13.1-ab">- Dżiokonda. - A powiedział po francusku: - Oto utalentowana nadzieja naszej literatury.</ab>
     <ab n="p1130in1177of:PWN_2002000144" xml:id="txt_13.2-ab">Poeta splunął. Lubow uśmiechnęła się, Pola zatrzepotała rzęsami i powiedziała:</ab>
     <ab n="p1131in1178of:PWN_2002000144" xml:id="txt_13.3-ab">- Chodźmy się przejść, pokazać jej, bo to przecież zima nasza, mroźna, biała.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p1937in1992of:PWN_2002000144" xml:id="txt_14.1-ab">- To pijak - powiedziałem. - Niedawno napoczął moją melbę. Ma skłonności homoseksualne.</ab>
     <ab n="p1938in1993of:PWN_2002000144" xml:id="txt_14.2-ab">- Najgorsze jest to, że oni są wszyscy bezkarni. - Różowiutki sędzia uderzył pięścią w stół. - Nie boją się.</ab>
     <ab n="p1939in1994of:PWN_2002000144" xml:id="txt_14.3-ab">- Ani rozpustnicy, ani cudzołożnicy, ani rozwiąźli, ani mężczyźni współżyjący z mężczyznami nie wejdą do królestwa Bożego - zabeczała ponura twarz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p3670in3745of:PWN_2002000144" xml:id="txt_15.1-ab">- Świetny pomysł - ucieszył się Niedźwiednik.</ab>
     <ab n="p3671in3746of:PWN_2002000144" xml:id="txt_15.2-ab">- Prosimy, prosimy - rozległy się wokół głosy i śmieszki.</ab>
     <ab n="p3672in3747of:PWN_2002000144" xml:id="txt_15.3-ab">- Co ty na to, Himilsbach, masz ochotę pomuzykować? - spytał Maklako.</ab>
     <ab n="p3673in3748of:PWN_2002000144" xml:id="txt_15.4-ab">- Traktuj to lekko - rzucił Himilsbach.</ab>
     <ab n="p3674in3749of:PWN_2002000144" xml:id="txt_15.5-ab">- Może jakiś malutki koncercik - ironizował antypatycznie Karzeł.</ab>
     <ab n="p3675in3750of:PWN_2002000144" xml:id="txt_15.6-ab">- Proszę bardzo, możemy - zgodził się Maklako.</ab>
     <ab n="p3676in3751of:PWN_2002000144" xml:id="txt_15.7-ab">- Zagramy z przyjemnością - Himilsbach uśmiechnął się do przyjaciela.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p1388in1435of:PWN_2002000144" xml:id="txt_16.1-ab">- Jakby coś, niech pan przychodzi do nas, do naszego domu. Znajdzie pan życzliwe serce i przyjazne ręce do pracy. My, jajogłowi, musimy trzymać się razem, właśnie dlatego, że nikt nas nie lubi.</ab>
     <ab n="p1389in1436of:PWN_2002000144" xml:id="txt_16.2-ab">- Nikt nas nie lubi - przytaknął Marciniak, opierając się o mur.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p350in377of:PWN_2002000144" xml:id="txt_17.1-ab">Brygadzista Jurek przemawia, że dyrekcja za naszymi plecami daje autobusiarzom podwyżkę dwa tysiące, żeby tylko ruszyli na miasto, ale autobusiarze nie tacy, a tu ludzie mruczą: - A jacy? A jak się, dajmy na to, za naszymi plecami domówią i wyrolują...?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p881in920of:PWN_2002000144" xml:id="txt_18.1-ab">- Czyli, znakiem tego, uważasz Kapustową za niebezpieczną czarownicę...</ab>
     <ab n="p882in921of:PWN_2002000144" xml:id="txt_18.2-ab">Aż odskoczyłem, bo też nigdy nic takiego nie przeszło mi przez gardło.</ab>
     <ab n="p883in922of:PWN_2002000144" xml:id="txt_18.3-ab">- O, ho, ho, zaraz od razu nigdy.</ab>
     <ab n="p884in923of:PWN_2002000144" xml:id="txt_18.4-ab">- Nigdy - powtórzyłem z mocą.</ab>
     <ab n="p885in924of:PWN_2002000144" xml:id="txt_18.5-ab">- Ale - spojrzał się, zachichotał, szturchnął - nieraz coś się chlapnie, niby że tak się wymknie, a potem, tego, są świadkowie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p3271in3346of:PWN_2002000144" xml:id="txt_19.1-ab">- Aurea prima sata est - wyskandowała pani Freda. - Czy uczą was w szkole łaciny?</ab>
     <ab n="p3272in3347of:PWN_2002000144" xml:id="txt_19.2-ab">Powiedziałem, że uczą, uśmiechnąłem się do Rogera i wychyliłem kieliszek. Robert coś żywo tłumaczył Marice, Sobiesław szybko wychylił jeden po drugim dwa kieliszki i nałożył sobie trzecią porcję karpia. Szwedzi jedli ostrożnie, wytwornie manewrując widelczykami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p3283in3358of:PWN_2002000144" xml:id="txt_20.1-ab">- A do Polski wrócić to nie? - zakołysał się Sobiesław w stronę Anny.</ab>
     <ab n="p3284in3359of:PWN_2002000144" xml:id="txt_20.2-ab">- Wrócić? - uśmiechnęła się. - Może.</ab>
     <ab n="p3285in3360of:PWN_2002000144" xml:id="txt_20.3-ab">- No właśnie - zaczął - no właśnie. - Urwał, machnął ręką, pochylił się do mnie. - Ja bym ją najpierw tak...</ab>
     <ab n="p3286in3361of:PWN_2002000144" xml:id="txt_20.4-ab">- Może wódeczki? - wychylił się znad stołu Roger. - Może śledzika?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p2080in2135of:PWN_2002000144" xml:id="txt_21.1-ab">- Jak to ofiara? - przestraszył się szpakowaty.</ab>
     <ab n="p2081in2136of:PWN_2002000144" xml:id="txt_21.2-ab">- No ofiara w ich mniemaniu, to znaczy oni padną ofiarą imaginacji. Krótko mówiąc, mam odpowiedniego człowieka. Proponuję Włosiaka.</ab>
     <ab n="p2082in2137of:PWN_2002000144" xml:id="txt_21.3-ab">- Ale przecież poprzednio - sędzia wydobył przeciągły ton z trąbki, przyglądał jej się ze zdziwieniem - poprzednio był pan przeciwny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p3458in3533of:PWN_2002000144" xml:id="txt_22.1-ab">Tańczą na środku pokoju. Teresa musi już wyjść.</ab>
     <ab n="p3459in3534of:PWN_2002000144" xml:id="txt_22.2-ab">- Dziś wraca z Paryża Wiktor, ma wpaść do mnie do domu.</ab>
     <ab n="p3460in3535of:PWN_2002000144" xml:id="txt_22.3-ab">- Kiedy ślub?</ab>
     <ab n="p3461in3536of:PWN_2002000144" xml:id="txt_22.4-ab">- Za dwa, trzy tygodnie. A ty i Wanda?</ab>
     <ab n="p3462in3537of:PWN_2002000144" xml:id="txt_22.5-ab">- Za jakąś godzinę. - Nie jest dobrze, ale trzeba być dowcipnym. Odprowadza Teresę do przedpokoju. - Odwieźć cię? - To byłaby duża szansa uderzenia Wandy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
