<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3571in106467of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001136" xml:id="txt_1.1-ab">Szanowny Koboldzie Erazmusie było tak dokładnie jak napisałem, a pisałem to nie mając pewności, czy nie jest to kawał primaaprilisowy, ale kawały niezamierzone pod rządami millerowców pisze samo życie, a może całokształt tych rzadów to jeden wielki dowcip niekoniecznie z okazji 1 kwietnia. ;-)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2586in75284of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001136" xml:id="txt_2.1-ab">Mogą tym co wypełniają wnioski i je złożą, obligatoryjnie dawać 1 euro i rozgłaszać że wszyscy co chcieli dostali pomoc finansową. Dowiedziałem się że pomoc jest tylko dla 4 województw, dla branży mięsnej, mleczarskiej, rybnej i jeszcze jednej niestety nie pamiętam. Faktycznie wygląda na to że polskie społeczeństwo finansuje rolników i przemysł w UE.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2806in81044of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001136" xml:id="txt_3.1-ab">Obstawiam ze chodzi o kasę. Moze troche "adrenalinka" + medale i promocje. (Czesci z nich nie byłoby stać na wycieczkę na "pustynię".) A ryzyko nie jest takie duże jak w przypadku wojsk USA czy UK. (Wojska chemiczne nie działają na pierwszej linii frontu.) Jak na razie żaden Polak nie zginął.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1810in52992of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001136" xml:id="txt_4.1-ab">No i wisz drogi szczupaczku jak dobrze na Ciebie wpływa kontakt z inteligentymi ludzmi. Sam juz dostrzegasz że produkuesz głupoty! Jeszcze trochę, a może się uda, i będziesz pisał głupoty tylko w co drugim poście?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
