<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4313in134238of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001103" xml:id="txt_1.1-ab">Podoba mi się Pańskie podejście do sprawy RM: Patrzy Pan bez uprzedzeń i widzi różne aspekty: przypomina taka Większość opinii, zwłąszcza "poprawnych politycznie", potępia RM w czambuł. Ja nie słucham radia w ogóle, ale nie wierzę w "spektakle nienawiści", jakie podobno emituje RM.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p637in18623of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001103" xml:id="txt_2.1-ab">A nie obawiasz się, że pewnego słonecznego dnia Silna Grupa Prawdziwych Polaków (GPP) z estetycznie ogolonymi głowami i obuwiem korekcyjnym na nogach wbije Ci "poprawny patriotyzm" do głowy przy pomocy kija "bejzbolowego" lub nożny masaż żeber???? Bo przecież 5% mniejszość narodowa powinna siedzieć cicho!!! (pow. 95% Narodu to przecież wierni Kościołowi Polacy-Katolicy i oni wszyscy są "po linii", "z ramienia" i "na bazie"...)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2627in79344of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001103" xml:id="txt_3.1-ab">I pewnie na gadaniu się skończy bo ostatecznie co my możemy tam wysłać w ciągu tygodnia? Pluton obrony chemicznej? Jesteśmy trochę za małe Miki na potrząsanie szabelką. Jeżeli chodzi o barwy UN to wydaje mi się, iż słyszałem, że Rosja, Francja i Chiny sprzeciwiają się atakowi, a te kraje to 60% Rady Bezpieczeństwa. Czy przypadkiem nie jest to ciąg dalszy operacji "Lewinski"? :o)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5261in173220of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001103" xml:id="txt_4.1-ab">W sprawie Pana Niesiołowskiego nie będę zabierał głosu, ale z Panem Cejrowskim, sprawa wygląda nieco inaczej. Na czym opierasz swoją opinię, że PZPR. Oglądałem "Wywiad z Vampirem" gdzie gościem byl Cejrowski. Opowiadal ze swego czasu dostal się w ręce oprawców z milicji, i gdzie sprowadzili chirurga ktory z wielka przyjemnoscią wyrywal mu palce ze stawow. Mysle, ze jest to bardzo prawdopodobne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4437in138317of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001103" xml:id="txt_5.1-ab">To ja Panu zycze zeby bez  "poznawania i rozumienia rzeczywistości" wyrwano Panu zęba, że o operacji nie wspomne :-)). Gdyby nie to poznawanie i rozumienie rzeczywistości które (jak to Pan określił) jest domeną głupców tobyś Pan teraz ten tekst patykiem na piasku skrobał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4918in158672of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001103" xml:id="txt_6.1-ab">Czy koleżanki /bardzo nieliczne w tej grupie/ i koledzy zgadzają się z panem Donaldem Tuskiem?. Między innymi co do liczby radnych, szczególnie w mieście stołecznym Warszawa. A ciekawe co o tej wypowiedzi /w tok szoku z 27.01.99./ sądzi przełożona pana Tuska, słynna skądinąd pani marszałek Alicja Grześkowiak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2717in82982of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001103" xml:id="txt_7.1-ab">Witam, poszukuję pilnie Dzienników Ustaw w formie elektronicznej: 1. Dziennik Ustaw nr 151 Pozycja 717 ze zmianami "Karta Podatkowa" - z 1996 roku 2. Dziennik Ustaw nr 148 Pozycja 719 ze zmianami "Zryczałtowane Formy Opodatkowania" - z 1995 roku Będę wdzięczny za pomoc - info na adres prywatny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3798in117062of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001103" xml:id="txt_8.1-ab">Jeżeli Unia Wolności jest zła, "Radiowa Trójka" /zdaniem wielu najlepszy polski program radiowy/ jest zła, lewica jest zła, MO jest zła, prezydent jest zły, to kto jest właściwie dobry?. Nie oczekuję na odpowiedż, ale proszę zastanów się trochę.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
