<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2263in3497of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_1.1-ab">Trzeba zrobić wszystko, aby Warszawa nie stała się polem dalszego ciągu zaciekłej wojny między Platformą a PiS-em. Tylko głos oddany na centrolewicę i jej kandydata gwarantuje, że tak nie będzie.</ab>
     <ab n="p2264in3498of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_1.2-ab">Ludzie mówią: chcemy wreszcie odrobiny spokoju. Oczekujemy konkretów, twórczego myślenia i odpowiedzialności za państwo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1923in3052of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_2.1-ab">Otóż nie tylko można, ale i trzeba o tym mówić – głośniej niż dotychczas!</ab>
     <ab n="p1924in3053of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_2.2-ab">Mówił o tym Józef Pinior, mówili następni mówcy, a przecież nie umawialiśmy się co do tego. To po prostu wynika z chłodnej analizy rzeczywistości. To wynika także z wizji, jaką mamy, jaką tworzymy, jaką chcemy zrealizować. To wynika z obrazu Europy, może idealnego, jaki sobie przedstawiamy, ale też bez ideałów niczego nikt nie osiągnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1795in2894of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_3.1-ab">Ostatnią grupę w tej dziedzinie, która też wymaga naprawy, nazwaliśmy równość i wolności obywatelskie. Powtórzę: państwo, w którym liczne grupy obywateli źle się czują, uważają, że są w jakiś sposób dyskryminowani, uważają, że ich głos nie dociera, nikt ich nie słyszy – to jest państwo, które na tym odcinku wymaga naprawy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1955in3084of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_4.1-ab">Jako prezydent będę strażnikiem tych wszystkich, podstawowych prawd.</ab>
     <ab n="p1956in3085of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_4.2-ab">Tej wiedzy powtarzam - nie zmienią oświadczenia rosyjskiego MSZ. Mając tę wiedzę i pamiętając o przeszłości chcę jednak prowadzić z Rosją racjonalny partnerski dialog oparty na fundamencie obopólnych korzyści. Dla dobra Polski i Polaków zamierzam rozmawiać z Prezydentem Rosji najpierw o gospodarce i współpracy między naszymi narodami, a potem o historii. Jako duży europejski naród mamy gdzie przypominać jej prawdziwą wersję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2194in3398of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_5.1-ab">To jest moje zobowiązanie. To jest także nasze wspólne zobowiązanie. Wyciągamy wnioski z przeszłości.</ab>
     <ab n="p2195in3399of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_5.2-ab">I wreszcie na koniec. Jestem desygnowany, mam poparcie partii politycznych, nie ukrywam swoich poglądów, nie jestem człowiekiem znikąd, ale nie jestem zakładnikiem żadnej partii politycznej. Moi kontrkandydaci reprezentują określone partie polityczne i tylko te partie. Otóż mnie nie będzie wydawał poleceń żaden brat, choćby najwyżej usytuowany!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1237in2006of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_6.1-ab">Chętnie także podzielimy się naszymi doświadczeniami. Już dziś zapraszam parlamentarzystów z Litwy i innych krajów zaakceptowanych przez szczyt NATO w Pradze, do udziału w konferencji, jaką chcielibyśmy zorganizować w Warszawie na początku przyszłego roku. Polska, polski Sejm mają doświadczenia związane z pierwszymi latami członkostwa w NATO. Jestem pewien, że będziemy mieli o czym rozmawiać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1946in3075of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_7.1-ab">Przy okazji trzeba też pamiętać, że orzeł – jak to orzeł – ma nie tylko skrzydła, ale także dziób i pazury i od czasu do czasu to musi być widoczne.</ab>
     <ab n="p1947in3076of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_7.2-ab">Unia Europejska i USA to zachód. Aby mieć pełen obraz potrzeby jest oczywiście także wschód.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p936in1495of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_8.1-ab">Sądzę, że warto też zastanowić się nad potrzebą wypracowania konsensusu politycznego co do sformułowania przejrzystych procedur i mechanizmów konsultacji w kwestii obsadzania tych stanowisk w instytucjach Unii Europejskiej, co do których kompetencja przypadać będzie Radzie Ministrów. Chodzi o Komisję Europejska, Europejski Trybunał Sprawiedliwości, Sąd Pierwszej Instancji, Trybunał Obrachunkowy, Komitet Gospodarczy i Społeczny, Komitet Regionów. Myślę, że to również ma pewien wymiar ustrojowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p801in1270of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_9.1-ab">Bez wątpienia dla wszystkich mieszkańców - tych obecnych i tych, których losy związane były z miastem w przeszłości - to data znamienna i symboliczna. Choć historia sięga daleko głębiej - nazwa Nova Calisia pojawiła się już przecież w połowie XIII wieku, a przekazy mówiące o istnieniu w tym miejscu grodu słowiańskiego i osady rybackiej położonej między jeziorami i bagnami pochodzą z czasów znacznie wcześniejszych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p57in76of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_10.1-ab">Tak właśnie, mówimy o sytuacji w kraju.</ab>
     <ab n="p58in77of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_10.2-ab">(Poseł Krzysztof Kamiński: Dlaczego odszedłeś z Ministerstwa Finansów?)</ab>
     <ab n="p59in78of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_10.3-ab">Otóż, panie przewodniczący, wezwał pan do tego, aby zmniejszyć zbyt wysokie wynagrodzenia w różnych miejscach. Chcę powiedzieć, że jeśli chodzi o sprawę samorządową, to przyłączamy się. Już wcześniej publicznie przyłączyliśmy się i nie ma tu między nami różnic.</ab>
     <ab n="p60in79of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_10.4-ab">(Poseł Stefan Niesiołowski: Obłuda.)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1224in1993of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_11.1-ab">Polska i Litwa stały się modelowym wręcz przykładem współpracy zwanej z uwagi na tożsamość celów partnerstwem strategicznym.</ab>
     <ab n="p1225in1994of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_11.2-ab">Dała temu wyraz uchwała Zgromadzenia Poselskiego Sejmu Rzeczypospolitej Polskiej i Sejmu Republiki Litewskiej. Istnienie i działalność naszego wspólnego poselskiego zgromadzenia jest zjawiskiem bezprecedensowym w światowej praktyce parlamentarnej. Członkowie tego zgromadzenia, delegowani przez oba nasze sejmy, wykonują znakomitą pracę na rzecz polsko-litewskiego partnerstwa i lepszego wzajemnego zrozumienia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1512in2461of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_12.1-ab">Nie dziwi więc, że Konfederacja Warszawska, a wraz z nią dorobek polskiej tolerancji znalazły uznanie niemal we wszystkich zachodnioeuropejskich i amerykańskich zarysach dziejów tolerancji, jakie ukazały się w XX wieku. Nic też dziwnego, że tak wiele miejsca poświęcają jej polscy badacze historii - w tym obecni dziś na Zamku Królewskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p648in982of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_13.1-ab">Przemiany w naszych krajach pozwoliły nam na wzięcie udziału w procesie rozszerzania Unii. W roku 2004 będziemy już pełnoprawnymi członkami tej organizacji. Oba nasze kraje wspierają się i współpracują w drodze do struktur europejskich. Nakazem chwili jest obecnie koordynacja naszych stanowisk tak aby nikt nie mógł wykorzystywać ewentualnych różnic między nami, konieczność maksymalnego wykorzystania swoich racji i podkreślanie strategicznego partnerstwa w kontaktach wielostronnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p649in983of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000058" xml:id="txt_14.1-ab">Przewiduję, że nowa faza współpracy na forum Zgromadzenia to konieczność zdefiniowania jego celów po wejściu naszych państw do UE i wspólne zastanawianie się nad inicjatywami wobec UE. Przekazywanie sugestii dla członków ZP Rady Europy, PE i instytucji rządowych a także swoiste "poganianie" w stosunkach wzajemnych.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
