<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p652in690of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_1.1-ab">Niedobrze...</ab>
     <ab n="p653in691of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_1.2-ab">Pudełko z resztką czarnej pasty Kiwi musiało być długo niedomknięte, bo pasta wyschła i stała się tak twarda, że nie mogłem nabrać jej na szczotkę. Kilka niewielkich grudek spadło na podłogę, a kiedy próbowałem je stamtąd zgarnąć, rozmazały się, zostawiając po sobie ciemne smugi.</ab>
     <ab n="p654in692of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_1.3-ab">Pomyślałem, że w skrzyni na balkonie powinienem mieć drugie pudełko pasty, chyba jeszcze pełne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p813in852of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_2.1-ab">Jakie renty otrzymują u was inwalidzi?</ab>
     <ab n="p814in853of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_2.2-ab">Czy dużo synów robotników i chłopów studiuje na uniwersytetach?</ab>
     <ab n="p815in854of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_2.3-ab">Czy kobiety biorą u was udział w ruchu związkowym?</ab>
     <ab n="p816in855of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_2.4-ab">W Polsce można otrzymać pożyczkę na budowę własnego domku, a u was?</ab>
     <ab n="p817in856of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_2.5-ab">Czy produkty żywnościowe są u was w wystarczającej ilości?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p852in891of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_3.1-ab">O pomoc w załatwieniu zaproszenia poprosiłem ojca. Obiecał, że zobaczy, co będzie mógł w tej sprawie zrobić. Kiedy? Trudno powiedzieć. Cierpliwości. Wszystkiego dowiem się we właściwym czasie.</ab>
     <ab n="p853in892of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_3.2-ab">"Trudno powiedzieć", "we właściwym czasie"... Nie rokowało to najlepiej. Dlaczego od razu nie ruszyć sprawy z miejsca? Matka mówiła, że chociaż ojciec nigdy niczego w życiu nie załatwił - to jedno akurat, o co poprosiłem, zupełnie wyjątkowo nie przekracza jego możliwości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p58in68of:IJP:znak:MentzelWszystkie" xml:id="txt_4.1-ab">Zapragnąłem przypomnieć sobie całą opowieść o wieży Babel i miałem właśnie otworzyć Biblię w przekładzie Wujka, gdy przyszło mi na myśl, że dwadzieścia lat temu... tak, dokładnie dwadzieścia lat temu, nieżyjący już krytyk literacki, którego wtedy poznałem, ogłosił nowe, współczesne tłumaczenie Genesis w książce zatytułowanej Bóg, Szatan, Mesjasz i...?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
