<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p20in28of:PELCRA:medialne:711-3-010000042" xml:id="txt_1.1-ab">– yhm. a jeszcze chciałbym tylko. spytać o jedną rzecz czy też bo tu mamy ten przykład tej sztuki awangardowej czy w innych dziedzinach nie wiem kina filozofii literatury też mamy takie. mniej znane. które należałoby rozpoznać tropy. wpływu kultury żydowskiej ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p44in52of:PELCRA:medialne:711-3-010000042" xml:id="txt_2.1-ab">– panie Jarosławie. ostatnie słowo</ab>
     <ab n="p45in53of:PELCRA:medialne:711-3-010000042" xml:id="txt_2.2-ab">– jeszcze jedna istotna rzecz że ten materiał. związany z kulturą nowoczesną kulturą. tworzoną przez Żydów tutaj w Polsce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p19in27of:PELCRA:medialne:711-3-010000042" xml:id="txt_3.1-ab">– tak. tak no. w okresie międzywojennym w takiej. skrajnie narodowej publicystyce funkcjonowała taka zbitka że awangarda to bolszewizm i żydokomuna. tak że bardzo mocno były utrwalone takie wyobrażenia o tej. o całej awangardzie niezależnie od tego kto. jak tworzył że jest wytworem owych kosmopolitycznych Żydów którzy właśnie w ten sposób. próbują zniszczyć nasze narodowe. lokalne polskie. wartości</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p14in22of:PELCRA:medialne:711-3-010000042" xml:id="txt_4.1-ab">– bo też myślę że jeszcze jeden taki paradoks o którym warto wspomnieć to to że stereotyp który teraz powielamy często. tego Żyda z pejsami to jest trochę tak naprawdę właśnie stereotyp propagandy nazistowskiej na przykład tak ? znaczy że pokazywanie tego tradycyjnego Żyda z pejsami i tak dalej</ab>
     <ab n="p15in23of:PELCRA:medialne:711-3-010000042" xml:id="txt_4.2-ab">– no i przedwojennej propagandy endeckiej</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
