<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3653in3662of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_1.1-ab">"Cześć, tu Tosia. Ważę trzy kilo, mam cztery włosy i fajnych rodziców. Mama ma piękne oczy, a tata duży nos... " - Leżę w łóżku i wymyślam, jakiego SMS-a wyślę do znajomych zaraz po urodzeniu Tosi.</ab>
     <ab n="p3654in3663of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_1.2-ab">"Cześć, Edziu. Już niedługo będziemy się razem bawić. Moi rodzice są fajni, a Twoi?" - to kolejna wersja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1144in1153of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_2.1-ab">Aż pęcznieję z dumy. I bawię się obrączką.</ab>
     <ab n="p1145in1154of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_2.2-ab">Dzień sześćdziesiąty czwarty [6 marca - poniedziałek] Jedziemy do Zakopanego.</ab>
     <ab n="p1146in1155of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_2.3-ab">Aga cały czas pyta, czy nie będę się nudził. Bo ona przecież w ciąży i nie może jeździć na nartach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1189in1198of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_3.1-ab">Zamawiam śledzia i zupę borowikową i na chwilę mi przechodzi. Zjadam i znów postanawiam wyjaśnić sprawę. Mówię o tym, że uzależniłem się od pracy, że czuję się gorszy od tych wszystkich narciarzy, sportowców, spokojnych, opalonych i pewnych siebie.</ab>
     <ab n="p1190in1199of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_3.2-ab">Aga słucha.</ab>
     <ab n="p1191in1200of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_3.3-ab">Potem mówię, że nie wiem, dlaczego tak się dzieje. I czuję się zagubiony. Ale nie mogę przestać mówić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1616in1625of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_4.1-ab">Tłumaczę znowu, że miała o siebie dbać, miała się o siebie troszczyć, a przesadza z tą pracą. I czuję, jakbym grochem o ścianę rzucał.</ab>
     <ab n="p1617in1626of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_4.2-ab">Biorę torbę i wychodzę. Idę na przystanek autobusowy. I nagle zdaję sobie sprawę, że zachowałem się jak ostatni głupek. Poniosło mnie i teraz stoję o ósmej na przystanku, głodny, nieumyty i jadę do pracy, do której zwykle chodzę na dziesiątą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3667in3676of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_5.1-ab">Przez chwilę rozglądam się w poszukiwaniu kogoś, kto gada przez telefon. Jakbym znalazł, to chybabym zarekwirował. Ale nie widzę, więc wpadam na pomysł, by zresetować swój telefon. Wyłączam go, a potem włączam. Pojawia się zasięg. Wybieram numer. Tiii, tiii, tiii...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2656in2665of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_6.1-ab">Zawsze jak robiło się ciepło, to gdzieś wyjeżdżaliśmy. Albo przynajmniej mieliśmy taki zamiar. A teraz, przez tę ciążę, jesteśmy uziemieni. Potem urodzi się dziecko i znów tak z rok nie będzie można się ruszyć. To znaczy nigdzie daleko. I oczywiście nie ma sprawy, oczywiście fajnie, że dziecko, ale czasem robi się żal. A jak się robi żal, to pojawiają się marzenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2912in2921of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_7.1-ab">Ale najbardziej cieszę się z tego, że Aga mnie nie ustawia. Wierzy, że zrobię to, co mam do zrobienia, najlepiej jak będę potrafił. I to jest dla mnie ważne!</ab>
     <ab n="p2913in2922of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_7.2-ab">I mimo że Jantar właśnie śpiewa: "Nic nie może przecież wiecznie trwać", myślę, że się myli!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1549in1558of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_8.1-ab">A po meczu na kebab.</ab>
     <ab n="p1550in1559of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_8.2-ab">A po kebabie wracam do domu.</ab>
     <ab n="p1551in1560of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_8.3-ab">Leżymy na łóżku i oglądamy film. Trochę głupi. O dziewczynach, co je matka uwięziła w domu, a one na znak protestu, albo z jakiegoś innego powodu, zaczynają się wieszać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p390in399of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_9.1-ab">Kładę się na łóżku i nic mi się nie chce. Agnieszce wręcz przeciwnie. Żwawa i wesoła. Pyta, czy brzuch jej się powiększył, bo co do piersi nie ma wątpliwości. Urosły ogromnie. I bardzo piękne się zrobiły. To znaczy zawsze takie były, ale teraz są jakby cięższe i bardziej krągłe. Bardzo to podniecające.</ab>
     <ab n="p391in400of:IJP:WAB:KwasniewskiDziennik" xml:id="txt_9.2-ab">Potem nie chce mi się sprzątać łazienki.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
