<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p50in110of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_3" xml:id="txt_1.1-ab">W tym samym czasie dowódca 6 pułku meldował dowódcy dywizji, że korzystając z zasłony dymnej przeprawił na przyczółek 450 ludzi oraz 5 dział, 18 rusznic, 8 moździerzy i 5000 granatów ręcznych.</ab>
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_3" xml:id="txt_1.2-ab">Ogółem ponad dwa tysiące żołnierzy Pierwszej Armii było już na warszawskim brzegu.</ab>
     <ab n="p52in114of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_3" xml:id="txt_1.3-ab">Po trzech dniach z tych ponad dwu tysięcy ludzi żywych zostało niewielu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_1" xml:id="txt_2.1-ab">Tego samego dnia na przechodzący przez Niedźwicę oddział żołnierzy polskich rzucono granat, który dwu żołnierzy zabił.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_1" xml:id="txt_2.2-ab">Tego samego dnia do stłoczonych w piwnicach, ginących od kul i pod gruzami mieszkańców Warszawy jęły docierać wiadomości, że polskie oddziały są już na Pradze i nieśmiało nadzieja wślizgiwała się do serc ludzkich.</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_1" xml:id="txt_2.3-ab">Szeptano:</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_1" xml:id="txt_2.4-ab">- Na Pradze są nasi. Może do nas przyjdą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_11" xml:id="txt_3.1-ab">Z biegiem lat Sekcja rozszerzyła swój zakres działania. Prócz akcji upowszechniania czytelnictwa wśród dzieci Warszawy, podjęła prace o charakterze ogólnym, często prekursorskim. Takim właśnie pomysłem było powołanie Komisji Oceny książek, złożonej z bibliotekarek wszystkich bibliotek dziecięcych. Komisja przekształciła się w rodzaj seminarium, gdzie bibliotekarki pogłębiały swą wiedzę o dziecku i książce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_5" xml:id="txt_4.1-ab">Wtedy głos zabrali solidni krytycy.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_5" xml:id="txt_4.2-ab">Chcąc nie chcąc musieli zapoznać się z tą "literaturą dla dzieci". Czytając "Tajemnicę wojskową" długo i starannie nie przecierali szkła okularów, zachodzące podejrzaną mgłą, długo i znacząco chrząkali. Zgodzili się, że chociaż poziom tej noweli jest nierówny - posiada ona jednak niewątpliwe wartości artystyczne... Plastykę charakterów... momenty wysoce dramatyczne...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_1" xml:id="txt_5.1-ab">O tej samej porze gotowi do przeprawy żołnierz pierwszego batalionu piechoty, obładowani amunicją (2000 naboi na automat i po 10 granatów na człowieka) poprzysiadali na darni, w cieniu wału i ćmili w kułak papierosy. Obok piętrzyły się skrzynie z amunicją do cekaemów, których miano zabrać 14, do działek 40 mm, do rusznic przeciwpancernych.</ab>
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_1" xml:id="txt_5.2-ab">Żołnierze uśmiechali się trochę sztucznie i robili wesołe miny biorąc podarunki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_3" xml:id="txt_6.1-ab">W Dwikozach, na całej nieomal linii frontu komitet fabryczny komitet fabryczny uruchomił fabrykę przetworów owocowych, a hutnicy uruchomili hutę szklaną Gerlachów.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:C:C0626LJS.949.xml_3" xml:id="txt_6.2-ab">W Krośnie ruszyły warsztaty mechaniczne dawnego koncernu naftowego "Małopolska". W Siedlcach tego samego dnia rano dzieci po raz pierwszy poszły do szkoły.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
