<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in17of:pwn:gazety:c1:c1331gzs.005.xml_6" xml:id="txt_1.1-ab">Co robisz, kiedy chcesz ją przeprosić?</ab>
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:c1:c1331gzs.005.xml_6" xml:id="txt_1.2-ab">- Kupuję jej śmiesznego pluszaka, często dzwonię i pozwalam, aby to ona decydowała, gdzie pójdziemy i co będziemy robić. Jestem posłuszny i staram się nie sprzeciwiać.</ab>
     <ab n="p5in21of:pwn:gazety:c1:c1331gzs.005.xml_6" xml:id="txt_1.3-ab">Jak wygląda Wasza wymarzona randka?</ab>
     <ab n="p6in23of:pwn:gazety:c1:c1331gzs.005.xml_6" xml:id="txt_1.4-ab">- Najbardziej lubimy, gdy jest lato i razem wyjeżdżamy na wczasy. Mnóstwo znajomych, dyskoteki do białego rana, romantyczne spacery. Zero trosk.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1330gzs.005.xml_2" xml:id="txt_2.1-ab">Komendant Miejskiej Policji w Przemyślu Artur Jędruch: - Nie mam zdania. Jeśli ludzie i instytucje, zajmujące się tymi sprawami, uznają, że teczki trzeba ujawnić - należy zaufać ich mądrości. Sam z przyjemnością przeczytałbym dokumenty na swój temat, sądzę, że istnieją. Chciałbym też poznać nazwiska tych, którzy donosili. Nie, nie mściłbym się, to nie leży w mojej naturze, ale chciałbym wiedzieć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:c1:c1342gzs.005.xml_1" xml:id="txt_3.1-ab">Monika:</ab>
     <ab n="p5in21of:pwn:gazety:c1:c1342gzs.005.xml_1" xml:id="txt_3.2-ab">- Czuję się raczej bezpiecznie. Wprawdzie słyszałam coś o tym, że w mieście są kamery, ale nawet nie wiem gdzie. Nie sądzę, żeby pomogły w schwytaniu chuliganów, nigdy się z tym nie spotkałam. Policjantów na ulicach jest na pewno za mało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1in13of:pwn:gazety:c1:c1341gzs.005.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">Joanna Pawelec od pięćdziesięciu lat mieszka w pożydowskim domu "bliźniaku" przy ulicy Szkolnej w Oleszycach. Od trzydziestu jest właścicielką mieszkania w tym budynku. Rok temu okazało się, że mieszka w lokalu należącym do sąsiadki. Sąsiadka urzęduje zaś w jej kuchni i dwóch pokojach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in21of:pwn:gazety:c1:c1358gzs.005.xml_11" xml:id="txt_5.1-ab">Winiarstwa współczesnego ma się rozumieć, bo sama nazwa Winna Góra (jedno z osiedli miasta) wskazuje, że w przeszłości wino było tu produkowane, przynajmniej na własne potrzeby. Wiesław Morawski traktuje swoją winnicę hobbystycznie. Pracuje jako pediatra, jest miejskim radnym i działaczem PiS, więc czasu na pielenie grządek ma tyle, ile snu odmówi sobie bladym świtem: - Jadę na działkę rano, przed pracą, traktuję to jak poranną gimnastykę... - mówi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p5in21of:pwn:gazety:c1:c1358gzs.005.xml_1" xml:id="txt_6.1-ab">W poniedziałek naczelnik Jerzy Żemełko był na urlopie. Nieobecny był również prezydent, a tylko on - jak twierdzili pracownicy kancelarii prezydenta - może się na ten temat wypowiadać. We wtorek prezydent Robert Choma skierował sprawę do rzecznika dyscyplinarnego UM</ab>
     <ab n="p6in23of:pwn:gazety:c1:c1358gzs.005.xml_1" xml:id="txt_6.2-ab">Danuty Wiech.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in15of:pwn:gazety:c1:c1339gzs.005.xml_3" xml:id="txt_7.1-ab">Wiosna, rok 2004. Gmina Miejska Dynów ogłasza przetarg na budowę kanalizacji sanitarnej przy ul. Podgórskiej w Dynowie. Stawka jest duża, wartość inwestycji to prawie 2 mln zł. Władze miasta wyznaczają kryterium, jakie muszą spełniać, startujące w przetargu firmy - jest nim najniższa cena oferty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1358gzs.005.xml_3" xml:id="txt_8.1-ab">- Pokusy może rodzić fakt, że ktoś zarabia mało, a często od jego decyzji zleży to, czy importer na granicy zapłaci od przewożonego towaru 1000, 10 tysięcy czy nawet 100 tysięcy złotych. Celnicy podejmują decyzje o bardzo dużych kwotach. I czasem może to kusić, żeby przymknąć oko. W tym momencie, gdy celnik weźmie raz łapówkę, już jest skończony. Bo weźmie i drugi raz. A za trzecim razem wpadnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p15in41of:pwn:gazety:c1:c1331gzs.005.xml_6" xml:id="txt_9.1-ab">Najprzyjemniej jest, gdy jesteśmy wieczorem sami w domu, w telewizji leci dobry film. Lampka wina, coś smacznego do jedzenia, to jest to.</ab>
     <ab n="p16in43of:pwn:gazety:c1:c1331gzs.005.xml_6" xml:id="txt_9.2-ab">Najbardziej drażni Cię, gdy on...</ab>
     <ab n="p17in45of:pwn:gazety:c1:c1331gzs.005.xml_6" xml:id="txt_9.3-ab">- Gdy on mnie nie słucha. Potrafi mnie to wyprowadzić zupełnie z równowagi. On ma minę jakbym zatruwała mu życie, ja czuję się nierozumiana.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
