<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p833in843of:PWN_2002000023" xml:id="txt_1.1-ab">Robię się czerwony i zeskakuję z okna.</ab>
     <ab n="p834in844of:PWN_2002000023" xml:id="txt_1.2-ab">- Pani nie ma żadnego umiaru - krzyczę - i nie wie pani, kiedy można błaznować, a kiedy nie. Z panią absolutnie nie można się porozumieć.</ab>
     <ab n="p835in845of:PWN_2002000023" xml:id="txt_1.3-ab">- Oj, młody człowieku - śmieje się wciąż Janka - co ty tam o mnie wiesz.</ab>
     <ab n="p836in846of:PWN_2002000023" xml:id="txt_1.4-ab">Przechodzę szybkim krokiem przez pokój i wychodzę trzaskając drzwiami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p56in66of:PWN_2002000023" xml:id="txt_2.1-ab">- Pana nigdy dobudzić się nie można; skarży się pan, że przeszkadzamy panu rozmowami, a potem pretensje.</ab>
     <ab n="p57in67of:PWN_2002000023" xml:id="txt_2.2-ab">- Pan to w ogóle cały dzień tylko by spał - dodaje inny.</ab>
     <ab n="p58in68of:PWN_2002000023" xml:id="txt_2.3-ab">- A pewnie, co mam tu lepszego do roboty?</ab>
     <ab n="p59in69of:PWN_2002000023" xml:id="txt_2.4-ab">- Ejże, ejże, zdaje się, że ma pan tutaj wcale niezgorszą robotę, wszyscy panu zazdroszczą...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p839in849of:PWN_2002000023" xml:id="txt_3.1-ab">- Jeżeli pan nie ma nic przeciwko, to i ja nie.</ab>
     <ab n="p840in850of:PWN_2002000023" xml:id="txt_3.2-ab">Trwałoby to Bóg wie jak długo, gdyby Janka, która była przy tym, nie zawołała wreszcie ze zniecierpliwieniem:</ab>
     <ab n="p841in851of:PWN_2002000023" xml:id="txt_3.3-ab">- No więc?</ab>
     <ab n="p842in852of:PWN_2002000023" xml:id="txt_3.4-ab">- Więc ja - rzekł zahlmeister - nie mam nic przeciwko temu, o ile pan leutnant się zgodzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p539in549of:PWN_2002000023" xml:id="txt_4.1-ab">- Jeżdżą, składają wizyty, gadają. Co z tego wszystkiego będzie, moja droga Ludko? Obawiam się, że jesteśmy w przededniu wielkich wydarzeń. Wydaje mi się, że nie unikniemy wojny.</ab>
     <ab n="p540in550of:PWN_2002000023" xml:id="txt_4.2-ab">Ludka potrząsnęła głową.</ab>
     <ab n="p541in551of:PWN_2002000023" xml:id="txt_4.3-ab">- Nie, wojna to niemożliwe. Świat nie jest na nią przygotowany psychicznie. Takie gwałtowne przejście z jednej  rzeczywistości w skrajnie różną rozsadziłoby psychikę człowieka i obezwładniło go.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1231in1241of:PWN_2002000023" xml:id="txt_5.1-ab">- Człowiek ma obowiązek objawić się innemu człowiekowi, o ile oczywiście nosi w sobie coś godnego objawienia. Ma obowiązek objawić rzeczywistość swoją i rzeczywistość swojego otoczenia, to znaczy tę, która wpływała na kształtowanie jego rzeczywistości, w tym wypadku mam na myśli naród - kończy Vilbert recytując to z powagą niby werset Pisma świętego w Wielki Piątek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1363in1373of:PWN_2002000023" xml:id="txt_6.1-ab">- Ludy! Winkelried ożył! - wrzasnąłem nagle tak strasznym głosem, że w pierwszych rzędach cofnęli się i zrobiło się w ogóle małe zamieszanie, a w oknie kamienicy naprzeciwko ukazała się siwa głowa w mycce, z porcelanową fajką o długim cybuchu w zębach, rozejrzała się po niebie i zawołała niespokojnym głosem do sąsiada z góry:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p979in989of:PWN_2002000023" xml:id="txt_7.1-ab">Janka nic nie odpowiada i zamyka drzwi.</ab>
     <ab n="p980in990of:PWN_2002000023" xml:id="txt_7.2-ab">Za schodami przy alkowie stoi stół, na którym internowani w deszczowe dni pisują listy lub grają w karty. Staję koło stołu i czekam. Mija pięć minut. Nie przychodzi. Mija dziesięć. Nie ma. Aha! Chce sobie zrobić tę satysfakcję, że czekam na nic. Oj, Suzanne, Suzanne.</ab>
     <ab n="p981in991of:PWN_2002000023" xml:id="txt_7.3-ab">Po piętnastu minutach nadchodzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1294in1304of:PWN_2002000023" xml:id="txt_8.1-ab">W dniu odczytu już nie pracuję rano.</ab>
     <ab n="p1295in1305of:PWN_2002000023" xml:id="txt_8.2-ab">- Wszystko przygotowane - mówię Macowi i Vilbertowi i idę po śniadaniu na podwórko.</ab>
     <ab n="p1296in1306of:PWN_2002000023" xml:id="txt_8.3-ab">Od czasu gdy wyjechała Suzanne, podział godzin spaceru dla mężczyzn i kobiet zatarł się zupełnie, nawet ktoś zdarł wiszącą na drzwiach kartkę godzin i nie wywieszano już nowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p523in533of:PWN_2002000023" xml:id="txt_9.1-ab">W tej chwili wpada do pokoju dziadunio, który wziąwszy wózkiem rozpęd, roztworzył drzwi jak taranem. Wchodzi pani Natolska.</ab>
     <ab n="p524in534of:PWN_2002000023" xml:id="txt_9.2-ab">- Ach, cóż za śnieżyca. - Sława, Maryna i Krzysztof podbiegają i odbierają od niej paczki.</ab>
     <ab n="p525in535of:PWN_2002000023" xml:id="txt_9.3-ab">Przywitania, nowiny z miasta. Więcej o tym wszystkim nie było mowy tego wieczoru, ale ja słowa Leona zanotowałem sobie w sercu i jestem mu za nie głęboko wdzięczny".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
