<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p17in54of:PWN_3102000005" xml:id="txt_1.1-ab">Nie obeschła jeszcze farba drukarska po opisach tragicznych wydarzeń na"Krzywoustym", gdy na czołówki światowych gazet weszła nowa, z tego samego regionu pochodząca sensacja. Duński armator Svea Chartering ze Svedenborgu nie wyciągnął niestety wniosków z dramatu Bolesława Krzywoustego — donosiła Polska Agencja Prasowa. — Los polskiego drobnicowca podzieliła niemal w identycznych okolicznościach mała jednostka z Danii m]s Svea Atlantic. Scenariusz stał się udziałem Polaków płynących Morzem Czerwonym. Wczoraj bowiem 12 lutego około godziny 5.00 rano ośmioosobowa załoga Svea Atlantic nadała rozpaczliwy komunikat o zaatakowaniu statku przez niezidentykowaną łódź motorową, pełną uzbrojonych mężczyzn.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p100in274of:PWN_3102000005" xml:id="txt_2.1-ab">Porywają więc — jak choćby wynika z darłowskiego przykładu — motorowe łodzie i jachty, zmuszają do zmiany kursu płynące po morzu wodoloty i statki spacerowe, uprowadzają rybackie kutry i trawlery, a nawet okręty marynarki wojennej. Pierwszym chyba po wojnie i nie budzącym wątpliwości przykładem uciekinierskiego terroryzmu pod biało—czerwoną banderą był bunt marynarzy i uprowadzenie do Szwecji okrętu hydrograficznego marynarki wojennej Żuraw.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p14in46of:PWN_3102000005" xml:id="txt_3.1-ab">Pierwsza wiadomość o uwolnieniu załogi "Krzywoustego" dotarła do Warszawy i Gdyni 15 stycznia: "Marynarze od miejsca zatrzymania podróżują w stronę Port Sudanu przez bezdroża Afryki i pozbawione dróg góry — donosiła Polska Agencja Prasowa — poruszając się głównie na wielbłądach, osłach i na własnych nogach. Jest to kilkaset kilometrów. Ponadto z uwagi na toczące się w tym rejonie walki, załoga "Krzywoustego" może poruszać się tylko nocą". Wiadomość ta okazała się, niestety, przedwczesna. Radość rodzin porwanych znów ustąpiła niepokojowi i pesymizmowi. Na szczęście, rodziny nie wiedziały o jeszcze większym niebezpieczeństwie, które zawisło nad ich bliskimi. — W dniu 17 stycznia zimny pot oblał moje rozgrzane temperaturą rozmów i tamtejszego klimatu ciało — wspominał potem szef polskiej misji negocjacyjnej, Jerzy Vonau.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p39in110of:PWN_3102000005" xml:id="txt_4.1-ab">Listopadowa noc 1977 roku w Lagosie była równie czarna, jak wszystkie poprzednie w tym afrykańskim zakątku naszego globu. Wachtowy marynarz niewielkiego frachtowca duńskiego "Lindinger Ivory" o nośności tysiąc sześćset ton z oczywistym znudzeniem oglądał przecinającą czarne niebo żółto—różową łunę świetlne punkciki przybrzeżnych latarń. I trudno się temu dziwić. Ten sam widok oglądał wczoraj, przedwczoraj, przez wiele poprzednie nocy. Zdążył już przyzwyczaić się do conocnego rytmu psiej wachty, do plusku fali, leniwie uderzającej w stalowe burty, a także do stojących na kotwicach statków—sąsiadów, których światła miał w zaszęgu wzroku. Było cicho, spokojnie i sennie. Powieki same opadały na oczy..</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p34in98of:PWN_3102000005" xml:id="txt_5.1-ab">Współczesnych piratów z Dalekiego Wschodu interesują nie tylko jednostki pływające. Napadają również na platformy wydobywające spod morskiego dna ropę naftową, co zmusza koncerny: Shell, Esso, British Oil, Exxon i inne do regularnego składania im okupu. Swoją "dolę" przekazywać im muszą również przybrzeżne rafinerie, kopalnie złota, fabryki i zakłady przetwórcze.W przeciwnym razie płoną zbiorniki paliwa, wybuchają rurociągi, zasypywane są szyby i chodniki kopalń, giną górnicy, dyrektorzy i zarządcy. Terrorem wymuszają też uległość ludności oraz władz przybrzeżnych wsi i osad.</ab>
     <ab n="p35in100of:PWN_3102000005" xml:id="txt_5.2-ab">"Na Dalekim Wschodzie — pisał wychodzący w Hongkongu tygodnik Asiaweek" — mieszkańcy boją się piratów bardziej niż rekinów, tsunami i tajfunów". I niestety, mają rację. Ani rekiny-ludojady, ani olbrzymie fale — tsunami, spowodowane wybuchami podwodnych wulkanów, ani tak groźne w tym rejonie świata tajfuny nie są w stanie poczynić takich spustoszeń, jakich dokonują morscy rabusie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p57in156of:PWN_3102000005" xml:id="txt_6.1-ab">Wypływające z Varadero szybkie łodzie motorowe handlarzy narkotyków, eskortowane były do granic kubańskich wód terytorialnych przez kutry dozorowe straży granicznej. Wkrótce operacje narkotykowe tak się rozrosły, że głośno o nich mówiono w środowisku emigrantów kubańskich w Miami, dowiedziały się o nich także władze USA w Waszyngtonie. Groził międzynarodowy skandal. W tej sytuacji Fidel Castro postanowił ratować swą reputację. Kozłem ofiarnym stał się generałem Ochoa i jego najbliżsi współpracownicy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
