<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1676in1686of:PWN_2002000205" xml:id="txt_1.1-ab">- Psy łatwiej kochać - bąknęłam.</ab>
     <ab n="p1677in1687of:PWN_2002000205" xml:id="txt_1.2-ab">- No właśnie, łatwiej! - zatriumfowała moja siostra, a Julek odciągnięty od gąsiorowego korka, wydarł się wniebogłosy.</ab>
     <ab n="p1678in1688of:PWN_2002000205" xml:id="txt_1.3-ab">- A gdzie tam łatwiej! - żachnęła się babcia, ustawiając grzybki między żurawiną a majonezem. - Wcale nie łatwiej! Jak musiałam za okupacji ukrywać wilczura, to wcale mi łatwiej nie było...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1978in1988of:PWN_2002000205" xml:id="txt_2.1-ab">- Całkiem, całkiem - powiedziałam.</ab>
     <ab n="p1979in1989of:PWN_2002000205" xml:id="txt_2.2-ab">- Bierzesz?</ab>
     <ab n="p1980in1990of:PWN_2002000205" xml:id="txt_2.3-ab">Wzięłam się w garść. Nie było czasu na kombinacje, musiałeś wracać do pracy, powinnam cię zmienić przy Julku.</ab>
     <ab n="p1981in1991of:PWN_2002000205" xml:id="txt_2.4-ab">- Chyba tak - odparłam.</ab>
     <ab n="p1982in1992of:PWN_2002000205" xml:id="txt_2.5-ab">- Ale jak tam teraz jest? - zapytałeś.</ab>
     <ab n="p1983in1993of:PWN_2002000205" xml:id="txt_2.6-ab">- W porządku, jeśli się marzy o wielkiej korporacji. Ale jeśli się marzy o jednoosobowej firmie, takiej jak powiedzmy miała Gwyneth Paltrow w Przypadkowej dziewczynie...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1744in1754of:PWN_2002000205" xml:id="txt_3.1-ab">- To co z tym kinem? - Monika odłożyła miseczkę po lodach na podłogę. - Podobno ten film nakręcili na podstawie dzienników jakiejś babki. Czytałaś?</ab>
     <ab n="p1745in1755of:PWN_2002000205" xml:id="txt_3.2-ab">- Ostatnio wszyscy piszą dzienniki, ze mną włącznie! A zresztą nie mam czasu na czytanie. - Machnęłam ręką.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p811in820of:PWN_2002000205" xml:id="txt_4.1-ab">Rękaw trzy czwarte podkreślał szczupłość jej przedramion i mocarność nadgarstków, które wyglądały jak doczepione z obcych rąk.</ab>
     <ab n="p812in821of:PWN_2002000205" xml:id="txt_4.2-ab">Karolina wysunęła z piekarnika blachę z pizzą i dotknęła jej czubkiem palca. Żółty ser przylgnął do opuszki i rozciągnął się złotym pasmem na tle światła padającego z okapu kuchennego.</ab>
     <ab n="p813in822of:PWN_2002000205" xml:id="txt_4.3-ab">- A ty jak się czujesz? - zapytałam skuloną Monikę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1317in1327of:PWN_2002000205" xml:id="txt_5.1-ab">- To jest słabe. I już to znam - wyznał chłopczyk, poprawiając okulary gestem geniusza.</ab>
     <ab n="p1318in1328of:PWN_2002000205" xml:id="txt_5.2-ab">- No to narysuj mi zebrę! - huknął desperacko Purzyński Piotr, pocąc się coraz obficiej. - Umiesz chociaż?!</ab>
     <ab n="p1319in1329of:PWN_2002000205" xml:id="txt_5.3-ab">- Tato, tam coś leci po kaloryferze...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1029in1038of:PWN_2002000205" xml:id="txt_6.1-ab">Przeniosłam pełen podziwu wzrok na Magdę. Dokonała cudu bajkowej przemiany. Patrząc na nią, uświadomiłam sobie, ile wysiłku mnie czeka - jak bardzo będę musiała się ograniczyć, pohamować i zdefasonować, jak bardzo pognębić, pozbawić i oduczyć, żeby znów wpasować się w świat biurowych klatek.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
