<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p100in112of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_1.1-ab">– to nie jest kwestia dystansu. proszę mi dać dokończyć. y powstała. śledztwo IPN nie dało żadnych efektów. wiemy o tym że śledztwo zostało przez stronę rosyjską zamknięte. nie znamy sentencji wyroków. nie wiemy dlaczego</ab>
     <ab n="p101in113of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_1.2-ab">– no ale to dobrze to znaczy. sytuacja to że śledztwo rosyjskie zostało zamknięte. blokuje. kogoś żeby nazwać tę zbrodnię ludobójstwem. to jest ten powód ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p13in25of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_2.1-ab">– i wtedy ostatni raz pan widział ojca</ab>
     <ab n="p14in26of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_2.2-ab">– nie jeszcze zobaczyłem jeden raz w Bursztynie. to było w okolicach Bursztynu. jak już był w niewoli i tam się z ojcem pożegnałem. na zawsze. wrażenie jakie u mnie zostało największe. już oficerów nie było odprowadzili. jak nasi żołnierze podchodzili do tego punktu. i szczęk broni karabinów rzucanych na. stos. to było wrażenie nie zapomniane</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p78in90of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_3.1-ab">– przepraszam ja jednak uzupełnię. uzupełnię bo jest orzeczenie znane z dziewięćdziesiątego czwartego roku ekspertów rosyjskich. prokuratorów</ab>
     <ab n="p79in91of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_3.2-ab">– no przywołał je pan Tadeusz Pieńkowski ja mam pytanie do pani Izabelli Skąpskiej ale pozwólmy przepraszam bardzo ale pozwólmy. powiedź. jednak pani reprezentuje federacje w której prezes Andrzej Skąpski. zdystansował się do tego określenia ludobójstwo mówiąc. przymiotniki nie mają znaczenia</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p30in42of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_4.1-ab">– no właśnie mam kolejne trzy. podręczniki do gimnazjum do klasy trzeciej. autorstwa jeden Jana Wróbla. Polska i świat. przez tysiąclecie i wieki. również w tych tylko w jed. tylko w jednym jest. y zaznaczone agresja. w pozostałych jest w dalszym ciągu pokutuje słowo wkroczenie zajęcie terytorium. no więc właśnie czy te nazwy są ważne czy nie ?</ab>
     <ab n="p31in43of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_4.2-ab">– mniej ważne</ab>
     <ab n="p32in44of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_4.3-ab">– mniej ważne</ab>
     <ab n="p33in45of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_4.4-ab">– istotą jest. istotą jest opis. charakteru takiego. takiego działania</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p44in56of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_5.1-ab">– kiedy ta książka się ukazała ?</ab>
     <ab n="p45in57of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_5.2-ab">– w siedemdziesiątym dziewiątym roku. po pierwszym zawale mąż siedział żeby. pisał intensywnie pracował żeby ona mogła na czterdziestą rocznicę się pokazać. i pokazała się. mieliśmy. byliśmy w Londynie zbieraliśmy materiały. miały. mieliśmy w ręku dyrektywę Rydza Śmigłego. właśnie</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p126in138of:PELCRA:medialne:711-3-010000064" xml:id="txt_6.1-ab">– nie tylko. przepraszam bardzo. panie Andrzeju. panie ministrze. przepraszam bardzo. zwracam się do do do państwa. to jednak jest coś takiego że. mówimy dzisiaj zbrodnia w Jedwabnem. i nikt nie ma wątpliwości że stała się tam rzecz straszliwa. kilkuset polskich obywateli wyznania mojżeszowego zostało. zamordowanych prawda ? w bestialski sposób. ale do dzisiejszego dnia w Polsce mówimy wydarzenia grudniowe. a zróbmy zamianę. wydarzenia lipcowe. albo zbrodnia w Gdańsku</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
