<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1249in1778of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_1.1-ab">Jak szło Panu z nauką na kolejnych latach?</ab>
     <ab n="p1250in1779of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_1.2-ab">Lepiej. Byłem w czołówce najlepszych studentów na roku.</ab>
     <ab n="p1251in1780of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_1.3-ab">Na jaki temat pisał Pan pracę dyplomową?</ab>
     <ab n="p1252in1781of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_1.4-ab">Pisałem pracę z zakresu międzynarodowych stosunków gospodarczych, o wspólnej polityce rolnej w zakresie mięsa wieprzowego w Europejskiej Wspólnocie Gospodarczej, czyli prekursorce Unii Europejskiej. Proszę nie myśleć, że jestem specjalistą od mięsa wieprzowego, traktowałem je jak towar, tylko o pewnej specyfice.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p389in573of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_2.1-ab">Wyrażenie „obawiam się” nie jest najlepsze, bo SDPL nie jest przyklejona do SLD. Dawaliśmy sobie radę przez dwa lata i jakoś nie zginęliśmy. Myślę jednak, że każdy, kto z kimś współpracuje, jeśli się sparzy, a nadal chce to kontynuować, musi się zabezpieczyć. Do momentu zerwania przez SLD z demokratami, wewnętrzny poziom zaufania w LiD cały czas rósł, z grubsza wiedzieliśmy, w jaką stronę idziemy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1253in1782of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_3.1-ab">Utrzymuje Pan kontakt ze znajomymi ze studiów?</ab>
     <ab n="p1254in1783of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_3.2-ab">Tak. Poza tym, spotykam się z nimi na gruncie zawodowym. Sporo osób po moim kierunku pracowało później w bankach, ministerstwach, również w sejmie.</ab>
     <ab n="p1255in1784of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_3.3-ab">Ma Pan konto na „Naszej klasie”?</ab>
     <ab n="p1256in1785of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_3.4-ab">Wszedłem na tę stronę i zrobiłem sobie profil. Potem mnie to znudziło.</ab>
     <ab n="p1257in1786of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_3.5-ab">Czy uważa Pan, że dzisiejsi studenci już się nie buntują?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1218in1747of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_4.1-ab">A wina?</ab>
     <ab n="p1219in1748of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_4.2-ab">Wina były głównie krajowe, ale o ich jakości nie będę się rozwodził. To było coś w rodzaju: „Wino marki wino”. Były też wina importowane takie jak, tunezyjskie Gellala, węgierskie Egri Bikaver. Jak one były, to przyjęcie było już na wysokim poziomie.</ab>
     <ab n="p1220in1749of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_4.3-ab">Palił Pan papierosy?</ab>
     <ab n="p1221in1750of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_4.4-ab">Tak. Paczkę dziennie. Paliłem przez 25 lat, ale rzuciłem w 1986 roku.</ab>
     <ab n="p1222in1751of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_4.5-ab">A marihuanę?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1103in1602of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_5.1-ab">H.S.: Panie marszałku, dzisiejsza Rzeczpospolita informuje, że żona wiceministra pracy współpracuje z Work Service (to jest firma senatora Tomasza Misiaka), a resort przygotowywał korzystne dla tej firmy przepisy. To być może z tego będzie kolejna afera. Natomiast pan na konferencji prasowej ostatnio mówił... przypomniał swój własny projekt sprzed 2 lat...</ab>
     <ab n="p1104in1603of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000062" xml:id="txt_5.2-ab">M.B.: Karta Standardów Politycznych, tak?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
