<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p449in553of:330-2-000000031" xml:id="txt_1.1-ab">Milcząc, spuściła wzrok. Mony natychmiast znalazł się tuż za nią. Zadarł jej spódnicę i odsłonił rozkoszny tyłek, którego pośladki były tak mocno zwarte, iż mogło się wydawać, że łączą je jakieś wiekuiste śluby.</ab>
     <ab n="p450in554of:330-2-000000031" xml:id="txt_1.2-ab">Ona sama zaś, gorączkowo, z iście anielskim uśmiechem na wargach, jęła teraz rozdzierać straszliwą ranę konającego pacjenta. Pochyliła się z wolna, tak iżby Mony mógł się bardziej podniecić widokiem jej zadka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p77in101of:330-2-000000031" xml:id="txt_2.1-ab">Rodzice mają dziesiątki, czasem setki przyjaciół i znajomych, ale żadna z tych osób nie mówi o tego rodzaju kłopotach z dziećmi. W większości nic o tym nie wiedzą, dopóty, dopóki ucho dzbana się nie urwie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p19in31of:330-2-000000031" xml:id="txt_3.1-ab">Ich matki rumienią się, a ojcowie chrząkają, gdy słyszą: PENIS, WAGINA, PENIS, WAGINA, PENIS, WAGINA.</ab>
     <ab n="p20in32of:330-2-000000031" xml:id="txt_3.2-ab">Proszę czytać te słowa głośno. Raz, jeszcze raz i jeszcze raz. PENIS, WAGINA.</ab>
     <ab n="p21in33of:330-2-000000031" xml:id="txt_3.3-ab">Zwłaszcza wagina, jako wklęsła, samym swym istnieniem prowokuje penis.</ab>
     <ab n="p22in34of:330-2-000000031" xml:id="txt_3.4-ab">GDYBY NIE BYŁO WAGINY, PENIS BYŁBY GENERAŁEM W STANIE SPOCZYNKU i świat nie miałby problemu z grzechem i "tymi rzeczami".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p68in91of:330-2-000000031" xml:id="txt_4.1-ab">O tym, że dzieci przeżywają koszmar, dorośli dowiadują się najczęściej przypadkiem. Dzieci przerywają także swe milczenie, gdy np. widzą, że sprawca zaczyna krzywdzić siostrę czy braciszka. Bywa też i tak, że matka (sprawcami w 90 procentach są mężczyźni), zaniepokojona dziwnym zachowaniem dziecka, zwraca się o pomoc do lekarza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p387in485of:330-2-000000031" xml:id="txt_5.1-ab">Pępek twój jako czasza okrągła, która nie jest bez napoju; brzuch twój jest jako bróg pszenicy osadzony lilijami.</ab>
     <ab n="p388in486of:330-2-000000031" xml:id="txt_5.2-ab">Obie piersi twoje są jako dwoje bliźniąt młodych sarniąt.</ab>
     <ab n="p389in487of:330-2-000000031" xml:id="txt_5.3-ab">Szyja twoja jako wieża z kości słoniowych; oczy twoje jako sadzawki w Hesebon podle bramy Batrabiu; nos twój jako wieża na Libanie, która patrzy ku Damaszkowi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p311in394of:330-2-000000031" xml:id="txt_6.1-ab">Większość kobiet ma zamiłowanie do czystości, wciąż wszystko piorą. Dlatego też bez zwracania większej uwagi wypiorą i wysuszą cienkie jak mgiełka majteczki, schnące mniej więcej trzy minuty, a wtedy szukaj wiatru w polu, głupi zazdrośniku.</ab>
     <ab n="p312in395of:330-2-000000031" xml:id="txt_6.2-ab">Jest jeszcze jeden problem natury duchowej: CZY MOŻNA MÓWIĆ O PARTNERSTWIE I WZAJEMNYM ZAUFANIU, PODDAJĄC MĘŻA LUB ŻONĘ DOMOWYM BADANIOM KRYMINOLOGICZNYM?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p94in123of:330-2-000000031" xml:id="txt_7.1-ab">Gdy stanie się jasne, że dziewczynka jest w ciąży, rodzice robią jej przesłuchanie. W klasycznym przesłuchaniu, jak wiadomo z filmów i nie tylko, biorą udział dwaj śledczy. Jeden jest dobrym wujkiem, drugi złym. Groźbą i prośbą starają się wymusić zeznanie. Na przemian straszą i obiecują. Najpierw pytanie: "Jak do tego doszło?"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p306in389of:330-2-000000031" xml:id="txt_8.1-ab">Zestaw zwany S-check składa się z dwóch rodzajów aerozoli, którymi "spryskuje się bieliznę małżonka. Pod ich wpływem niewidoczne gołym okiem ślady nasienia zaczynają świecić na zielono. S-check wykrywa zdradę do dwóch tygodni od momentu jej popełnienia. Jedyny warunek: bielizna nie może być przez ten czas prana" - informuje "New Scientist".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p370in463of:330-2-000000031" xml:id="txt_9.1-ab">Kobieta przez wieki tłamszona, przygniatana na sto sposobów, brzydząca się przemocą i ulegająca jej, gwałcona, molestowana i poniżana w swej kobiecości i człowieczeństwie, wyuczona fałszu, manipulująca sobą, kobietami i mężczyznami, by przetrwać, wreszcie ma szansę otrząsnąć się z plwocin, jakie do niej przylgnęły przez wieki, może nie pozwalać na poklepywanie się po tyłku i podszczypywanie, będzie umiała się obronić przed brutalami i zyska wolny wybór stylu życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p104in133of:330-2-000000031" xml:id="txt_10.1-ab">Rozpoczęła współżycie dopiero w zeszłym roku, ale od razu weszła ostro jak żyleta. Żyleta to seksówa, Pamela Anderson, z ustami nabrzmiałymi jak serdelki. Jarek mówił, że jest do niej podobna, właśnie z ust, bo do silikonu w staniku jeszcze daleko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p624in747of:330-2-000000031" xml:id="txt_11.1-ab">Życie intymne jest ostatnim miejscem odczuwania bezpośredniej bliskości: policzek przy policzku, skóra, dotyk, pocałunek, pieszczota, wreszcie dialogi Pana Penisa z Panią Waginą, proste lub wyrafinowane, częste albo rzadkie, codzienne i te od święta, od wielkiego dzwonu i brzęczące małymi dzwoneczkami leśnych kwiatów, łagodne lub brutalne w związkach sado-maso. Nie mamy dość miejsca, by wymienić rozmaite preferencje, możliwości i sposoby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p81in107of:330-2-000000031" xml:id="txt_12.1-ab">Na ławie oskarżonych zasiądzie dwóch mężczyzn - 38-letni Andrzej B. oraz 54-letni Tadeusz K. Młodszemu z nich prokuratura przedstawiła aż 12 zarzutów, jego koledze - sześć. Dotyczą one wykorzystywania seksualnego dzieci poniżej 15. roku życia, filmowania ich podczas takich czynów oraz pokazywania dzieciom filmów pornograficznych. (...)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p255in329of:330-2-000000031" xml:id="txt_13.1-ab">Co jest ich powodem?</ab>
     <ab n="p256in330of:330-2-000000031" xml:id="txt_13.2-ab">"Za obfite wyżywienie, bo to pobudza zmysł płciowy i zwodzi do onanji. Szkodliwie też działają tutaj obfite kolacyje".</ab>
     <ab n="p257in332of:330-2-000000031" xml:id="txt_13.3-ab">Jak leczyć tę dolegliwość?</ab>
     <ab n="p258in333of:330-2-000000031" xml:id="txt_13.4-ab">"Ćwiczenia leczniczo-gimnastyczne, jako to rzucanie ramionami, łokcie w tył, rąbanie, wypieranie ramion naprzód, w bok, do góry, piłowanie, rzucanie ramionami tam i sam, krótki czas przed kolacyą.</ab>
     <ab n="p259in334of:330-2-000000031" xml:id="txt_13.5-ab">Jeżeli osoba owa silna jest i wiek zdatny ma do małżeństwa, wtenczas jest najlepiej jeśli się ożeni".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
