<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p135in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_1.1-ab"> - O kurwa! Jak ja za wami tęskniłam!</ab>
     <ab n="p136in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_1.2-ab">Wracam od niej przygnębiony. Czarne parasole. Krople deszczu w kałużach. Moje perspektywy dość ponure. No, ale dopóki nie prowadzi psich zaprzęgów... Franiu - mówię sobie jak komu dobremu - przyjrzyj się tymczasem bliżej temu Rodionowi Romanyczowi, ćwicz wytrwale na orankach, bądź chłopcem praktycznym i rozgarniętym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p424in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_2.1-ab">Relacjonując to memu bratu, opuszczam różne własne domniemania, czy ów motyw jazdy na trasie z Bordeaux do Paryża, powtarzający się wiecznie w szczególikach, nie jest aby metaforycznym odpowiednikiem pewnych istotnych zdarzeń na jawie. Nie będzie mi Prosiaczek wchodził w duszę buciorami.</ab>
     <ab n="p425in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_2.2-ab">Tylko mała chwila przerwy. Taka, jaka potrzebna jest bratu nad krzyżówką przy pytaniu "ostatnia faza baroku" na sześć liter. Olśnienie. Rozwiązał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p98in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_3.1-ab">Już nie znajduje pretekstów, aby oglądać się do tylu na dziewczynę i jej psa. Moja ciemna duma milczenia. I to dodatkowe okrucieństwo: nie jestem na właściwym miejscu, zawsze, w całym życiu. Ani w kolejce. Niestety. Ponura diagnoza mojej sytuacji. Postaci dość dziwacznej. Uwikłanej w niepojęte tajemnice innych. Kim i po co jestem? Musiała być jakaś przyczyna, że ja, atom, zaistniałem w kosmosie. Banalne igrce lędźwi?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p105in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_4.1-ab">- A ty, jak ci na imię, klawy jesteś!</ab>
     <ab n="p106in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_4.2-ab">A więc zauważyła. Fakt. Jestem drobny. Przy nim jak Dawid przy Goliacie. Moje ciężkie milczenie.</ab>
     <ab n="p107in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_4.3-ab">- Rodzina - dopiero teraz objaśnia Prosiaczek.</ab>
     <ab n="p108in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_4.4-ab">- Masz miłego brata - ona do mnie. Ja bełkocący, ciężki, krtań ściśnięta:</ab>
     <ab n="p109in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_4.5-ab">- To nie tak, Księżniczko. To mój brat ma wspaniałego brata, a poza tym: małe jest piękne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p864in7of:IPIPAN_2001000030" xml:id="txt_5.1-ab">Chata jak trzeba. Abakany. Abakany z czasów, gdy Mistrzyni tkała, nie robiła jeszcze sztuki ze słupów telegraficznych. Sofa przy kominku. Sofa monstrum domowej przytulności. Tamże rozparci, na pełnym luzie, już w koszulach rozpiętych do pępków - gospodarz i Dominik. Cały bar. Tatuś zostawił dużo trunków. Kostki lodu pobrzękują w szklanicach niczym sygnaturki wiejskich kościółków. Przyjaciele nieco spici, ale jeszcze pieprzą górnolotnie. Sporządzając mi drinka, Pućka kończy wcześniej rozpoczętą kwestię.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
