<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3729in128334of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001116" xml:id="txt_1.1-ab">Pomijając całą resztę artykułu, to jest kompletna bzdura. Dania odrzuciła w referendum konwergencje z eurozone. Banki to w Danii są OK. Chociaż - fajnie by było, gdyby to była prawda. Ale dużo zależy od demokracji - która nie zawsze jest po naszej myśli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2570in90454of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001116" xml:id="txt_2.1-ab">Kurwa, bekon! To już było! I to w ubiegłym milenium. Coś nowego prosimy, bo nudą z Jeleniej Góry zawiewa. Ja wiem, że katoliccy słowianie chrystianizowali Europę od Reykjaviku po Lisbonę i to pięć tysięcy lat przed naszą erą, ale kurwa mać, to już X razy było.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in66of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001116" xml:id="txt_3.1-ab">[CIACH] Dramatyzujesz. Jak sondaż mógł wykazać że obywatele nie będą w stanie zapłacić, skoro nie wiadomo _ILE_ ten podatek będzie wynosił. Podatek katastralny ma też swoje dobre strony - chociażby uporządkuje stan posiadania (każdy majątek będzie wyceniony - właściciel wie ile to jego coś jest warte...)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p596in21893of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001116" xml:id="txt_4.1-ab">Rico ty jestes albo głupi albo takiego udajesz. II WS wywowała III Rzesz która byłą państwem niemieckim. Polska jako państwo i Polacy jako Naród byli ofiarami tej wojny. Nigdy nie powstał w Polsce kolaboracyjny rząd chociażby taki jak we Francji. I to jest wystarczający powód by zbrodnie popełniane przez niektórych Polaków nie obciążały państwa polskiego i Polaków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1951in68817of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001116" xml:id="txt_5.1-ab">Ja to jeszcze Buzka mogę ścierpieć, ale jaki widzę Krzaklewskiego albo Millera to mnie nie powiem co trafia. W szczególności jak wyjdzie Miller z uśmiechem "możecie mi naskoczyć" i zacznie prawić swoje demagogiczne kazania. A co najgorsze, ludzie chyba w to wierzą, skoro głosują na SLD</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2877in101209of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001116" xml:id="txt_6.1-ab">Przypuszczam, że ten człowiek nie należy do SLD. A jeżeli nawet, to widać nie do końca wyżyty, musi gdzieś odreagować stres... Generalnie pseudo anonimowość usenetu stwarza możliwości właśnie takiego odreagowania... Niestety niektórym wydaje się, że SLD to partia, która zachowuje się na sposób człowieka podpisującego się Edel. Jeżeli więc Edel należy do SLD, to mógłby partii nie oczerniać.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
