<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p715in751of:PWN_2002000047" xml:id="txt_1.1-ab">- Panie podchorąży, co to jest? - spytał mnie Kud, kiedy po którymś z takich nawrotów wracałem do działa. Spojrzałem w ślad jego wyciągniętego biczyska. - Gwiazda chyba.</ab>
     <ab n="p716in752of:PWN_2002000047" xml:id="txt_1.2-ab">- Ee, taka czerwona?</ab>
     <ab n="p717in753of:PWN_2002000047" xml:id="txt_1.3-ab">Rzeczywiście czerwień tego świetlnego punkciku była uderzająca.</ab>
     <ab n="p718in754of:PWN_2002000047" xml:id="txt_1.4-ab">- Nie wiem, Kud. Jakieś światło.</ab>
     <ab n="p719in755of:PWN_2002000047" xml:id="txt_1.5-ab">- To się rusza, panie podchorąży.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p371in396of:PWN_2002000047" xml:id="txt_2.1-ab">- Paweł! - poznałem głos Kopczyńskiego. - Wsadzili mnie na takiego trupa, bracie. No, bywaj. Celuj dobrze...</ab>
     <ab n="p372in398of:PWN_2002000047" xml:id="txt_2.2-ab">Chciałem odespać tę noc w czasie postoju. Nie mogłem. Ledwo zamknąłem oczy, zapach schnącego siana i dźwięczne, wilgotne od porannej rosy pogadywanie ptaków plątały się męcząco z widokami przerwanego marszu, trapiąc obsesją nie spotykanych dotąd zagadek. Nastrój wakacji i nastrój kataklizmu pogrążyły mnie w jakieś bezsilne podniecenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1465in1536of:PWN_2002000047" xml:id="txt_3.1-ab">- To przez onego - rzekł Sławik i wskazał na Kantera palcem. - Chyciliśmy fajnego kokota, ale on go oddał.</ab>
     <ab n="p1466in1537of:PWN_2002000047" xml:id="txt_3.2-ab">Mały wręczyciel stał przede mną ze spuszczoną głową. Rudawy zarost na policzkach podchodził mu pod same oczy. Przypomniałem sobie, że w koszarach twarz ta była okrągła i czerstwa, teraz wyglądała nędznie: zżółkła, wokół ust potworzyły się głębokie bruzdy. W całej postaci było coś z zabiedzonego osiołka o wypukłym czole.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p228in250of:PWN_2002000047" xml:id="txt_4.1-ab">- Nie widać tego po was. Chłopy jak smoki!</ab>
     <ab n="p229in251of:PWN_2002000047" xml:id="txt_4.2-ab">- Jedziemy bronić Krakowa!</ab>
     <ab n="p230in252of:PWN_2002000047" xml:id="txt_4.3-ab">- Nie trza, damy se sami radę!</ab>
     <ab n="p231in253of:PWN_2002000047" xml:id="txt_4.4-ab">Wjeżdżamy między niechlujne zabudowania Płaszowa. Wokół toru ślepe, tylne ściany bezładnie porozrzucanych domów. Szare fabryczki w oknach opalizujących mętnie kwadracikami drobnych, zapleśniałych szybek. Labirynt czarnych podwórek, walących się parkanów, uwiędłych ogródków. Sterty rdzewiejącego żelastwa, śmietniki i znowu skrawki zagonów, bardzo żałosne, nie wiejskie już, zatrute i wyjałowione oddechem nadciągającego miasta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1432in1502of:PWN_2002000047" xml:id="txt_5.1-ab">- Miał pan takie samo prawo mówić wtedy, jak i teraz - odparłem, zirytowany tym sztubackim "moje na wierzchu". - Sprawa nie jest wyjaśniona, a ich uszkodzone działo, któreśmy znaleźli, wcale nie świadczy o dezercji. Trzeba być bardzo ostrożnym z przedwczesnymi sądami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p47in59of:PWN_2002000047" xml:id="txt_6.1-ab">Pociąg nabierał coraz szybszego, pewniejszego rytmu. Rozkołysany swą mechaniczną pieśnią, mknął zapamiętale w rudy blask zachodu, w mrok świetlisty jeszcze, ale stygnący prędko, nasiąkający pustką i chłodem. U samego już progu nocy mignęła mi mgliście wielka, leśna polana z pasącym się spokojnie stadem saren. I nie wiem dlaczego ten właśnie widok przypomniał mi raz jeszcze apokaliptyczne proroctwa Mefista.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1370in1436of:PWN_2002000047" xml:id="txt_7.1-ab">- Trzeba to pokazać porucznikowi Herbstowi - radził doktor Kurek ze zmarszczoną brwią. - Przecież to jest skandal!</ab>
     <ab n="p1371in1437of:PWN_2002000047" xml:id="txt_7.2-ab">Ale oficerowie, korzystając z ciszy, jaka zapanowała na stanowiskach, poszli do leśniczówki. Popołudniowa pora nie przyniosła ochłody. Słońce prażyło z ukosa, wysysając do spółki z głodem siłę ze zmęczonych ciał. Duszno było, żaden powiew nie poruszał szklistego powietrza nad łączką.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p988in1031of:PWN_2002000047" xml:id="txt_8.1-ab">Nawet los mojej dawnej baterii wydawał mi się teraz lepszą legitymacją owego nowego braterstwa niż wszystko, co przytrafiło mi się dotychczas.</ab>
     <ab n="p989in1032of:PWN_2002000047" xml:id="txt_8.2-ab">Wracałem do działonu rozgorączkowany i niemal nie poznałem Cymbaluka, który zastąpił mi drogę. - Panie podchorąży, niech się pan pośpieszy. Pan porucznik Barański pana szuka.</ab>
     <ab n="p990in1033of:PWN_2002000047" xml:id="txt_8.3-ab">- Co się stało?</ab>
     <ab n="p991in1034of:PWN_2002000047" xml:id="txt_8.4-ab">- Wyznaczyli nas na działon przeciwpancerny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p438in464of:PWN_2002000047" xml:id="txt_9.1-ab">Zaroiło się po ścierniskach i bruzdach. Ludzie rzucili swoje kopaczki, swoje kosze, biegli przed siebie z wyciągniętymi w oczekiwaniu upadku rękoma.</ab>
     <ab n="p439in465of:PWN_2002000047" xml:id="txt_9.2-ab">Teraz pola są już puste. Ale jest dzień i pogoda przygniata świat ciężkim tłokiem.</ab>
     <ab n="p440in466of:PWN_2002000047" xml:id="txt_9.3-ab">Tymczasem to, co się stało w Bochni, było w ciemności. Może dlatego zachowałem się tak głupio.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
