<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1938in2255of:PWN_2002000142" xml:id="txt_1.1-ab">- Widziałam białe wieloryby i słyszałam ich śpiew - powiedziała Kaśka.</ab>
     <ab n="p1939in2256of:PWN_2002000142" xml:id="txt_1.2-ab">- Mogło ci się wydawać. W tym kraju wiele rzeczy nie jest naprawdę.</ab>
     <ab n="p1940in2257of:PWN_2002000142" xml:id="txt_1.3-ab">- Ja nie jestem z tego kraju. Znam jedno przejście. Przychodzę tu tylko czasami, na godzinę lub dwie.</ab>
     <ab n="p1941in2258of:PWN_2002000142" xml:id="txt_1.4-ab">- To masz szczęście - powiedział mężczyzna. - Ja muszę być tu zawsze. Codziennie jadę tramwajem do pracy, a potem do baru.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1582in1851of:PWN_2002000142" xml:id="txt_2.1-ab">Dzwonił zazwyczaj w soboty rano, gdy Eliasz nie musiał iść do szkoły. Monika, gdy nie pracowała, sypiała do południa.</ab>
     <ab n="p1583in1852of:PWN_2002000142" xml:id="txt_2.2-ab">Kilka razy zdarzyło się jednak, że to ona podniosła słuchawkę. Feliks wtedy wyłączał się. Rozmowa z Moniką i tak nie miała sensu. Raz powiedział:</ab>
     <ab n="p1584in1853of:PWN_2002000142" xml:id="txt_2.3-ab">- To ja, Moniko...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2867in3292of:PWN_2002000142" xml:id="txt_3.1-ab">Krauze podszedł bliżej. Między wysokimi trawami zobaczył biały, lśniący kształt, kobiecy wypięty tyłek. Ten biały tyłek, duży, zaokrąglony i śliczny, oświetlany przez światła przejeżdżających samochodów, na przemian ginął i powstawał z niebytu. Jego właścicielka, w jasnej aureoli włosów, kucała pod krzakiem.</ab>
     <ab n="p2868in3293of:PWN_2002000142" xml:id="txt_3.2-ab">To jest powitanie - pomyślał Krauze. - Wieki nie widziałem takiej dupy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2076in2407of:PWN_2002000142" xml:id="txt_4.1-ab">- To najlepsze papierosy na świecie - powiedział Mały Mirek.</ab>
     <ab n="p2077in2411of:PWN_2002000142" xml:id="txt_4.2-ab">- Czy wiesz, która jest godzina, chłopcze? - zapytał S. Spielberg.</ab>
     <ab n="p2078in2412of:PWN_2002000142" xml:id="txt_4.3-ab">- Piąta.</ab>
     <ab n="p2079in2413of:PWN_2002000142" xml:id="txt_4.4-ab">- Czy jest to piąta po południu?</ab>
     <ab n="p2080in2414of:PWN_2002000142" xml:id="txt_4.5-ab">- Nie, rano.</ab>
     <ab n="p2081in2415of:PWN_2002000142" xml:id="txt_4.6-ab">- Czy coś się stało, co usprawiedliwia twoją wizytę?</ab>
     <ab n="p2082in2416of:PWN_2002000142" xml:id="txt_4.7-ab">- W czwartek jest pogrzeb mojego przyjaciela - powiedział Eliasz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1609in1884of:PWN_2002000142" xml:id="txt_5.1-ab">- Tutaj nie byłoby tak fajnie. Tu nie ma żadnego Legolandu.</ab>
     <ab n="p1610in1885of:PWN_2002000142" xml:id="txt_5.2-ab">- Przecież wiem, tato. Ale chciałbym cię widzieć.</ab>
     <ab n="p1611in1886of:PWN_2002000142" xml:id="txt_5.3-ab">- I tak nie mógłbyś mnie zobaczyć naprawdę. Widziałbyś mnie tylko na monitorze.</ab>
     <ab n="p1612in1887of:PWN_2002000142" xml:id="txt_5.4-ab">- Wiem, Jakub mi mówił. On rozmawiał ze swoją ciocią przez wideofon. Jego ciocia zaśpiewała mu nawet piosenkę. Ona występowała w dyskotekach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3327in3814of:PWN_2002000142" xml:id="txt_6.1-ab">Minibus zatrzymuje się przed szarym drewnianym domem. Na tym domu nie ma żadnego afisza ani szyldu, tylko mała, zielona tabliczka.</ab>
     <ab n="p3328in3815of:PWN_2002000142" xml:id="txt_6.2-ab">TARO: Niech pan stanie. Tu, za rogiem.</ab>
     <ab n="p3329in3816of:PWN_2002000142" xml:id="txt_6.3-ab">Taksówka staje w pewnym oddaleniu. Z minibusu dwóch chłopaków w dżinsach i adidasach, z białymi opaskami na włosach wyprowadza grubą kobietę w łachmanach. Niemalże ją niosą. Wbiegają do szarego domu. Drzwi otwierają się i zatrzaskują za nimi. Minibus odjeżdża.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4307in4936of:PWN_2002000142" xml:id="txt_7.1-ab">- Jasne, że ci pomogę, Taro. Telefonowałem do ciebie. Chciałem oddać ci plecak. I chciałem ci powiedzieć, że nie jestem starym dupkiem. To Ueno jest starym dupkiem. Powiedziałem mu to przed chwilą. Prosto w oczy. Żebyś wiedział. Jak chcesz, możemy pojechać tam, na autostradę. Zobaczysz. Obronimy ich. Musimy bronić praw człowieka. Każdy człowiek jest człowiekiem, kloszard też.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2515in2885of:PWN_2002000142" xml:id="txt_8.1-ab">- Nie wiedziałem, że pan mówi po polsku, panie Ueno - mówi Krauze. - Pan mówi całkiem nieęle.</ab>
     <ab n="p2516in2886of:PWN_2002000142" xml:id="txt_8.2-ab">- Nie ma tłumaczki. Pan umie tylko polski. Chcę z panem rozmawiać, muszę mówić po polsku. Angielskiego pan nie zna też - mówi Japończyk.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2231in2574of:PWN_2002000142" xml:id="txt_9.1-ab">Tym razem na Rybnym Targu było zupełnie pusto. Uprzątnięto stragany, deszcz zmył kamienną posadzkę. Starsza kobieta, ubrana w czarny przeciwdeszczowy płaszcz z kapturem, niosła czerwone emaliowane wiadro. To wiadro było jedyną kolorową rzeczą na tym smutnym podwórku, w które zmienił się Rybny Targ.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p215in282of:PWN_2002000142" xml:id="txt_10.1-ab">- Muszę wrócić do swojego imienia, Feliksie, inaczej mnie nie poznają. Wypijesz ze mną bruderszaft?</ab>
     <ab n="p216in283of:PWN_2002000142" xml:id="txt_10.2-ab">Feliks podszedł do profesora z kieliszkiem w ręku, profesor podniósł swój i dopełnili rytuału, kończąc go pocałunkiem w usta. W pokoju pociemniało, witraże w suficie zgasły. Odezwała się daleka burza.</ab>
     <ab n="p217in284of:PWN_2002000142" xml:id="txt_10.3-ab">Jakie ma miękkie wargi - pomyślał Feliks.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
