<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p705in793of:IPIPAN_2001000019" xml:id="txt_1.1-ab">Grzeszna i słaba, pełna hipokryzji biała gwardia. Tyle tylko, że odważna. Wystarczająco odważna, by umrzeć.</ab>
     <ab n="p706in794of:IPIPAN_2001000019" xml:id="txt_1.2-ab">A naprzeciwko niej zdyscyplinowani citoyens. Obywatele. I jeden czysty język, mówiący się przez ich usta. Poprzez ich przypadkową ludzką powłokę. Pomimo niej. Pierwsza śmierć podmiotu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p160in221of:IPIPAN_2001000019" xml:id="txt_2.1-ab">Może w tym miejscu pojawia się najlepsza okazja, żeby powiedzieć kilka słów o religijności Marka. O tych rzeczach nie powinno się mówić zbyt wiele, ale to on sam przecież zaczął. Mówił o swojej religijności w czasie panelowych dyskusji, pisał o niej w polemicznych artykułach. Dlatego nie może mieć teraz pretensji o to, że spróbujemy trochę pogłębić naszą wiedzę na temat niezwykłego fenomenu jego wiary.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p5in15of:IPIPAN_2001000019" xml:id="txt_3.1-ab">Później dowiadywał się o gorszości miejsca, w którym przyszedł na świat, od swoich nauczycieli, od pisarzy, którym już zaczynał wierzyć, dopóki także u nich nie doczytał się wielkiego kompleksu. Aby sobie z nim poradzić, wymyślali taką czy inną ucieczkę, taki czy inny grymas. Ci wszyscy wielcy zdrajcy i święci polskiego kościoła, jedynego, w którego dogmaty mimo wszystko wierzył, nawet jeszcze teraz...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p727in815of:IPIPAN_2001000019" xml:id="txt_4.1-ab">Oparł ręce na kierownicy. Przekręcił kluczyk, szybko zmienił bieg i wyjechał z hotelowego parkingu na szosę. Mógł jeszcze zostać pogodzonym, melancholijnym mieszkańcem liberalnego świata. W najlepszym wypadku będzie obserwować, jak Marta nudzi się nim coraz bardziej, zaczyna to przed nim ukrywać, a w końcu zaczyna przed nim ukrywać jakąś swoją kolejną fascynację. Także on może wkroczyć na drogę łatwych związków. Takie przygody nie będą przecież powodować bólu. Tylko przyjemność.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p676in764of:IPIPAN_2001000019" xml:id="txt_5.1-ab">Dla tej ojczyzny nawet lepiej było, kiedy owi emigranci nie odwracali się za siebie, nie próbowali powrotu. Bo to nie oni zmieniali się wtedy w sól, na to byli zbyt spragnieni życia. Ale jeśli choć raz naszła ich pokusa odwrócenia głowy, w sól zmieniało się to, na co wówczas spojrzeli.</ab>
     <ab n="p677in765of:IPIPAN_2001000019" xml:id="txt_5.2-ab">Zza kulis wychodzi aktorka grająca Magdalenkę. Podchodzi do Wojtka i staje po jego lewej stronie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
