<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p165in202of:PWN_2002000126" xml:id="txt_1.1-ab">- Jasna cholera! - powiedział ochrypły głos. - Jest tam kto?</ab>
     <ab n="p166in203of:PWN_2002000126" xml:id="txt_1.2-ab">Henryczek Fichtelbaum nie zwlekał ani chwili, gdyż wiedział, że żaden duch nie mógłby zamknąć wygódki od środka, i odpowiedział cicho:</ab>
     <ab n="p167in204of:PWN_2002000126" xml:id="txt_1.3-ab">- Zaraz wychodzę! Jeszcze momencik. - Poczekam - odparł głos spoza drzwi.</ab>
     <ab n="p168in205of:PWN_2002000126" xml:id="txt_1.4-ab">Przez chwilę trwała cisza. Ale Bóg jest miłosierny dla poszukujących Go, nawet jeśli szukają w tak osobliwych okolicznościach, pośród brudu i zniewag świata.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p481in565of:PWN_2002000126" xml:id="txt_2.1-ab">- Masz na tramwaj - powiedział. - I omijaj mnie łukiem! Ujął Joasię za rączkę, mówiąc:</ab>
     <ab n="p482in566of:PWN_2002000126" xml:id="txt_2.2-ab">- Ten pan zachorował, pomieszało mu się w głowie. Wyszli z bramy. Piękny Lolo z trudem dźwignął się na nogi. Ale nie mógł jeszcze chodzić. Oparł się o ścianę i stał, dysząc ciężko. Krew ciągle płynęła mu z nosa. Był obolały, upokorzony i pełen nienawiści.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p259in310of:PWN_2002000126" xml:id="txt_3.1-ab">- Musiała być jakaś akcja - zawyrokował Pawełek.</ab>
     <ab n="p260in311of:PWN_2002000126" xml:id="txt_3.2-ab">- Jaka akcja, jaka akcja - żachnęła się Fela. - Popił sobie i skoczył do Niemca. I drugi go zastrzelił. Prosto w serce.</ab>
     <ab n="p261in312of:PWN_2002000126" xml:id="txt_3.3-ab">- Nieszczęście - rzekł Kujawski. - Szkoda człowieka. - Lepsi od niego giną - odparła Fela, odwróciła się i odeszła w mrok.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p114in143of:PWN_2002000126" xml:id="txt_4.1-ab">- Niech pani nie będzie śmieszna, kochana pani Seidenman. Idziemy!</ab>
     <ab n="p115in144of:PWN_2002000126" xml:id="txt_4.2-ab">Wziął ją pod ramię. Miękko i łagodnie, bo kiedyś był dobrym fordanserem.</ab>
     <ab n="p116in145of:PWN_2002000126" xml:id="txt_4.3-ab">- Nazywam się Gostomska - powiedziała głośno. Jakiś przechodzień spojrzał i zmarszczył brwi.</ab>
     <ab n="p117in146of:PWN_2002000126" xml:id="txt_4.4-ab">- Nazywam się Gostomska i nie jestem Żydówką - powtórzyła jeszcze głośniej. Dwaj mężczyźni zatrzymali się.</ab>
     <ab n="p118in147of:PWN_2002000126" xml:id="txt_4.5-ab">- Czego pan chce od tej pani? - spytał jeden.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
