<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p367in1901of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_1.1-ab">No tak, wiem. Ale niestety wyobraźnia działa i już powoli wyobrażałam sobie siebie z wózkiem za 9 miesięcy.. No zobaczę w poniedziałek. I choć nikogo to pewnie nie zainteresuje to napisze tutaj co to było:) Dziękuje za pomoc. Bo się na prawdę przydała i jak pomyślałam że jednak to może nie jest ciąża to i nudności nie ma;)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p140in696of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_2.1-ab">Dzień który opisałeś jest teoretycznie niepłodny. W dodatku śluz który obserwujesz to naturalna wydzielina kobiety. Jeżeli zakończyliście sprawę prawidłowo - nie powinno sie zbyt późno wychodzić, podczas wysunięcia przytrzymać prezerwatywę, a do tego gumka miała środek plemnikobujczy, to naprawdę nie ma powodu do obaw. Nawet jak doszło do wytrysku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p100in487of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_3.1-ab">Dziś dostałam @. Niestety A tabletki przestałam brać pare dni temu, żeby właśnie krzywdy nie zrobić dzidzi, której niestety nie będzie... A już naprawde coraz bardzoej chciałam tego dziecka</ab>
     <ab n="p101in491of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_3.2-ab">Neferet to moze calkiem odstaw tabletki skoro tak bardzo pragniesz dziecka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p794in3924of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_4.1-ab">Ta senność popołudniowa i napady głodu w nocy mogą na to wskazywać... Na Twoim miejscu poszłabym do lekarza, albo co najmniej zrobiła test ciążowy, który za wiele nie kosztuje, bo około 15-17zł, więc chyba cię na to stać, prawda? A na przyszłość, zabezpieczaj się!!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p761in3793of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_5.1-ab">EkstazyGirl  - przecież napisałaś juz o tym w jednym temacie  o ile się nie myle..</ab>
     <ab n="p762in3796of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_5.2-ab">Hej dziewczyny. jestem tu nowa....hmmmm nie wiem od czego zacząć...kochalam zie ze swoim chlopakiem i teraz 7 dni spóznia mi sie okres...Strasznie się boję że jestem w ciąży bo mam dopiero 18 lat..... mam objawy jakby zbliżala mi się miesiączka tzn. ból brzucha, zmiany nastroju...to może być ciąża???</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p735in3664of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_6.1-ab">Mam podwyższoną temperaturę, osłabienia... reaguje impulsywnie na zapachy, chce mi sie pić i sikać na spółkę... nie wiem może to po prostu grypa lub coś w tym stylu. A jak wspominałam okres był też dziwny... i nie taki jak zwykle (nic mnie nie bolało i był za słaby). Chyba z wizytą i testem poczekam do kolejnego okresu jeśli jestem w ciąży to do tej pory nic nie powinno się zmienić</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p574in2905of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_7.1-ab">Laura, objawy, które wymieniłaś są bardzo charakterystyczne i prawdopodobnie masz duże szanse na dzidziusia. A...ile już Ci sie ten okres spóźnia? I jakie masz podstawy, żeby podejrzewać ciążę? brak zabezpieczenia, czy....?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p162in793of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_8.1-ab">Dziękuję bardzo za udzielenie uspakajającej mnie odpowiedzi, mam nadzieję, że tak będzie jak napisałaś Aniu pozdrawiam i odezwę się co z testem, ponieważ i tak postanowiłam go zrobić.. w oczekiwaniu na okres, pozdrawiam</ab>
     <ab n="p163in797of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_8.2-ab">Test powinien wykonac lekarz. W czasie stosowania tabletek te apteczne mogą oszukiwać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p547in2773of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_9.1-ab">Jestem tu pierwszy raz. Więc poroszę o wyrozumiałość. Pieściłam się z chłopakiem w czasie moich dni płodnych. Staraliśmy się uważac zeby nic nie dostało się do pochwy bo juz raz taki stres przezywaliśmy i nie było to nic przyjemnego. Chciałam się jedynie dowiedziec czy można zajść w ciąże przez włożenie palców do pochwy z odrobiną tego śluzu od faceta przed wytryskiem? czekam na odpowiedź</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p802in3952of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_10.1-ab">No to ja Ci powiem, że jak byłam w stałym związku, uprawiałam seks bez żadnego zabezpieczenia i nigdy nie zaszłam w ciążę... niestety jak zmieniłam partnera, wystarczył jeden raz i chodziłam z brzuszkiem 10 miesięcy od poczęcia do porodu także niezbadane są wyroki Boskie... ale oczywiście w Twoim wypadku może tak nie być jak u mnie, wiec spokojnie!!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p509in2553of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_11.1-ab">Liwus, Magdasf1 ma rację, lepiej dla pewności zrobić sobie test. A to krwawienie nie musiało w cale być miesiączką tylko jakimiś powikłaniami związane z ciążą. Lepiej szybko zrobić test.</ab>
     <ab n="p510in2556of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_11.2-ab">Ja radziłam bym lecieć jak najszybciej po test, bo jeśli to ciąża to krwawienie na pewno o niczym dobrym nie świadczy...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p328in1727of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_12.1-ab">Wyczuć dziecko lekarz może nawet dopiero koło 10 tygodnia, ale badanie krwi szybciej wykryje ciążę niż test więc warto iść go ginekologa. Ja robiłam test Amil i już pierwszy test wskazał mi prawidłowy wynik, jak i Żonie mojego Brata. Polecam</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p392in2028of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_13.1-ab">Nie chciało jej się czytać wcześniejszej strony Ja bym NIGDY nie usunęła Dziecka! Niedawno wydałam na świat maluszka - jest taki kochany, tyle miłości potrafi mi dać a kiedy na Niego patrzę zaraz się uśmiecham i nic tylko bym go całowała Nie rozumię jak można takiego maleństwa nie chcieć, nawet jeżeli nie ma się warunków. Zawszę jak sie chce, jakoś da się radę wychować maleństwo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p75in354of:PECLRA:forumowisko.pl_424" xml:id="txt_14.1-ab">W końcu wszystko sie może zdarzyć kiedyś... jakiś tam czas temu musiałam zrobić test bo spóźniał mi sie okres (nie musze mówić po czym) To było najgorszych kilka minut w moim życiu i mam nadzije, że już nigdy nie będe musiała tego robić (testu)</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
