<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p178in190of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_1.1-ab">Klasa V szkoły podstawowej. Przyjrzyj się fotografiom i rysunkom w podręczniku przedstawiającym przykład krajobrazu śródziemnomorskiego. Na podstawie tych ilustracji powiedz co najmniej pięć zdań na temat cech krajobrazu śródziemnomorskiego. Klasa II licealna dawnego programu. Przygotować i wygłosić referat nt. "Produkcja i spożycie przypraw i używek na świecie". Klasa III licealna. Dokonać charakterystyki Tatr na podstawie mapy wielkoskalowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p263in275of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_2.1-ab">W psychologii wyróżnia się mowę wewnętrzną i mowę zewnętrzną. Mowa zewnętrzna przyjmuje postać dźwiękową (mowa mówiona), pisaną lub ruchową (S.L. Rubinsztejn 1964). W aspekcie środków dydaktycznych interesuje nas głównie mowa pisana, która ma charakter alfabetyczny i cyfrowy. Przechodząc na grunt dydaktyki geografii, można wyróżnić następujące rodzaje mowy pisanej: szkolny podręcznik geografii, zeszyt przedmiotowy i zeszyt ćwiczeń, geograficzną lekturę uzupełniającą i tabele statystyczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p156in168of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_3.1-ab">Praca z książką to metoda oparta na słowie drukowanym. Polega ona na nauczaniu-uczeniu się za pomocą uczniowskiego podręcznika geografii, geograficznej lektury uzupełniającej i atlasu geograficznego. Metoda ta nadaje się zarówno do poznawania nowych wiadomości, jak też ich utrwalania, a w przypadku tekstów programowanych także do kontroli i oceny. Za pomocą słowa drukowanego można także stwarzać pozytywne motywacje uczenia się oraz rozwijać różne umiejętności zdobywania wiedzy lub umiejętności retoryczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p104in116of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_4.1-ab">Pytaniowy układ treści, podobnie jak układ opisowy, był typowy dla podręczników i lekcji geografii w XVIII i XIX w. Wówczas często zapoznawano uczniów z geograficzną wiedzą za pomocą prostych pytań i jednobrzmiących odpowiedzi. Zupełnie inne cechy miał pytaniowy układ treści zastosowany we wspomnianym już podręczniku E. Romera (1904). Autor tego podręcznika za pomocą 1017 pytań i poleceń oraz towarzyszących im odpowiedzi zapoznawał uczniów z geografią fizyczną i polityczną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p385in397of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_5.1-ab">W krajoznawstwie jest miejsce na realizację indywidualnych pomysłów, na zabawę, na interpretację i dostosowanie programu do zmieniających się okoliczności. Kierunki, formy i metody pracy krajoznawczej mogą być bardzo różne, toteż plan naszej pracy powinien uwzględniać specyfikę środowiska, zainteresowania członków koła krajoznawczego, wytyczne władz oświatowych, kalendarz imprez krajoznawczych. W tym miejscu można podać jedynie bardzo ogólne założenia planu pracy koła krajoznawczego, które mogą być przydatne dla mało doświadczonego organizatora pracy krajoznawczo-turystycznej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p130in142of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_6.1-ab">W świetle opinii logików wnioskowanie redukcyjne jest wnioskowaniem uprawdopodobniającym, tj. nie dającym pewności, że wysunięty z prawdziwych przesłanek wniosek jest również prawdziwy. Rozumowanie to jest zawodne, ponieważ następstwo "podniesiony stan wody w rzece" może mieć inną przyczynę, np. otwarcie śluzy w wyżej położonych zaporach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p237in249of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_7.1-ab">Jest to ekran, wykonany z płyty pilśniowej, przymocowany do drewnianej podstawy. W ekranie są wycięte pionowe szczeliny, umożliwiające przesuwanie w górę i w dół klocków umocowanych na śrubach. Klocki są wykonane z pomalowanej w pasy deski. Przesuwając odpowiednio poszczególne klocki w górę i w dół, ilustrujemy pionowe ruchy skorupy ziemskiej oraz powstawanie struktur, takich jak: uskok tektoniczny, zrąb, rów tektoniczny, powierzchnia przesunięcia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p166in178of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_8.1-ab">Zaliczamy do nich: dyskusję, obserwację i pomiar, ćwiczenia kształcące formalnie (ćwiczenia w rozumowaniu, ćwiczenia retoryczne, ćwiczenia wyobraźni), metodę problemową, gry dydaktyczne, metodę studiów przykładowych i metodę seminaryjną. Metody te umożliwiają samodzielne poszukiwanie wiedzy i rozwijanie zdolności poznawczych. Ze względu na cele i zadania współczesnej szkoły, metody te należy majoryzować lub traktować co najmniej równorzędnie z metodami asymilacji wiedzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p48in60of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_9.1-ab">Kategorie celów: A. Zapamiętanie wiadomości: 1. Znajomość faktów geograficznych (wiedza faktograficzna); B. Zrozumienie wiadomości: 2. Rozumienie terminów geograficznych (pojęcia), 3. Rozumienie geograficznych prawidłowości (prawa stochastyczne), 4. Rozumienie teorii wyjaśniających; C. Stosowanie wiadomości w sytuacjach typowych: 5. Umiejętności merytoryczne z geografii; D. Stosowanie wiadomości w sytuacjach problemowych: 6. Formalne umiejętności poznawcze, 7. Umiejętność wartościowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p117in129of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_10.1-ab">Itineraryjny układ treści jest podstawowym układem wszelkich wycieczek, ale może mieć także zastosowanie w szkolnym podręczniku geografii i w lekcjach geografii. W dwóch ostatnich przypadkach owo przemieszczanie będzie się odbywać nie w rzeczywistości, lecz werbalnie, ewentualnie będzie wspierane różnymi obrazami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p215in227of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_11.1-ab">Środki dydaktyczne, wymienione w przyjętej typologii, w zasadzie powinny znajdować się w każdej szkole, w której odbywa się proces nauczania-uczenia się geografii. Ograniczona objętość opracowania zmusza nas do charakterystyki środków mających podstawowe znaczenie w tym procesie, a równocześnie sprawiających trudności wielu nauczycielom tego przedmiotu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p97in109of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_12.1-ab">Uszczegółowieniem koncepcji B. Suchodolskiego była propozycja Instytutu Programów Szkolnych z lat siedemdziesiątych, dotycząca struktury i hierarchii treści kształcenia w projektowanej szkole dziesięcioletniej. Aktualnie układ problemowo-kompleksowy zastosowano przy konstruowaniu programów nauczania ochrony i kształtowania środowiska oraz zajęć fakultatywnych w grupie przyrodniczej. Tym samym stworzono warunki do stosowania tego układu na lekcjach, m.in. przez nauczycieli geografii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p274in286of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_13.1-ab">Program nauczania geografii obliguje nauczyciela do wykorzystania różnych przyrządów do przeprowadzania pomiarów. Przyrządy nie powinny stanowić treści nauczania geografii. Mają dostarczyć wymiernych informacji o cechach przedmiotów, zjawisk i procesów geograficznych oraz sposobach ich pomiaru. Treścią poznania są uzyskane wyniki pomiarów, które powinny być wykorzystane do precyzyjniejszego opisu rzeczywistości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p365in377of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_14.1-ab">Na podstawie zarządzenia Ministra Edukacji Narodowej z 1992 r. ( Zarządzenie... 1992) z każdego przedmiotu ogólnokształcącego, w tym z geografii, mogą być organizowane zawody dla uczniów w formie olimpiady przedmiotowej. Dla uczniów szkół podstawowych kurator oświaty może organizować konkursy geograficzne o zasięgu wojewódzkim lub regionalnym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p101in113of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_15.1-ab">Początki geografii jako nauki to starożytne i średniowieczne opisy Ziemi ( gé - Ziemia, grápho - piszę, opisuję), np. Herodota lub Strabona. Opisowy sposób popularyzacji wiedzy geograficznej jest więc najstarszy i najsilniej zadomowiony m.in. w szkolnych podręcznikach geografii i w lekcjach geografii. Istotą układu opisowego jest zapoznawanie Czytelnika lub słuchacza (ucznia) z zewnętrznymi, łatwo postrzegalnymi zmysłowo rzeczami i zjawiskami, bez wyjaśniania ich przyczyn i skutków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p231in243of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_16.1-ab">Model ten składa się z koła ilustrującego płaszczyznę równika i z półkola ilustrującego półpłaszczyznę południka 0. Elementy te są wycięte ze sklejki lub płyty pilśniowej, połączone ze sobą pod kątem prostym i osadzone na podstawce. Do podstawki i półkola jest przymocowany druciany, ruchomy pręt o kształcie półokręgu, ilustrujący dowolny południk. W środku układu jest zamocowany ruchomy pręcik pełniący rolę promienia ziemskiego. Za pomocą modelu można demonstrować długość i szerokość geograficzną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p200in212of:PWN:320-2-000090" xml:id="txt_17.1-ab">Metody praktyczne umożliwiają nabywanie różnych praktycznych umiejętności bądź też kształtowanie otaczającej rzeczywistości. Równocześnie metody te wpływają na świadomość, przekonania i postawy ucznia. Metody te można podzielić na dwie grupy. Pierwsza z nich obejmuje ćwiczenia techniczne i terenowe, druga - metody służące realizacji zadań wytwórczych i usługowych.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
