<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p366in12600of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001101" xml:id="txt_1.1-ab">Nie wiem niestety więcej niż to co napisałem. Wiadomość ta pochodzi z samego źródła. Pikietujący w Cieszynie wizytę olka Ligowcy zostali prawie natychmiast zgarnięci (nie wiem czy przez cywilów czy przez mundurowych) pobicie zaś odbyło się juz na komisariacie. Obiecano mi na dniach przesłać szerszy raport o przesladowaniach politycznych w kraju. Nie omieszkam tego tematu poruszyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2730in106140of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001101" xml:id="txt_2.1-ab">Jedzą dzieci w krwi ich matek. Atak na poważnie: dystrybucją towarów (np.: środki czystości) poprzez sieć dealerów. Pracownicy tej firmy obrażają się na dźwięk nazwy "domokrążca". Produkty nawet niezłe, system pracy sieciowy - zarabiasz na tym co sprzedałeś plus procent z zarobków ludzi których zwerbowałeś. Czyli im jesteś głębiej w sieci tym więcej zgarniasz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2782in107683of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001101" xml:id="txt_3.1-ab">Myślisz, czy wiesz na pewno? Bo ja myślę, że amerykańska dominacja nawet w NATO trochę już zbrzydła Europie. Patrz przepychanki wokół stanowiska szefa NATO na Europę, czy ostatnie "popisy" USA w Iraku - europejscy członkowie NATO bardzo oględnie poparli USA, na pewno nie tak entuzjastycznie jak "najwybitniejszy minister spraw zagranicznych w historii Polski".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1783in71989of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001101" xml:id="txt_4.1-ab">Ależ kochany Wiedźmo, czy Pan jeszcze nie zauważył jak wytrawnie i ciężko on pracuje? Tylko on jeszcze sam nie zauważył, że już się kończy - wypisał się jako Burżuj, a na WL już pomysłów brakuje. I nie dziecinada to, tylko nadchodzi, powoli ale pewnie, starcze zacietrzewienie + wypływ żółci niekontrolowany.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1402in55337of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001101" xml:id="txt_5.1-ab">A ja z Armenami świetnie się po rosyjsku dogaduję.  To świadczy o tym, że mało jest pracy dla rusycystów. Zauważ, że sporo firm handluje dzisiaj z Rosją - oni nie potrzebują rusycystów, oni potrzebują pracowników ze znajomością rosyjskiego.  To niby takie złe ?  Szczególnie w Hrubieszowie. :-))))</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
