<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p782in804of:310-2-000000068" xml:id="txt_1.1-ab">Dochodził do tego jeszcze drugi aspekt naszej ówczesnej egzystencji. Nasz dotychczasowy świat polityczny i ideologiczny legł w gruzach. Rozpaczliwie szukaliśmy sensu wydarzeń. Nie podzielaliśmy przekonania niektórych ludzi z naszego otoczenia, że w Rosji miał miejsce przewrót faszystowski, ale sięgaliśmy do wielkiej rewolucji francuskiej - narzucała się analogia z obaleniem Robespierre'a, a "thermidor" wydawał się właściwym hasłem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p954in979of:310-2-000000068" xml:id="txt_2.1-ab">Dziękuję za Pani zainteresowanie i sympatię, które Pani okazywała mojej córce i rodzinie.</ab>
     <ab n="p955in980of:310-2-000000068" xml:id="txt_2.2-ab">Dziękuję za pozdrowienia, które Pani przesyłała mojej mamie.</ab>
     <ab n="p956in981of:310-2-000000068" xml:id="txt_2.3-ab">Dziękuję za Pani cenne porady.</ab>
     <ab n="p957in982of:310-2-000000068" xml:id="txt_2.4-ab">Dziękuję Pani za wtajemniczenie w bogate wspomnienia i przeżycia, nie zawsze przecież szczęśliwe.</ab>
     <ab n="p958in983of:310-2-000000068" xml:id="txt_2.5-ab">Dziękuję za tyle ciepła i pomocy, za słowa nadziei i dodawanie mi odwagi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p519in537of:310-2-000000068" xml:id="txt_3.1-ab">W Łodzi najbliżsi zesłańców przyciskają się do zakratowanych okien, aby wymienić ostatnie parę słów, ostatnie spojrzenie z odjeżdżającymi. Żołnierze z obnażoną szablą na ramieniu stoją przed oknami i nie pozwalają się do nich zbliżyć. Z twarzą przyciśniętą do szyby żegnamy się, żony, siostry, dokoła płacz.. Ostry gwizd i pociąg rusza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p406in423of:310-2-000000068" xml:id="txt_4.1-ab">Mogłem szczęście dać. Dziś przepadło wszystko - i nikomu już nie wyśpiewam hymnu życia. Po co złamałem drugie życie? By ona mogła rzucić w twarz mi: byłam Ci dziewką, gdy zbliżyłam się z całą wiarą - wierząc Ci święcie. Nie - nie żądza pchnęła mnie. Nie znam tajników duszy własnej, lecz nie podłość ludzka pchnęła mnie. Był jednak mus nieprzeparty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p203in217of:310-2-000000068" xml:id="txt_5.1-ab">3. Nasz rozłam a losy socjalizmu polskiego i rosyjskiego. Rozpatrywany z punktu widzenia organizacyjnego rozwój naszego "rozłamu" od czasu swego powstania streszcza się dla mnie w pytaniu: partia czy bluff partyjny? Rozpatrywany z punktu widzenia politycznego rozwój ten jest w moich oczach nie mniej potwornym zjawiskiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p552in571of:310-2-000000068" xml:id="txt_6.1-ab">Wspomnienia o latach okupacji w Warszawie - działy się rzeczy nie do uwierzenia...</ab>
     <ab n="p553in572of:310-2-000000068" xml:id="txt_6.2-ab">Swoje wspomnienia, obejmujące dzieciństwo i młodość, jak również lata międzywojenne, a przede wszystkim lata okupacji w Warszawie, Sabina spisała bezpośrednio po wojnie, po polsku, w Szwecji, gdzie pracowała w polskiej placówce konsularnej. Nie były nigdy wydawane, przechowywaliśmy je w archiwum rodzinnym.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
