<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p431in485of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_1.1-ab">– Dzięki – rzuciłem, zastanawiając się, z jakiegoż to powodu wszystkie moje słowa, które jeszcze chwilę temu stały w tak schludnym, przedbitewnym ordynku, nagle zdezerterowały w chaos.</ab>
     <ab n="p432in486of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_1.2-ab">– Nie ma sprawy – mruknął.</ab>
     <ab n="p433in487of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_1.3-ab">Wyczułem, że Shadrach nie jest w najbardziej rozmownym nastroju. Spoglądając na kanał, wyglądał raczej jak jakaś instalacja z czasów Sztuki Przedmiotów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p271in313of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_2.1-ab">– Hari, chcę, żebyś wrócił do Shanny – powiedział.</ab>
     <ab n="p272in314of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_2.2-ab">Długie lata praktyki w kontaktach z nadkastowymi pozwoliły Hariemu zachować kamienną twarz. Przewidywał to i myślał, że jest gotowy, ale skwierczący żar w piersi uświadomił mu, że nigdy nie byłby na to gotowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p564in642of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_3.1-ab">– Byłbym zdziwiony, gdyby przekazały coś ludziom, sir. Ja dowiedziałem się tylko dlatego, że jestem krasnoludem, a Ringfunder bardzo chce awansować, no i szczerze mówiąc, podsłuchałem ich przypadkiem, ale nie wierzę, żeby krasnoludy z drukarni wspomniały o tym redaktorom.</ab>
     <ab n="p565in643of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_3.2-ab">– Chcecie mi wmówić, kapitanie, że krasnoludy w straży zachowałyby morderstwo w tajemnicy?</ab>
     <ab n="p566in644of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_3.3-ab">Marchewą wstrząsnęła taka sugestia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p264in306of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_4.1-ab">Najszczęśliwszy sen, jaki potrafił przywołać na skałach obok basenu Marca Vilo, opowiadał o tym, jak leżał na obesranym bruku zaułka w Ankhanie i wykrwawiał się na śmierć.</ab>
     <ab n="p265in307of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_4.2-ab">Na jego twarz padł cień, i to go obudziło.</ab>
     <ab n="p266in308of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_4.3-ab">Serce mu zabiło mocniej, zerwał się, przesłaniając oczy przed słońcem, ledwie łapiąc oddech…</ab>
     <ab n="p267in309of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_4.4-ab">Nad nim stał Vilo w słonecznej aureoli.</ab>
     <ab n="p268in310of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_4.5-ab">– Jadę do Frisco. Chodź, Hari, podrzucę cię do domu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p391in433of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_5.1-ab">– W jego biurze? – powtórzył niezbyt mądrze Hari. Kollberg nigdy nie przyjmował ludzi w swoim gabinecie. Hari nie gościł u niego od dziesięciu lat. – O co chodzi? Następną Przygodę mam dopiero w przyszłym roku.</ab>
     <ab n="p392in434of:IJP:esensja:200-4-000000503" xml:id="txt_5.2-ab">– Ehm, nie wiem tak naprawdę, Komediancie. Administrator nic nie powiedział. Kazał mi tylko przekazać, że gdyby pan pytał, mam powiedzieć, że chodzi o pańską żonę.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
