<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3842in104683of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001129" xml:id="txt_1.1-ab">"1 września, w rocznicę napaści Niemiec na Polskę, licznie składano wieńce i kwiaty. Ubolewał nad losem Polski w 1939 roku prezydent Aleksander Kwaśniewski, ubolewał premier Leszek Miller. Wczoraj, 17 września, w rocznicę napaści Sowietów, milczał prezydent, milczał premier. To tak, jakby PRL wciąż trwała jeszcze, a to echa trwają". ("Dziennik Polski" 18 września 2002)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1197in31669of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001129" xml:id="txt_2.1-ab">Przy całym szacunku dla JPII jako człowieka, który zrobił dużo dobrego dla świata przychylam się do tej opinii. Te wyznania miłości i uwielbienia, pomniki za życia itp to jest po prostu niesmaczne. Zastanawiam się też czy cały zgiełk przy okazji wizyty papieża jest wyrazem wiary w Boga czy kultu nowego bożka - papieża Polaka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p415in11058of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001129" xml:id="txt_3.1-ab">Z dobrze poinformowanych źródeł, wiem, że rozpatruje się wniosek o wykreślenie z dziesięciu przekazań, tego, który - co dla niektórych - może stanowić jeszcze istotny problem wiary. Zatem ma zniknąć "Nie będziesz miał innych bogów przede mną".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3860in105308of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001129" xml:id="txt_4.1-ab">Będziecie rozdawać kasę? A może płacić biedniejszym więcej niż bogatszym? Teee... mam lepszy pomysł! Tak jak po wojnie... zabierzcie wszystko tym co mają, spierdolcie co jeszcze jako tako chodzi i będzie biznes jak cholera! powodzenia biznesmendo!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1924in50386of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001129" xml:id="txt_5.1-ab">Żeby sprawdzić czy to prawda można tylko w jeden sposób. Powołać niezależnych prokuratorów i sędziów, aby sprawdzili, czy majątek tych milionerów jest zdobyty w uczciwy sposób. Jeśli nie kula w łeb. Tylko który z tych "milionerów" poddałby się sprawdzeniu. A wogóle po co ich sprawdzać przecież to bardzo szanowani, wspaniali, uczciwi... "milionerzy"?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2196in57935of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001129" xml:id="txt_6.1-ab">To, że nienawidzą KK to prawda, to że bzdury już nie całkiem. Jeśli kogoś w moim poście wyszydzałem to teorie głoszone przez LPR, a nie katolików wyrażających swoje uczucia religijne. Cierpisz na syndrom oblężonej twierdzy, wszędzie doszukujesz się ataków, wrogów, szpiegów i sług szatana. Nawet tam gdzie ich nie ma.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
