<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p791in798of:2004000004" xml:id="txt_1.1-ab">Świat dostał zapowiedź krwawych jatek, zamachów realizowanych z apokaliptycznym rozmachem, przy nieświadomym, choć starannie wyreżyserowanym udziale globalnych mediów. Im większa masakra, tym pewniejszy sukces medialnego reality show, tym gorętsza debata analityków i intelektualistów załamujących ręce nad biednymi tego świata. Zapoczątkowane eksplozją dzieło zniszczenia nabiera dynamiki. Nieustające relacje i komentarze dekonstruują brutalną fizyczność aktu terroru, przepuszczają ją przez kod kultury i wprowadzają do powszechnego obiegu symbolicznego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p411in418of:2004000004" xml:id="txt_2.1-ab">Majestatyczna Sala Regia Pałacu Watykańskiego wypełnia się dostojnikami. Purpuraci z Kurii Rzymskiej, korpus dyplomatyczny akredytowany przy Stolicy Apostolskiej, członkowie Papieskiej Akademii Nauk, w końcu wkracza sam papież, Jan Paweł II. Za chwilę rozpocznie się jedna z najważniejszych papieskich audiencji, podsumowująca trwającą czterysta pięćdziesiąt lat debatę między wiarą, nauką i rozumem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p570in577of:2004000004" xml:id="txt_3.1-ab">Błogi spokój został zakłócony. Powstaje pytanie, czy mamy do czynienia ze zjawiskiem zupełnie nowym gatunkowo, czy jest to kolejne wcielenie takich form protestu i kontestacji, jakie pojawiły się w maju 1968 roku? Czy dzisiejsza Genua, Praga, Seattle to nowe Berkeley i Paryż? Szukanie podobieństw jest bardzo ryzykowne, bo choć skutki i struktura "zadym" współczesnych i tych sprzed trzydziestu lat są podobne, to jednak ich kontekst jest zupełnie odmienny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p65in72of:2004000004" xml:id="txt_4.1-ab">Daleko za kręgiem polarnym, w Karaule bierzemy z Wołodią szalupę i płyniemy do wioski po rybę. To mała osada rybacka o strategicznym jednak znaczeniu ze względu na stację radarową. Docieramy do składu z rybą, Wołodia zaczyna negocjacje. Odbywa się rytuał jak w jenisejskim browarze. Najpierw do kantoru. W kantorze wypisują bumagę. Z bumagą po rybę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p179in186of:2004000004" xml:id="txt_5.1-ab">Zostało więc powiedziane: nie jesteśmy Innym, jesteśmy tym samym, czym jesteście wy. Tego jednak było zbyt wiele, rasizm odwrócony ustąpił miejsca faktycznemu, miejsce zainteresowania zajęła pogarda: nie, nie jesteście Nami, być może wasz antysemityzm nie różni się od naszego, ale wy na dodatek jesteście brudnymi, leniwymi fundamentalistami religijnymi, łasymi na bogactwo, które my uzyskaliśmy ciężką pracą!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
