<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_25" xml:id="txt_1.1-ab">7.I. W Galerii Sztuki w Warszawie otwarto wystawę malarstwa Szczepana Skorupki.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_25" xml:id="txt_1.2-ab">8.I. W Domu Artysty Plastyka w Warszawie otwarto wystawę kompozycji przestrzennych Marka Koniecznego.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_25" xml:id="txt_1.3-ab">9.I. W Londynie zmarł Mieczysław Grydzewski — założyciel i redaktor naczelny znanych w latach międzywojennych pism literackich "Skamander" i "Wiadomości Literackie".</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_25" xml:id="txt_1.4-ab">13.I. W Foyer Teatru Dramatycznego w Warszawie otwarto wystawę dorobku w roku 1969 Państwowego Wydawnictwa Naukowego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p156in322of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_14" xml:id="txt_2.1-ab">Mądry, rozsądny, rozumny, inteligentny. Definiowaliśmy te wyrazy posługując się możliwie ograniczonym zestawem prostych słów: "wiedzieć", "umieć", "wnioskować", "zdolność", "poznać", "prawda", "myśleć". Oczywiście definicje, które zbudowaliśmy, można uznać za zadowalające tylko pod warunkiem, że rozumiemy — umiemy rozłożyć jeszcze dalej — owe słowa prostsze, których używaliśmy w naszych wyjaśnieniach. Sprawdźmy, czy istotnie potrafilibyśmy to zrobić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_4" xml:id="txt_3.1-ab">Zapewne z większością ukazanych tu książek można polemizować, ukazując ich niedoskonałości literackie czy ideowe. Są to sprawy oczywiste. Nie o to tu jednak chodziło. Chciałem wykazać pewną linię rozwojową, pewien ciąg w prozie polskiej, moim zdaniem najambitniejszy, wielokroć zarzucany i podejmowany, a współcześnie zapomniany lub nie zawsze wyraźnie widziany przez młodą literaturę polską. (s.49)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_11" xml:id="txt_4.1-ab">W Finlandii zerwanie z antyradzieckim kursem politycznym nastąpiło jeszcze przed zwycięstwem socjalizmu. W obu krajach o taką ewolucję polityczną walczyła świadoma część klasy robotniczej, ale w walce tej sprzyjały obiektywne rację zarówno społecznych interesów ludzi pracy, jak i interesów narodowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p104in218of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_15" xml:id="txt_5.1-ab">Ale ta idylla wspomnień będzie trwała krótko. Na próżno martwił się reżyser Barylak, że mu "stary melasą program zaklajstruje…" Niespodziewanie — błogosławionym gestem uniesiona prawica spadła w dół ciężko jak siekiera: majestatyczny, kaznodziejski ton rozpękł się grzmotem gromu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p162in334of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_14" xml:id="txt_6.1-ab">Tym razem użyliśmy w wyjaśnieniach słów naprawdę dość elementarnych: "sądzić", "z powodu", "chcieć", "zacząć". Słowo "dobrze" nie jest wprawdzie proste, ale rozkładamy je na proste w innym rozdziale. Słowo "przyjąć", nad którym również zatrzymujemy się w innym rozdziale, oznacza tu w istocie wolę, chcenie, czyli też coś prostego. Pozostaje nam więc tylko rozłożyć dwa — wielkiej wagi — wyrazy użyte w naszych wyjaśnieniach: "prawda" i "myśleć".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p175in360of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_14" xml:id="txt_7.1-ab">Co to znaczy, "myśleć"?</ab>
     <ab n="p176in362of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_14" xml:id="txt_7.2-ab">Przypomnijmy sobie, jak to jest, kiedy o czymś myślimy. Oto idziemy dokądś, albo może leżymy w ciemności — pogrążeni w myślach. Albo zapytani o zdanie w jakiejś sprawie, odpowiadamy: zaraz, muszę pomyśleć. Co się wtedy w naszej głowie?</ab>
     <ab n="p177in364of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_14" xml:id="txt_7.3-ab">Dolly Obłońska, zdradzana przez męża, nie wie, czy ma mu przebaczyć, czy nie. Pyta o zdanie Annę Kareninę:  A ty byś przebaczyła?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p56in122of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_8" xml:id="txt_8.1-ab">Taż sama dziewczyna, słuchając opowiadania mojej żony, jak przed wojną rozmawiała z królową bułgarską, spytała "to ciocia była w Bułgarii na delegacji?"</ab>
     <ab n="p57in124of:pwn:gazety:c0:c0128ljs.970.xml_8" xml:id="txt_8.2-ab">Władysław Zambrzycki za swoją uroczą książkę o trzech dziwakach, którzy wiodą abstrakcyjne dysputy w czasie powstania warszawskiego, ze stoicyzmem znosząc niewygody, ściągnął na siebie zgorszenie — czyżby w czasie powstania warszawskiego nic ważnego się nie działo?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
