<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p953in34865of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001854" xml:id="txt_2.1-ab">1945r - Proponuje na przyklad: Zagadnienia narodowościowe w Prusach Wschodnich w XIX i XX w., pod red. J. Jasińskiego, Olsztyn 1993; Prusy Książęce i Prusy Królewskie w XVI - XVIII w., pod red. J. Wijaczki, Kielce 1997. Poza tym pamiętam kilkutomowe opracowanie historii Prus - jak skojarzę autora, to dam znać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1946in68670of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001854" xml:id="txt_3.1-ab">Witam! Poniżej podaję linki do PEŁNYCH tekstów książek D. Irvinga. Teksty są w formacie PDF (wymagają Adobe Acrobat Reader'a w wersji co najmniej 3.01) Destruction Of Dresden http://www.fpp.co.uk/books/Dresden/DRESDEN.pdf Goebbels. Mastermind of the Third Reich. http://www.fpp.co.uk/books/Goebbels/Goebbels.pdf Hitler's War http://www.focal.org/books/hitler/HW.pdf Nuremberg, The Last Battle. http://www.fpp.co.uk/books/Nuremberg/NUREMBERG.pdf  Chciałbym także poznać Waszą opinię o pracach tego kontrowersyjnego historyka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p67in4105of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001854" xml:id="txt_4.1-ab">Ale rewelacja - rozumiem że minoryci to sekta katerska? A oba kościoły chrześcijańskie, wschodni i zachodni, rzeczywiście daleko odeszły od "pierwotnego chrystianizmu" reprezentowanego, rzecz jasna, przez katarów... :))))))))))))))))))) Ziemkiewicz to gazetowy publicysta-pasjonat, ale twoja pasja, niestety, zawiodła cię na ten sam "grząski grunt". Dużo ciekawiej na te (i nie tylko) tematy piszą we "Frondzie" (do dostania w EMPiK) http://www.webfabrika.com.pl/fronda/</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1945in68642of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001854" xml:id="txt_5.1-ab">Brzmi nieźle. Nie spotkałem się z tym jeszcze w żadnej definicji narodu, ale całkiem niezłe. Trzebaby tylko sprawdzić, czy są jakieś (a raczej ile jest - bo jaka by nie byla definicja, to zawsze cos sie znajdzie) przykładów w realnym świecie negujących to. :-)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p553in22721of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001854" xml:id="txt_6.1-ab">Być może, ale czy: 1) w Rzymie zdawano sobie sprawę z rodzącego się na północy niebezpieczeństwa? 2) proces jednoczenia się Galów nie był znacznie przyspieszony właśnie przez rzymską agresję? Oczywiście. Wyprawa Cezara nie mogła być wynikiem tylko i wyłącznie kaprysu wodza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1540in54126of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001854" xml:id="txt_7.1-ab">Panie Krzysztofie, skoro mnie już Pan tak bezceremonialnie op....., to może poda mi Pan te inne analizy źródeł Wielkiego Kryzysu? Nie sądzi Pan, że wielu ekonomistów potraktowało to zdarzenie koniunkturalnie do wmówienia ludziom konieczności koryta, to znaczy regulacji gospodarki przez rząd?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
