<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p938in1010of:PWN_2002000147" xml:id="txt_1.1-ab">Gdy wróciła, usiadła obok niego na tapczanie. Zaczęła opowiadać o Marii.</ab>
     <ab n="p939in1011of:PWN_2002000147" xml:id="txt_1.2-ab">- Wzięłam ją ze szpitala tydzień temu...</ab>
     <ab n="p940in1012of:PWN_2002000147" xml:id="txt_1.3-ab">- Jak to wzięłaś? - zapytał.</ab>
     <ab n="p941in1013of:PWN_2002000147" xml:id="txt_1.4-ab">Okazało się, że Karina niedawno ukończyła szkołę pielęgniarek i została skierowana na staż do Rigshospitalet, największego duńskiego szpitala. Karina pracowała na oddziale dziecięcym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p361in384of:PWN_2002000147" xml:id="txt_2.1-ab">- Tak - skinęła głową policjantka, całkowicie zepchnięta do defensywy i zmuszona do krótkich odpowiedzi.</ab>
     <ab n="p362in385of:PWN_2002000147" xml:id="txt_2.2-ab">- Ma dość ciemną skórę, ale chyba nie jest Murzynem?</ab>
     <ab n="p363in386of:PWN_2002000147" xml:id="txt_2.3-ab">- Jego twarz jest zazwyczaj dość blada, czasami ma nieco zielonkawy odcień. Nasi lekarze nie potrafią jednoznacznie wypowiedzieć się na temat rasy przybysza - potwierdziła.</ab>
     <ab n="p364in387of:PWN_2002000147" xml:id="txt_2.4-ab">- Czy chce otrzymać azyl w Danii?</ab>
     <ab n="p365in388of:PWN_2002000147" xml:id="txt_2.5-ab">- Tak - powtórzyła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p884in956of:PWN_2002000147" xml:id="txt_3.1-ab">- Hej, Karina - zawołał.</ab>
     <ab n="p885in957of:PWN_2002000147" xml:id="txt_3.2-ab">- Wejdź - powiedziała cicho i położyła palec na ustach.</ab>
     <ab n="p886in958of:PWN_2002000147" xml:id="txt_3.3-ab">Korytarz był teraz oświetlony i ze zdumieniem zobaczył drewnianą, białą swastykę, wiszącą na ścianie. Nie dostrzegł jej za pierwszym razem. Zatrzymał się, zaskoczony. Karina stała tuż obok. Nic nie mówiła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p838in902of:PWN_2002000147" xml:id="txt_4.1-ab">Profesor zamilkła i popatrzyła na B. Ten szybko zamknął usta, bez jego woli układające się w "o", a może nawet w niedemokratyczne "ó".</ab>
     <ab n="p839in903of:PWN_2002000147" xml:id="txt_4.2-ab">- Jestem pewna, że tak młody człowiek jak pan - ciągnęła uczona - nie związany konserwatywnymi przesądami lingwistycznymi, a przeciwnie, ożywiany duchem demokracji, w pełni doceni motywacje i przewidywane owoce takiego otwarcia na Zachód.</ab>
     <ab n="p840in904of:PWN_2002000147" xml:id="txt_4.3-ab">- O - odparł zmieszany, ale i ucieszony.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p987in1067of:PWN_2002000147" xml:id="txt_5.1-ab">- Co chciałeś powiedzieć ? - spytała, pochylając się co chwila nad zaplamioną podłogą. - Nie, nie patrz na mnie, kiedy mam okulary.</ab>
     <ab n="p988in1068of:PWN_2002000147" xml:id="txt_5.2-ab">Zdjęła je szybko i spojrzała na B. Trzymał pierścionek na dłoni, ale jego kolor na tle ściany musiał dla astygmatyka i krótkowidza (a Karina była i jednym, i drugim) zlewać się w niespokojną, jasnobrązową plamę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p120in134of:PWN_2002000147" xml:id="txt_6.1-ab">- Znowu te bzdury o miłości - szeptał mężczyzna. - Nie chcesz mnie zrozumieć. Stworzenie człowieka wcale nie wymaga miłości. Tylko odrobiny seksu. A seks jest przymusem. Na początku świata ludzie otrzymali nakaz rozmnażania się. I robią to, gdyż nie ma takiej siły, która może powstrzymać seks. Natomiast delikatna możliwość miłości została zarezerwowana jedynie dla nielicznych. No, włóż szybko koszulę! Nie tutaj! Idź tam, za róg!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
