<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p873in1595of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_1.1-ab">Pozostawiwszy głowę McCleesa na stoliczku i oddaliwszy, na razie, pokusę, włączenia jej, to jest głowie, telewizora, Kamil powrócił do kanciapy i zasiadł przed komputerem. W Berlinie zaś, jak poinformowałby głowę Fabiena telewizor, gdyby był włączony, Bardzo Tajne Służby przejęły od Tajnych Służb poszukiwania zaginionej kwadrygi, a w razie niepowodzenia do tej roboty sposobiły się już Najbardziej Tajne Służby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p336in752of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_2.1-ab">BL: Wyznaczyłaś sobie jakiś moment albo okoliczności, w których skończysz karierę sportową?</ab>
     <ab n="p337in753of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_2.2-ab">OJ: Lata mijają i sport jest moją fascynacją, moim hobby, moim życiem, ale kiedyś będę chciała mieć rodzinę i żyć normalnie, nie na walizkach.</ab>
     <ab n="p338in754of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_2.3-ab">BL: Ciągłe podróżowanie, to pewnie męczące.</ab>
     <ab n="p339in755of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_2.4-ab">OJ: To nie jest komfortowe zaglądać do swojego łóżka i być we własnym domu tylko raz na jakiś czas.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p430in923of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_3.1-ab">Priviet! - przywitała McCleesa w swoim języku. Miała dobrze ponad 180 cm wzrostu, wschodnią twarz, w której uwagę zwracały błyszczące szaleństwem, czarne, buriackie oczy. Nosiła rozpuszczone, ciemne włosy do pupy i posiadała ciało, za które Angelina Jolie oddałaby majątek, nagrody Akademii oraz dorzuciła jako bonus Brada Pita. Ubrana była w obcisłe legginsy i bluzkę na ramiączkach, odsłaniającą zgrabny pępek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p633in1231of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_4.1-ab">Smród w łazience był nie do zniesienia. McClees spuścił wodę, chwycił ręcznik, starł rzygowiny i wyrzucił frotową kulę z ładunkiem na korytarz. Po holu przechadzał się człowiek w białych szmatach, w którym McClees rozpoznał garderobianego Ludmiły. Fabien zawołał go po francusku i dostał odpowiedź w tym samym języku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p204in526of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_5.1-ab">Jak to zrobić?</ab>
     <ab n="p205in527of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_5.2-ab">W organizacji o tradycyjnej strukturze, ale również w organizacji projektowej, komunikacja odbywa się zwykle poprzez poszczególne szczeble w hierarchii. I jest to rozwiązanie dobre, ponieważ ogranicza liczbę interakcji i zapobiega chaosowi komunikacyjnemu, gdy wszyscy porozumiewają się ze wszystkimi. W dobie zagrożenia kryzysem ten schemat należy jednak złamać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p469in977of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_6.1-ab">Sasza warknął coś pod nosem i nie interesował się McCleesem, natomiast jego towarzysz, niższy, ale równie atletyczny brunet, o twarzy skażonej odrobiną inteligencji, musnął Fabiena lodowatym spojrzeniem. „Powiało grozą. Gość mnie chyba nie lubi”. – pomyślał były stylista z mimowolnym drżeniem. Poczuł, jak wilgotnieją mu ręce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p228in565of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_7.1-ab">Wywiad powstał 11 marca 2009 roku w Biurze Poselskim profesor Głębockiej w Gdańsku. Całość w formie tekstowej zostanie opublikowana po autoryzacji. Opublikowany fragment audio dotyczy spekulacji na złotówce, interwencjonizmu w Unii Europejskiej oraz sytuacji stoczni w Szczecinie i w Gdyni. Czas nagrania to 6 minut i 26 sekund. Rozmowy można odsłuchać z serwisu wrzuta.pl: http://libuda.wrzuta.pl/audio/3b5aXRh9az/</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p670in1285of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_8.1-ab">Mój Boże, pierwszy komentarz pod Wyspą Olchon! Dziękuję! Na cześć ZEWA wprowadzam wycieczkę do Rygi do nagłówka :)</ab>
     <ab n="p671in1301of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_8.2-ab">Jubileuszowy, dziesiąty odcinek Wyspy Olchon! Fabien McClees wraca do cywilizacji i próbując ratować świat zderza się z brutalną rzeczywistością, co doprowadza go do rozpaczy...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p816in1506of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_9.1-ab">Ignut wykonał polecenie, ale tylko w części – wciągnął wiadro, po czym chlusnął wodą wprost w gołe plecy pięknej Heleny, odzianej jedynie w skąpe bikini.</ab>
     <ab n="p817in1507of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010000834" xml:id="txt_9.2-ab">Pani doktor patolog nigdy nie robiła tego, czego się po niej spodziewano, dlatego nie zerwała się z wrzaskiem, piskiem i przekleństwami, lecz odrobinę ściągnęła łopatki, opanowała drżenie rozgrzanego ciała, poddanego nagłemu wyziębieniu i bez pośpiechu odwróciła się w stronę dowcipnisia.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
