<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p688in716of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_1.1-ab">Tak, jest trochę takich reliktów. Można metaforycznie posłużyć się terminologią futbolową i powiedzieć, że ewolucja zostawiła nas na offsajdzie - rozwinęła pewne mechanizmy, które świetnie sprawdzały się w warunkach sawanny, mówiąc w uproszczeniu, a nagle tej sawanny nie ma i zamiast niej zostajemy wrzuceni w dżunglę wielkiego miasta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p962in998of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_2.1-ab">Dlaczego tak jest?</ab>
     <ab n="p963in999of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_2.2-ab">Brak powszechnej świadomości wagi problemu. Wyobraźmy sobie, że istnieją skuteczne szczepionki przeciwko chorobom zakaźnym, ale ich się nie stosuje, bo niewielu o nich słyszało, a ci, którzy słyszeli, powątpiewają w ich skuteczność. Nie ma wśród prawników powszechnej świadomości tego, jak zawodna jest pamięć świadka, ani wiedzy na temat tego, kiedy świadek może być uznany za wiarygodnego, a kiedy nie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p625in652of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_3.1-ab">Żeby zainteresować się kognitywistyką, trzeba chyba mieć również pewien kapitał wiedzy.</ab>
     <ab n="p626in653of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_3.2-ab">Tak, oczywiście. Trzeba też być otwartym na inne dyscypliny. Kognitywistyka to nie tylko filozofia, psychologia i informatyka. Notabene, ta ostatnia nie w całości jest dla nas interesująca. Powiedziałbym nawet, że większość informatyki jako dziedziny naukowej i technicznej jest z punktu widzenia kognitywistyki obojętna. Ważne pozostaje przede wszystkim modelowanie i sztuczna inteligencja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p74in86of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_4.1-ab">Czy warto byłoby wprowadzić psychologię jako przedmiot nauczania w liceum lub gimnazjum?</ab>
     <ab n="p75in87of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_4.2-ab">Myślę, że tak. Nawet na szczeblu edukacji wyższej mówi się, że brakuje studentom czegoś takiego jak "miękkie umiejętności akademickie": umiejętność współpracy, zachowania się w grupie, autoprezentacji i poznawania siebie. Tym bardziej przydałoby się to młodzieży szkolnej, bo liceum i gimnazjum to okres dojrzewania i gwałtownych zmian osobowości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p947in982of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_5.1-ab">Jak się ją trenuje?</ab>
     <ab n="p948in983of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_5.2-ab">Uczy się wykorzystania odpowiednich narzędzi. Bardzo pożytecznym "wehikułem" twórczości jest na przykład analogia. W szerokim znaczeniu - przenoszenia rozwiązań z jednej domeny do drugiej, dostrzegania podobieństw lub wykorzystywania rozwiązań wcześniej wypróbowanych w zupełnie innej dziedzinie. W nauce i w wynalazczości analogia działa jako technika twórczości. Przypuszczalnie w innych dziedzinach również. Aby nauczyć kogoś twórczego myślenia, pomaga my mu dostrzegać i wykorzystywać związki podobieństwa oraz analogie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p429in447of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_6.1-ab">Moim zdaniem, jest to przejaw nieświadomej inteligencji, a także dowód na to, że również złożone czynności poznawcze, a nie tylko elementarne funkcje umysłu, mogą zachodzić bez udziału świadomości. Oczywiście w innych przejawach inteligencji świadomość jest obecna i wpływa korzystnie na końcowy efekt naszych działań. Taki jest zresztą jej sens i wartość adaptacyjna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p412in430of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_7.1-ab">Po co więc w ogóle pojęcie intelektu?</ab>
     <ab n="p413in431of:IJP:znak:NeckaCzlowiek" xml:id="txt_7.2-ab">Samo pojęcie wywodzi się ze średniowiecznej filozofii. Określało to samo, co dzisiaj nazywamy "umysłem". W języku współczesnym intelekt to "aparat poznawczy człowieka". Nie ma badań na temat intelektu ani książek o nim, chociaż pisze się całe rozprawy o niektórych konkretnych funkcjach poznawczych typu pamięć czy percepcja.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
