<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1029in1060of:PWN_2002000184" xml:id="txt_1.1-ab">- Nie dla mojego zdrowia chyba mnie szukałeś, co? - pierwszy strzelił Północny.</ab>
     <ab n="p1030in1061of:PWN_2002000184" xml:id="txt_1.2-ab">- Oczywiście, mam w dupie twoje zdrowie - wypalił obojętnie Zygmunt.</ab>
     <ab n="p1031in1062of:PWN_2002000184" xml:id="txt_1.3-ab">- A ja twego nie - załadował Północny.</ab>
     <ab n="p1032in1063of:PWN_2002000184" xml:id="txt_1.4-ab">- Może konkretniej? - zarepetował Zygmunt.</ab>
     <ab n="p1033in1064of:PWN_2002000184" xml:id="txt_1.5-ab">Północny usiadł na ziemi.</ab>
     <ab n="p1034in1065of:PWN_2002000184" xml:id="txt_1.6-ab">- Wiesz... umierasz powoli.</ab>
     <ab n="p1035in1066of:PWN_2002000184" xml:id="txt_1.7-ab">- Co ty? Hajdegera się naczytałeś? To ciekawe, nikt inny nie umiera, tylko ja. Tak? - znowu zakpił Zygmunt.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p260in279of:PWN_2002000184" xml:id="txt_2.1-ab">- To już powiedziałaś. Co dalej? - twardo domagał się Zygmunt.</ab>
     <ab n="p261in280of:PWN_2002000184" xml:id="txt_2.2-ab">Trawka spuściła głowę, przesunęła palcem po krawędzi teczki. Oklepany trik. Nagle roześmiała się sztucznie i pozornie niezbita z tropu, wyrzuciła wesoło:</ab>
     <ab n="p262in281of:PWN_2002000184" xml:id="txt_2.3-ab">- Nie pamiętam! Ale obiecał kupić obraz. Za dwa kawałki. W ogóle fajny facet. Trochę śmieszny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p626in652of:PWN_2002000184" xml:id="txt_3.1-ab">- Dla takiej muzoli mogę uwierzyć w każde czary. Nawet w Koperfilda uwierzę - przyznał Bednarz, kiwając głową w kierunku charta. - Co się tak gapicie, jak biba, to biba! Będziemy uskuteczniać drętwiałkę? Po to tu przyszliśmy? - fuknął pytająco, widząc konsternację reszty. - Ty, stary, bawimy się, bawimy! Nie śpij, stary, nie śpij! Zobacz, kupa trawy! - klepnął w plecy Tomaszka, który otworzył oczy, po czym zanurkował w sałatce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p272in291of:PWN_2002000184" xml:id="txt_4.1-ab">- Doczekali się, doczekali.</ab>
     <ab n="p273in292of:PWN_2002000184" xml:id="txt_4.2-ab">- W końcu może będzie jakiś porządek!</ab>
     <ab n="p274in293of:PWN_2002000184" xml:id="txt_4.3-ab">- Teraz tylko w Bogu nadzieja...</ab>
     <ab n="p275in294of:PWN_2002000184" xml:id="txt_4.4-ab">Na półpiętrze żona Kobelskiego stała z dwiema staruszkami, mieszkającymi drzwi w drzwi z Zygmuntem. Na jego widok ucichły. Kobiety rozstąpiły się w złowrogim milczeniu. Zygmunt przeszedł bez słowa i gdy zaczął chrobotać kluczem w zamku, rozmowa, wspomagana westchnieniami, potoczyła się dalej:</ab>
     <ab n="p276in295of:PWN_2002000184" xml:id="txt_4.5-ab">- Ech, dożyliśmy czasów...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p467in491of:PWN_2002000184" xml:id="txt_5.1-ab">- Daj spokój z obrazkami! - Zygmunt nie miał zamiaru ciągnąć tej rozmowy, choć mimowolnie zerknął w rozświetlone słońcem okno. - I posłuchaj mnie dobrze: nie wiem, w jakie się bawisz klocki, ale chyba nam nie po drodze. Inna bajka. Pomyłka.</ab>
     <ab n="p468in492of:PWN_2002000184" xml:id="txt_5.2-ab">- No wiesz... wczoraj twój koleś przeholował. Niepriorytetowy chyba jest albo co. To jemu nie po drodze, ale nie nam. Nie mogłem nic zrobić...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p444in468of:PWN_2002000184" xml:id="txt_6.1-ab">- To dziecko jest martwe!</ab>
     <ab n="p445in469of:PWN_2002000184" xml:id="txt_6.2-ab">Słyszą na pewno. Oj, słyszą. Rozbawił go bezsens sytuacji, tym bardziej że za drzwiami na drugim piętrze, niczym odpowiedź, rozległ się płacz dziecka.</ab>
     <ab n="p446in470of:PWN_2002000184" xml:id="txt_6.3-ab">- Martwe jest! - powtórzył.</ab>
     <ab n="p447in471of:PWN_2002000184" xml:id="txt_6.4-ab">Płacz jeszcze bardziej się wzmógł.</ab>
     <ab n="p448in472of:PWN_2002000184" xml:id="txt_6.5-ab">- Martwe!</ab>
     <ab n="p449in473of:PWN_2002000184" xml:id="txt_6.6-ab">Płacz jeszcze, jeszcze głośniejszy.</ab>
     <ab n="p450in474of:PWN_2002000184" xml:id="txt_6.7-ab">- Naprawdę, jak Boga kocham, martwe jest to dziecko!</ab>
     <ab n="p451in475of:PWN_2002000184" xml:id="txt_6.8-ab">Dzieciak zaczął drzeć się wniebogłosy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
