<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p560in568of:310-2-000000061" xml:id="txt_1.1-ab">Wróćmy na Kościelec, na jego piękną zachodnią ścianę. 30 czerwca 1983 r. o godz. 14.00 przychodzi wiadomość, że na Zachodniej zdarzył się wypadek. Z "Murowańca" wyrusza Janusz Kubica oraz Andrzej Kusion, Franciszek Łukaszczyk i Sławomir Jankowski. Z Zakopanego śmigłowcem pilotowanym przez T. Augustyniaka dociera drużyna kierowana przez M. Gąsienicę. Są w niej: W. Bartkowski i R. Janik, A. Blacha i Piotr Konopka, Maciej Berbeka i Z. Chmiel.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2040in2048of:310-2-000000061" xml:id="txt_2.1-ab">Zdecydowanie się na marsz Doliną Cichą do Podbańskiej uratowało niejednego. 11 lutego 1965 r. z Kalatówek poinformowano GOPR, że jeden z mieszkańców schroniska wyjechał o godz. 16.00 na Kasprowy Wierch i dotychczas, mimo że upłynęły blisko 4 godziny, nie powrócił. Z Kasprowego miał zjeżdżać przez Goryczkową.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1558in1566of:310-2-000000061" xml:id="txt_3.1-ab">A więc stromo i przepaścisto. Dodajmy do tego konieczność uważania, aby nie zagubić się w ściankach i grzędach. Dodajmy śnieg zalegający półeczki i tarasy. Dodajmy mgłę i oblodzenia często otulające ten rejon. Klamry ułatwiają podchodzenie i schodzenie, ale przecież nie czynią tej trasy całkowicie bezpieczną. Gdzie jest bardzo stromo, gdzie dużo powietrza pod nogami - tam zawsze jest możliwość wypadku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1214in1222of:310-2-000000061" xml:id="txt_4.1-ab">31 stycznia J. Gąsienica Roj i lekarz-ratownik R. Janik odwiedzili dziewczynę w szpitalu, chcąc uzyskać od niej informację, gdzie znajduje się ciało zmarłego towarzysza. Okazało się wtedy, że stosunkowo nisko, zaledwie w jednej trzeciej ściany. Tak więc wszyscy w Morskim Oku ulegli złudzeniu sądząc, że wołanie dochodziło z dwóch trzecich wysokości. Takie pomyłki zdarzają się dość często.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2329in2337of:310-2-000000061" xml:id="txt_5.1-ab">Po Alekseju pozostały ślady: w zagłębieniu ciasnego korytarza przechodzącego w szczelinę pozostał jego aparat oddechowy, jest też i linka poręczowa biegnąca ukośnie w górę, na nieznaną stronę syfonu. On tam był. Ten syfon jest jego. Pokonał nieznane, ale nie było mu dane opowiedzieć o tym...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p874in882of:310-2-000000061" xml:id="txt_6.1-ab">Dotarliśmy wreszcie pod szczyt Mnicha. Tam nastąpił podział sprzętu i ludzi. Do zjazdu zostali wyznaczeni J. Uznański i S. Janik, ważną rolę opuszczającego kolegów na stalowych linach przejął jak zwykle W. Gąsienica Roj I. Pozostali, zgodnie z przydziałem czynności, wykonywali inne zadania - od założenia stanowiska asekuracyjnego po przygotowanie herbaty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1785in1793of:310-2-000000061" xml:id="txt_7.1-ab">Mówiliśmy już, że na Żabim Mnichu zdarzały się wypadki nietypowe. Jak dotychczas, mimo licznych odpadnięć, nie zginął tu żaden taternik. Spadali pod samą ścianę, tkwili kilka godzin w pionowych zerwach bojąc się głębiej odetchnąć, aby nie odpaść, doznawali lekkich i poważnych kontuzji, gubili haki i spadali kolegom na głowy czy plecy - ale wracali żywi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p456in464of:310-2-000000061" xml:id="txt_8.1-ab">W rok później - 2 września - na szlaku zejściowym ze Świnicy na Zawrat zdarzył się poważny wypadek. Tym razem śmigłowiec pilotował J. Siemiątkowski, a całą wyprawą kierował K. Gąsienica Byrcyn. Po dotarciu ekipy do rannej umieszczono ją w specjalnych noszach i wciągnięto na pokład śmigłowca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1309in1317of:310-2-000000061" xml:id="txt_9.1-ab">Inna grupa w tym czasie znosi spod ściany zwłoki drugiego ze wspinaczy.</ab>
     <ab n="p1310in1318of:310-2-000000061" xml:id="txt_9.2-ab">Stanowisko zjazdowe gotowe, Robert już przypięty do stalowej liny. Jeszcze sprawdza zapięcia uprzęży i sprawność swego radia. Dzięki łączności radiowej - i dobrej widoczności!- W. Cywiński może spełniać rolę naprowadzającego... O godz. 18.15 rozpoczęto zjazd długości 220 m. Robert i zwożony wspinacz lądują pod ścianą już o 18.50.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1071in1079of:310-2-000000061" xml:id="txt_10.1-ab">Druga, trzecia...</ab>
     <ab n="p1072in1080of:310-2-000000061" xml:id="txt_10.2-ab">Z wolna wpadamy w stan jakiegoś odrętwienia. Od czasu do czasu, któryś z nas, kiwając się jak Żyd w szabas, zagłębia się w krótką drzemkę.</ab>
     <ab n="p1073in1081of:310-2-000000061" xml:id="txt_10.3-ab">Nareszcie zaczyna się rozwidniać. Czarne kontury dolnych urwisk Mięguszowieckiego stają się coraz bardziej widoczne. Wyżej - jest zupełnie biało. Tam siedzi nasz umrzyk.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p246in254of:310-2-000000061" xml:id="txt_11.1-ab">Nazajutrz ekipa dowodzona przez J. Gąsienicę Roja przystępuje do transportu zwłok. Mimo silnego wiatru Henryk Serda decyduje się na lot śmigłowcem. Część ekipy desantuje się w pobliżu zmarłej, reszta idzie od dołu.</ab>
     <ab n="p247in255of:310-2-000000061" xml:id="txt_11.2-ab">Pierwszy dzień 1984 r. rozpoczął się od smutnego obowiązku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2183in2191of:310-2-000000061" xml:id="txt_12.1-ab">Warunki były trudne: mokry i głęboki śnieg, szlak nie przetarty, w godzinach wieczornych zerwał się silny wiatr. No i trasa wymagająca. Z Kasprowego Wierchu na Giewont droga wiedzie granią przez Czubę Gorczykową, Suchy Wierch Kondracki, Kopę Kondracką i Przełęcz Kondracką.</ab>
     <ab n="p2184in2192of:310-2-000000061" xml:id="txt_12.2-ab">To nie był rozsądny pomysł.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
