<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p366in4094of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_1.1-ab">Olga zmięła kwitek i zadowolona z siebie, wrzuciła go do filiżanki po kawie. Wzięła do ust kęs szarlotki. - Dobra - związała zerwaną przez opowieść nitkę kalorii - wyjątkowo dziś smaczna.</ab>
     <ab n="p367in4097of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_1.2-ab">Poprosiła, za moją namową, o drugą szarlotkę i wypiliśmy po kubku cytrynowej herbaty, by nieść przez chwilę jej ciepło w drodze powrotnej do naszej graciarni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p419in4303of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_2.1-ab">Pociągnąłem długi, zbyt długi łyk, który zmroził mi gardło. Przed oknem przejechał pierwszy nocny autobus, ostatnie dziś dwa psy sikały na trawniku, ich właściciele wpatrywali się w oświetloną witrynę Rimini z obojętną twarzą. Wysączyliśmy w milczeniu rude smugi, kelner bez pytania postawił przed nami już trzecie szklaneczki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p155in1981of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_3.1-ab">"Powierzchnia Ziemi nabrałaby zupełnie innego wyglądu, gdyby w architekturze szkło zastąpiło cegłę.</ab>
     <ab n="p156in1983of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_3.2-ab">Byłoby tak, jakby Ziemia przywdziała strój z brylantów i emalii.</ab>
     <ab n="p157in1984of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_3.3-ab">Strój o niewyobrażalnej wspaniałości.</ab>
     <ab n="p158in1985of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_3.4-ab">Wszędzie rozciągałyby się przed nami cuda większe niż w ogrodach Tysiąca i jednej nocy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p68in828of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_4.1-ab">Najważniejsze zdanie Dominguina dotyczy, co nie dziwi, nierozłącznej pary: corridy i śmierci. Wielu innych przed nim i po nim o śmierci po południu mówiło, lecz Dominguín dotknął sedna: "Jestem przekonany, że śmierć jest kwadratowym metrem, który kręci się po arenie. Toreador wie, że nie może weń wkroczyć w chwili, gdy byk szarżuje. Ale nie wie, gdzie ten metr kwadratowy się znajduje".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p275in3043of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_5.1-ab">Przy tej okazji, trzy domy i Warbud (czy może J.W. Construction lub Budimex), muszę wspomnieć o bodaj najważniejszym dla teoretyków architektury tekście dotyczącym przejrzystości. Tekst wyszedł spod srebrzystych parkerów Colina Rowe'a i Roberta Slutzky'ego. Zatytułowany jest Przezroczystość rzeczywista i przezroczystość wirtualna i samym tytułowym zestawieniem wyjaśnia ten drugi, trudniejszy do dostrzeżenia, wymiar szklanej architektury - niewidoczny dosłownie, na pierwszy rzut oka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p61in741of:IJP:znak:BienczykPrzezroczystosc" xml:id="txt_6.1-ab">Nie było jej zawsze, czaiła się po swej stronie, by niespodziewanie wybuchnąć, ujawnić jako ruchome niczym piaski miejsce i wciągnąć w siebie. Miała tu swe media, tajemnych pośredników, ukrytych wysłanników, którzy niespodziewanie przywoływali ją, wypuszczali z siebie, wyczarowywali spod stert rzeczy, przygotowywali dla niej miejsce. Na przykład pewnego dnia, gdy wróciwszy z cmentarza w Port-Bau, słuchaliśmy bandoneonu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
