<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1695in1789of:PWN_2002000157" xml:id="txt_1.1-ab">- Kto to jest Achacy? - odważyłam się spytać.</ab>
     <ab n="p1696in1790of:PWN_2002000157" xml:id="txt_1.2-ab">- Mój przyszywany brat. Od dziecka wychowywali go mędrcy.</ab>
     <ab n="p1697in1791of:PWN_2002000157" xml:id="txt_1.3-ab">- Ciebie też?</ab>
     <ab n="p1698in1792of:PWN_2002000157" xml:id="txt_1.4-ab">Oczy Nony zalśniły. Położyła dłoń na ręce Nelina i dopiero wtedy powiedziała:</ab>
     <ab n="p1699in1793of:PWN_2002000157" xml:id="txt_1.5-ab">- Najpierw wychowywał mnie Nelin. Znalazł mnie na Zatrutej Polanie.</ab>
     <ab n="p1700in1794of:PWN_2002000157" xml:id="txt_1.6-ab">- A ponieważ była chora, poszedłem z nią do znajomej Koloraczki - odezwał się chrapliwie Nelin. - Do Hiacynty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p244in263of:PWN_2002000157" xml:id="txt_2.1-ab">Pani Rylicka odchyliła się do tyłu. Patrzyła na mnie tak, aż zrobiło mi się nieprzyjemnie i zaczęłam żałować swoich słów. No, ale dostanę burę.</ab>
     <ab n="p245in264of:PWN_2002000157" xml:id="txt_2.2-ab">- Masz rację, Janino - odezwała się wreszcie zmęczonym głosem. - Nie będę się już wtrącać w twoje sprawy. Jesteś mądrą panienką i sama sobie dasz radę z... Stefuniem i Piotrunkiem. Idź już, dziecko, idź.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1196in1275of:PWN_2002000157" xml:id="txt_3.1-ab">Ale dzisiaj umysł mędrca od razu uleciał w stronę Ciemnej Gwiazdy. Wieża z jego ciałem już dawno przestała być widoczna. Miasto Siedmiu Wież wyglądało niczym plama rozjaśniona drobnymi iskierkami, rozlana tuż obok Srebrzystej Rzeki. Po chwili ujrzał swoją planetę wielkości piłki do hurlati - ulubionej gry małych Koloraków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1851in1953of:PWN_2002000157" xml:id="txt_4.1-ab">- Dziękuję. - Byłam bardzo wzruszona.</ab>
     <ab n="p1852in1954of:PWN_2002000157" xml:id="txt_4.2-ab">- Teraz już idź. Mędrzec nie powinien na ciebie czekać - powiedział trochę szorstko.</ab>
     <ab n="p1853in1955of:PWN_2002000157" xml:id="txt_4.3-ab">Wypadłam ze sklepu i pobiegłam na umówione miejsce. Bizbir już był. Zamyślony, zgarbiony i bardziej ponury niż zwykle. Strzelił palcami i obok niego pojawiła się puchata chmura. Usiadł w niej i zaprosił, bym zajęła obok niego miejsce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1672in1766of:PWN_2002000157" xml:id="txt_5.1-ab">- Nic ci się nie stało? - spytała jasnym głosem.</ab>
     <ab n="p1673in1767of:PWN_2002000157" xml:id="txt_5.2-ab">- Nic. - Pokręciłam głową i spojrzałam na nią z prawdziwym zachwytem. Była piękna. Włosy zaplecione w warkocz do pasa, twarz o idealnych rysach, zgrabna sylwetka.</ab>
     <ab n="p1674in1768of:PWN_2002000157" xml:id="txt_5.3-ab">- Jestem Nona. A ty jesteś pewnie Jargołka, tak?</ab>
     <ab n="p1675in1769of:PWN_2002000157" xml:id="txt_5.4-ab">- Tak. Skąd wiesz?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p95in107of:PWN_2002000157" xml:id="txt_6.1-ab">Podniosłam oczy znad talerzyka z malinami, posypanymi cukrem.</ab>
     <ab n="p96in108of:PWN_2002000157" xml:id="txt_6.2-ab">- Spacerowałam, byłam nad rzeką.</ab>
     <ab n="p97in109of:PWN_2002000157" xml:id="txt_6.3-ab">- A na złomowisku byłaś?</ab>
     <ab n="p98in110of:PWN_2002000157" xml:id="txt_6.4-ab">- Nie.</ab>
     <ab n="p99in111of:PWN_2002000157" xml:id="txt_6.5-ab">- To bardzo dobrze, Janino. To nie jest miejsce dla dziewczynek. A co będziesz robiła?</ab>
     <ab n="p100in112of:PWN_2002000157" xml:id="txt_6.6-ab">- Jeszcze nie wiem - odparłam zgodnie z prawdą. - Może pójdę do Zosi?</ab>
     <ab n="p101in113of:PWN_2002000157" xml:id="txt_6.7-ab">- Co u niej?</ab>
     <ab n="p102in114of:PWN_2002000157" xml:id="txt_6.8-ab">- Wszystko w porządku.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
