<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p249in461of:PWN_3102000026" xml:id="txt_1.1-ab">Wiele lat wcześniej bowiem jego utwory otworzyły przed mną głębię znaczeń i wicher emocji, gdy powróciłem do nich po jednej z najważniejszych "podróży intelektualnych" w życiu, czyli zakupieniu i "połknięciu" w latach 1973 - 1976 wszystkich 11 tomów pomnikowego wydania "Pism wszystkich" Cypriana Norwida w edycji Juliusza Wiktora Gomulickiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p351in577of:PWN_3102000026" xml:id="txt_2.1-ab">- To zrozumiałe, a i trudno mieć jakiekolwiek zastrzeżenia do tej sympatycznej inicjatywy. Stanowi ona doskonałe dźwiękowo-dokumentacyjne uzupełnienie tematu naszej rozmowy... Osobną grupą nagrań stały się, zarejestrowane w tym samym 1966 roku dla radia, piosenki rosyjskie: "Nie odchodź" i "Kołysanka" Babajewa oraz dwa tematy ludowe: "Bradiaga" i "Ja wstrietił diewuszku". Wracając do rozstania z macierzystą formacją - jaki miało ono przebieg?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p928in1229of:PWN_3102000026" xml:id="txt_3.1-ab">Bez czułostkowości i sentymentalizmu, bez fałszywego egocentryzmu, warto zadać retoryczne pytanie - ilu młodym ludziom w tym czasie, tak jak i wcześniej, ten konglomerat autentycznych wartości pozwalał przeżywać głębiej, wybierać rozumniej, oceniać sprawiedliwiej?! Czy nie jest to któraś z kolei weryfikacja, a z drugiej strony kolejny dług - nie do spłacenia? Bo Piękno na to jest, by zachwycało / Do pracy - praca, by się zmartwychwstało...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1862in2304of:PWN_3102000026" xml:id="txt_4.1-ab">Finis coronat opus? Nic podobnego - ten ocean dźwięków i przeżyć nie kończy się, bo nie umiera ani wraz z nim, ani wraz z nami: tak więc początek pieśni przyjmij, Czytelniku -</ab>
     <ab n="p1863in2305of:PWN_3102000026" xml:id="txt_4.2-ab"> Bo pieśń nim dojrzy, człowiek nieraz skona.</ab>
     <ab n="p1864in2306of:PWN_3102000026" xml:id="txt_4.3-ab"> A niźli skona pieśń, naród pierw wstanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p288in510of:PWN_3102000026" xml:id="txt_5.1-ab">Taka oto "kręta" edukacja trwała do roku 1958, kiedy to rodzina Wydrzyckich zdecydowała się na emigrację do Polski. Czesław namawiał do tego swego ojca także dlatego, że - podobnie jak jego kolegom, z których wielu na zawsze przepadło i zrusyfikowało się podczas przymusowych peregrynacji po całym imperium - groził mu pobór do "czerwonego" wojska, czego - z oczywistych powodów - nie mógł ścierpieć...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p998in1312of:PWN_3102000026" xml:id="txt_6.1-ab">Bez względu na akcydentalność losowych czynników budujących umiejscowione w czasie podłoże - etap, w którym Niemen staje się nie tylko - powiedzmy w porządku chronologicznym - wykonawcą, kompozytorem, autorem tekstów, projektantem okładek własnych płyt, producentem nagrań, ale także jednoosobowym zespołem akompaniującym i autorem wszystkich piosenek prezentowanych w pełnorecitalowym programie, jest logicznym krokiem, który prędzej czy później zostałby przez niego zrobiony.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p948in1253of:PWN_3102000026" xml:id="txt_7.1-ab">Po przytoczeniu opinii czwórki licealistów następuje passus szczególnie nas interesujący: Szkoda, że oszczędzono młodzieży widoku Niemena, który po swoim ostatnim występie w Radomsku - chociaż przy zsuniętej kurtynie - ściągnął spodnie i wypiął się na publiczność. Może widok idola z gołym tyłkiem pozbawiłby nastolatków złudzeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1719in2147of:PWN_3102000026" xml:id="txt_8.1-ab">- W pańskim komentarzu umieszczonym we wkładce płyty "Spodchmurykapelusza"" czytamy m.in.: "Spokorniałem i nie męczy mnie głód awangardowego zawracania głowy". Zważywszy na muzyczną i tekstową zawartość płyty, trudno się z tym zgodzić...</ab>
     <ab n="p1720in2148of:PWN_3102000026" xml:id="txt_8.2-ab">- Kolejne nieporozumienie. Ta płyta nie jest ani w jednym calu awangardowa na miarę muzyki rodem z "Warszawskiej Jesieni" czy modernistycznych zapędów art.-rocka, jaki uprawiałem w latach siedemdziesiątych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p683in941of:PWN_3102000026" xml:id="txt_9.1-ab">Nie bez przyczyny przytoczyłem całą ówczesną wypowiedź artysty - nie tylko dlatego, że wiąże w jeden łańcuch poprzednie (LP "Niemen Aerolit") i planowane (ostatecznie - album "Idée fixe") zamierzenia. Ta próba autokomentarza stanowi znacznie rozbudowane, w stosunku do informacji werbalnych, a nie insynuacji imaginacyjnych, jakie może wysnuć słuchacz albumu, "uzasadnienie" i osadzenie w świecie niemenowskich fascynacji tego okresu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p552in797of:PWN_3102000026" xml:id="txt_10.1-ab">- Poezja walcząca o coś jest mi niewątpliwie bliższa, niż - jak się jeszcze do niedawna mówiło - "niezaangażowana", choć zaangażowanie to rozumiano dość jednostronnie i płytko, jako walkę słowem o wcielanie zdezawuowanej ideologii, miast o poprawę ludzkiego wnętrza, jego "konstrukcji moralnej".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p986in1293of:PWN_3102000026" xml:id="txt_11.1-ab">Program - w innej sytuacji politycznej absolutnie neutralny: subtelnie zaaranżowanym melodiom towarzyszył obraz artysty przygotowującego wigilijną wieczerzę, kładącego siano pod obrusem na stole - nagle nie tylko stał się symbolem "zdrady" Niemena, ale i perfidnym posłużeniem się symbolami chrześcijańskimi do pacyfikacji wzburzonych nastrojów społecznych!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p744in1006of:PWN_3102000026" xml:id="txt_12.1-ab">Kolejne miesiące i lata wzbogaciły pulę realizacji m.in. o film "Teraz na ciebie zagłada" według noweli Jerzego Andrzejewskiego, oparty na chińskich motywach spektakl teatralny "Wdzięczna pani Strumyk" czy "Sen nocy letniej" Williama Szekspira w Łodzi. Przez wiele lat trwała także współpraca ze znaną szeroko w świecie Olsztyńską Pantomimą Głuchych, zapoczątkowana w 1978 roku wspomnianą już "Galateą", a kontynuowana m.in. spektaklem "Bankiet" według Witolda Gombrowicza z 1983 roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p324in550of:PWN_3102000026" xml:id="txt_13.1-ab">- Proszę się nie oburzać: tylko drobiazgowe i chłodne przyjrzenie się Pana ówczesnym wyborom i motywom może uwiarygodnić dalsze dociekania, prezentacje i analizy, dać nam podstawę do rzetelnej oceny dokonań. Zauważmy więc, że poza wykonywaniem standardów i parafraz polskich motywów ludowych, równolegle rozpoczyna Pan własną drogę twórczą...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p629in883of:PWN_3102000026" xml:id="txt_14.1-ab">- Wybrał się tam Pan jesienią, zdążywszy jedynie - właściwie na pożegnanie "Grupy "Niemen"" - zrealizować w czerwcu jeden utwór do oratorium bitowego "To pejzaż mojej ziemi". Fragment był zatytułowany - jak na ironię! - "Przecież nas wita..." (do słów Jacka Hohensee i Adama Kreczmara, z muzyką Marka Sewena), choć z drugiej strony było to właśnie powitanie tych "zaoceanicznych" nadziei, by po kilkunastu zaledwie miesiącach znów tracić kolejne złudzenia...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
