<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p129in137of:IJP:7:310-4-000000106" xml:id="txt_1.1-ab">Nie przeszło pół godziny, gdy w drzwiach restauracyjnych ukazał się Raue. Nie znałem go przedtem, bo za moich czasów wileńskich był jeszcze sztubakiem, a potem przebywał za granicą.</ab>
     <ab n="p130in138of:IJP:7:310-4-000000106" xml:id="txt_1.2-ab">Bez dłuższych wstępów przedłożyłem mu całą sprawę i zaproponowałem pracę. Raue z entuzjazmem przyjął tę propozycję.</ab>
     <ab n="p131in139of:IJP:7:310-4-000000106" xml:id="txt_1.3-ab">Dzięki Opatrzności Boskiej zyskałem więc od razu trzech współpracowników, którym mogłem zawierzyć najbardziej poważne sprawy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p517in525of:IJP:7:310-4-000000106" xml:id="txt_2.1-ab">W parę tygodni po przybyciu kmdr. Hanrahana wpłynął do portu lekki krążownik amerykański. Ku naszemu zdziwieniu wyładowano z okrętu potężny samochód osobowy, pomalowany w wojskowe barwy ochronne, i małego, szczupłego porucznika armii amerykańskiej o wielkim nosie, nazwiskiem Henry Bankford Smith.</ab>
     <ab n="p518in526of:IJP:7:310-4-000000106" xml:id="txt_2.2-ab">Hanrahan poinformował mnie, że por. Smith przyjechał z polecenia Hoovera, aby sprawdzić konosamenty statków przybyłych do Gdańska z towarami, przysłanymi przez American Relief Mission.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p883in891of:IJP:7:310-4-000000106" xml:id="txt_3.1-ab">Na dworcu nie zastaliśmy nikogo poza Harveyem; czym byłem nieco zdziwiony, że nie ma generała Hakinga i nie ma nikogo z przedstawicieli Gdańska. Harvey był bardzo zdenerwowany. Wreszcie nadszedł pociąg berliński. Konduktor wskazał nam specjalny wagon sypialny, dany do dyspozycji Sir Reginalda.</ab>
     <ab n="p884in892of:IJP:7:310-4-000000106" xml:id="txt_3.2-ab">W drzwiach wagonu ukazał się wysoki, chudy Anglik o jastrzębiej, okolonej spiczastą, siwiejącą bródką twarzy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
