<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p757in785of:IJP:znak:TochmanCorenka" xml:id="txt_1.1-ab">Beata nigdy nie zobaczyła swojego wydrukowanego Aniołka.</ab>
     <ab n="p758in786of:IJP:znak:TochmanCorenka" xml:id="txt_1.2-ab">Lubiła pisać reportaże o tym, w co ludzie wierzą, jak się modlą i o co, jak myślą i czego pragną. Sporo pisała o hinduizmie, islamie, Trzecim Świecie. Opowiadała także o tych, którzy z Bogiem na ustach zabijają innych. Napisałaby więc z pewnością o Bali, co się stało w Kucie, tuż przy głównym deptaku. Akurat mieszkała (od dwóch dni) w hotelu nieopodal.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p512in532of:IJP:znak:TochmanCorenka" xml:id="txt_2.1-ab">Niemłoda kobieta, pewnie mieszkanka wsi Aba, rozpoznała Czajkę i pokazała jej ręką, że powinna wejść do środka pałacu. Weszli całą trójką, na początku nieśmiało, powoli, z przekonaniem, że zostali dopuszczeni do królewskiej prywatności, że dostępują wyjątkowego zaszczytu, który ludziom przed bramą nie został podarowany. Ale nie. Na dziedzińcu stał taki sam kolorowy tłum, rozgadany, tutejsi, biali i Japończycy, wszyscy na coś czekali.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p568in589of:IJP:znak:TochmanCorenka" xml:id="txt_3.1-ab">Czy ma listę wszystkich rannych przyjętych do szpitala? I do innych szpitali, których jest tutaj całkiem sporo. Nie ma.</ab>
     <ab n="p569in590of:IJP:znak:TochmanCorenka" xml:id="txt_3.2-ab">Czy ma listę pacjentów ewakuowanych następnego dnia do Darwin w Australii? Nie ma.</ab>
     <ab n="p570in591of:IJP:znak:TochmanCorenka" xml:id="txt_3.3-ab">Czy ma spis cudzoziemców przyjętych do tutejszych szpitali przed zamachem? Może Beata trafiła tu z całkiem innego powodu? Może wpadła pod samochód? Jeżdżą tu jak szaleni, bez żadnych reguł, i to jeszcze lewostronnie. I takiej listy nie ma.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
