<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p48in106of:pwn:gazety:C:C0723HGS.997.xml_1" xml:id="txt_1.1-ab">5. Wyroki carskie były srogie, ale bardzo różne. Wspomniany wyżej Dubiecki odgrywał w powstaniu styczniowym o wiele większą rolę, a też nie został stracony. Wspomina przecież, że był na Sybirze razem z Antonim Schmidtem. Schmidt nie był jedynym ułaskawionym przez hrabiego Berga lub cara. Razem z nim ułaskawiony został Landowski. Uniknęli śmierci również Michalski, Stroński oraz inni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_2.1-ab">Oto znane sosenki na piaskach o powykręcanych jakby od żaru słonecznego konarach koloru miedzi. Oto kwitnący sad na Czarnej Górze z sylwetką miasta w głębi..., oto Pomorzańskie Skałki i rozlewisko Błędowskiej Pustyni, Fiołkowa, Rabsztyn!</ab>
     <ab n="p43in96of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_2.2-ab">To pani Płonowska malowała... to obraz pani Płonowskiej - powtarzało się w tych okolicznościach nazwisko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p38in86of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_3.1-ab">W zbiorach muzealnych, w tym w Muzeum Narodowym w Warszawie znajdują się jedynie pojedyncze prace artystki.</ab>
     <ab n="p39in88of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_3.2-ab">W rozdziale "Szkoła i Wychowankowie", w spisie "Profesorowie" nazwisko Jej wymienione jest jako nauczyciela rysunków i informacja, że uczyła w latach: 1929-1939 (3).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p65in140of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_4.1-ab">Od północy łąki, pokrywające się jesienią łanami liliowych kwiatów - ziemonitów, z dębami na starych górniczych wyrobiskach i bielejącą w oddali piaskami, Pustynią Błędowską.</ab>
     <ab n="p66in142of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_4.2-ab">Na wschodzie, za fioletową smugą lasu, strzela w górę wieża olkuskiej Fary. Wapienna szosa przecinała białą kreską cały ten krajobraz, by zniknąć za Bolesławiem, w Roznowskim lesie przed Starym Olkuszem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p91in192of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_5.1-ab">W czasie wakacji, w każdą niedzielę, schodziliśmy się w niewielkiej bibliotece, założonej i prowadzonej przez rodziców Janka Waśniewskiego. Tam odbywały się zwykle narady i pomysły różnych imprez, któreśmy w czasie wakacji urządzali "Wieczór Poezji i Humoru", przedstawienia i jakby się to dziś nazwało - potańcówki. Pani Maria prawie zawsze brała w tym udział i interesowała się żywo naszymi poczynaniami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p50in110of:pwn:gazety:C:C0723HGS.997.xml_1" xml:id="txt_6.1-ab">6. Gdyby Schmidt współpracował z policją carską to najprawdopodobniej nie byłby wysłany na Sybir, gdzie przebywał około 15 lat.</ab>
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:C:C0723HGS.997.xml_1" xml:id="txt_6.2-ab">7. Rosyjski historyk Berg (11) dysponował niewątpliwie obszernymi materiałami archiwalnymi o powstaniu styczniowym i w swej bardzo obszernej pracy na ten temat słowem nie wspomniał o zdradzie powstania przez Antoniego Schmidta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p27in64of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_7.1-ab">W 1917 r. przeprowadza się wraz z matką do Bolesławia. W Olkuszu obejmuje posadę nauczycielki rysunków w miejscowym gimnazjum żeńskim i urzędniczki w biurze kopalni w Bolesławiu.</ab>
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_7.2-ab">Zarabiając stosunkowo sporo, mogła zapewnić godziwe życie matce i sobie, a także każdą wolną chwilę poświęcić malowaniu.</ab>
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_7.3-ab">W czasie II wojny światowej kilkakrotnie zmienia miejsce zamieszkania. Z początkiem wojny przenosi się do dworku w Krzykawce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p31in72of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_8.1-ab">W listopadzie 1946 r. powróciła do Olkusza, by nadal uczyć rysunków.</ab>
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_8.2-ab">W środowisku olkuskim była osobą znaną, często w miejscowej resursie organizowano jej wystawy. Podziwiali i doceniali ją też uczniowie.</ab>
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:C:C0724HGS.997.xml_1" xml:id="txt_8.3-ab">Zginęła tragicznie 15 października 1955 r. w okolicy Olewina, uderzona przez otwarte drzwi przejeżdżającego pociągu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
