<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0741PES.998.xml_5" xml:id="txt_1.1-ab">W jednym z kącików wystawy, na kolorowej serwecie, rozłożono tomiki poezji regionalnej. Już sama okładka tomiku przyciągała wzrok, wabiąc bukietem barwnych, polskich polnych kwiatów.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0741PES.998.xml_5" xml:id="txt_1.2-ab">Do tego tomik, którego autorką jest Irena Urbanska-Becla, ma znamienny tytuł "Zapach lata". Wydana ostatnio książeczka jest cegiełką na odnowienie starego, zabytkowego kościółka w Trzcinicy i można ją jeszcze nabyć w bibliotece wiejskiej, mieszczącej się w domu parafialnym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0741PES.998.xml_21" xml:id="txt_2.1-ab">4. Opis winien być wykonany na oddzielnej kartce i dopięty lub doklejony na odwrocie fotogramu. (Bezpośrednie pisanie na odwrocie zdjęcia może spowodować zniszczenie powierzchni obrazu odciskami pisma.)</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:C:C0741PES.998.xml_21" xml:id="txt_2.2-ab">5. Zdjęcia winny być składane (wzgl. nadsyłane pocztą), wraz z danymi osobowymi nadsyłającego do dnia 30 lipca 1998 r. na adres: Stowarzyszenie Miłośników Jasła i Regionu Jasielskiego, ul. Kołłątaja 1, 38-200 Jasło.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0741PES.998.xml_14" xml:id="txt_3.1-ab">W dniach 28 i 29 kwietnia br. w Młodzieżowym Domu Kultury w Jaśle, miały miejsce dwa znaczące wydarzenia oświatowo-kulturalne, z udziałem uczniów szkół podstawowych i ponadpodstawowych z Jasła i regionu jasielskiego.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0741PES.998.xml_14" xml:id="txt_3.2-ab">Oba te wydarzenia zasługują na szczególną uwagę ze względu na dodatkowe, poza zwykłymi obowiązkami szkolnymi, zainteresowania młodzieży oraz na podjęcie dobrowolnego wysiłku i udziału w organizowanych dla niej turniejach, konkursach i olimpiadach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0741PES.998.xml_2" xml:id="txt_4.1-ab">Te zaledwie 1500 ha stanowi ostoję nieomal połowy wszystkich zbiorowisk roślinnych i gatunków stwierdzonych na terenie Parku. Ekosystemy nieleśne MPN są głównym biotopem dla dużej liczby gatunków roślin rzadkich i zagrożonych oraz podlegających ochronie prawnej. Przykładem mogą być gatunki z rodziny storczykowatych, które są tu szczególnie liczne i mają bogate populacje. Śnieżnobiałe podkolany i bladoróżowe gółki zachwycą każdego spacerującego po szlakach wiodących wśród łąk.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0620PES.998.xml_2" xml:id="txt_5.1-ab">Od Wielkiego Piątku odwiedzamy Grób Chrystusa, przy którym stoi tradycyjna straż. Wielka Sobota to dzień święcenia jadła, z symbolicznym barankiem i pisankami. Warto tu wspomnieć, że święcenie jadła to zwyczaj wyłącznie słowiański. W Wielką Sobotę święcie się też wodę i ogień.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0620PES.998.xml_2" xml:id="txt_5.2-ab">Wreszcie uroczysta Rezurekcja w Wielką Niedzielę rano, a po niej wielkanocne śniadanie, poprzedzone dzieleniem się święconym jajkiem, podobnie jak opłatkiem w Boże Narodzenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:C:C0620PES.998.xml_13" xml:id="txt_6.1-ab">Teren Magurskiego Parku Narodowego i jego otoczenie zaliczane są do obszarów szczególnie bogatych pod względem fauny gadów i płazów. Spotyka się tu takie gatunki jak: salamandra plamista, traszki górskie, karpackie i grzebieniaste, kumak górski, żmija zygzakowata, gniewosz plamisty, zaskroniec zwyczajny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0620PES.998.xml_19" xml:id="txt_7.1-ab">Rysunek Kubusia ma być wykorzystany na pocztówkach przygotowywanych przez Polski Komitet Olimpijski.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0620PES.998.xml_19" xml:id="txt_7.2-ab">Kuba ma dwie, równie uzdolnione siostry, starszą o dwa lata Martę i młodszą Ewę uczennicę klasy trzeciej.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:C:C0620PES.998.xml_19" xml:id="txt_7.3-ab">Jak informuje dyr. M. Wędrychowicz, czynione są starania o przyznanie Kubusiowi stypendium z Krajowego Funduszu na rzecz Dzieci szczególnie uzdolnionych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0741PES.998.xml_14" xml:id="txt_8.1-ab">Uznanie, szacunek i podziękowanie należy również skierować pod adresem tych szkół, a przede wszystkim nauczycieli, którzy - wbrew dość powszechnie panującej opinii o braku zainteresowań ze strony młodzieży różnymi konkursami potrafią znaleźć, odpowiednio pokierować i otoczyć opieką uczniów chętnych do godnego reprezentowania swojej</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
