<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p21in36of:PELCRA:medialne:711-3-010000065" xml:id="txt_1.1-ab">– czyli w gruncie rzeczy. jeśli chodzi o strukturę to pana książka przypomina trochę. w zaplanowanym kształcie. no taki system raczej. no jak. no to się nazywa fachowo hipertekst tak ?</ab>
     <ab n="p22in37of:PELCRA:medialne:711-3-010000065" xml:id="txt_1.2-ab">– tak</ab>
     <ab n="p23in38of:PELCRA:medialne:711-3-010000065" xml:id="txt_1.3-ab">– znaczy taki ta taki tekst który jak jak w programie komputerowym można czytać w rozmaite strony</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p6in14of:PELCRA:medialne:711-3-010000065" xml:id="txt_2.1-ab">– tak no przebywałem głównie w bibliotekach albo w Monachium w Berlinie. ostatnio bardzo intensywnie pracuję w Paryżu ponieważ tam. w zasadzie mam i źródła i literaturę przedmiotu to też jest ważne i muszę korzystać. z literatury w wielojęzycznej tak naprawdę współczesnej. nie jest łatwo znaleźć biblioteki w Europie które. mają komplet dzieł a akurat Francuzi bardzo o to dbają</ab>
     <ab n="p7in15of:PELCRA:medialne:711-3-010000065" xml:id="txt_2.2-ab">– i ile ile tak jeszcze tych lat przed panem profesorem ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p10in18of:PELCRA:medialne:711-3-010000065" xml:id="txt_3.1-ab">– prawda ? a. a z drugiej strony mamy przecież Ciorana mamy. właściwie</ab>
     <ab n="p11in19of:PELCRA:medialne:711-3-010000065" xml:id="txt_3.2-ab">– który był aforys aforystą tak naprawdę. mnie uczono na studiach ja. jestem skromnym polonistą z wykształcenia że. istnieje różnica wyraźna między uprawianiem filozofii a uprawianiem historii filozofii. i w kontekście tego chciałem zapytać. panu nie żal tych książek które mógłby pan w tym czasie napisać ? filozoficznych nie historycznych. jakby bo to jest jednak albo albo wyraźne</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
