<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p661in730of:PWN_2002000145" xml:id="txt_1.1-ab">Napotykam spojrzenie Marka, który patrzy na mnie wyczekująco i uśmiecha się półgębkiem, jak ktoś, kto też kiedyś nie radził sobie z nachalnym Goebbelsem, a teraz bawi się obserwowaniem, jak będą sobie radzić inni. Przypomina mi się zwrot, który powoduje, że Goebbels natychmiast się uspokaja. Bez wahania mówię: "Norymberga!" - i biedny schizofrenik nakrywa się kołdrą aż po czubki włosów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p849in928of:PWN_2002000145" xml:id="txt_2.1-ab">- Dobrze.</ab>
     <ab n="p850in929of:PWN_2002000145" xml:id="txt_2.2-ab">- A co to było w nocy?</ab>
     <ab n="p851in930of:PWN_2002000145" xml:id="txt_2.3-ab">- Nic.</ab>
     <ab n="p852in931of:PWN_2002000145" xml:id="txt_2.4-ab">- Nic? Chciałbym z panem porozmawiać po obchodzie. Proszę stawić się w moim gabinecie za godzinę.</ab>
     <ab n="p853in932of:PWN_2002000145" xml:id="txt_2.5-ab">Lekarze wychodzą z sali. Zimińskiemu pewnie chodzi o to, co robiliśmy z Markiem, choć przecież nic takiego się nie stało. Marek zniknął na dobre. Ciekawe, co z nim zrobili?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p272in294of:PWN_2002000145" xml:id="txt_3.1-ab">- No właśnie, jakie są objawy? - zapytał najstarszy z całego grona. Jeśli nie ma wśród nich Zimińskiego, pewnie był to ordynator oddziału obserwacyjnego, tak przynajmniej mi się wydawało.</ab>
     <ab n="p273in295of:PWN_2002000145" xml:id="txt_3.2-ab">- Zatamowanie - odparł młody lekarz - rozkojarzenie i rzecz jasna brak poczucia choroby.</ab>
     <ab n="p274in296of:PWN_2002000145" xml:id="txt_3.3-ab">- Omamy? - spytał ordynator.</ab>
     <ab n="p275in297of:PWN_2002000145" xml:id="txt_3.4-ab">- Słuchowe. Głosy. Imperatywy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p26in34of:PWN_2002000145" xml:id="txt_4.1-ab">- Maleńkie rozkojarzenie, panie kolego? - mówi i uśmiecha się złośliwie. - Pytałem, czy wie pan, jak działają elektrowstrząsy?</ab>
     <ab n="p27in35of:PWN_2002000145" xml:id="txt_4.2-ab">- Prąd przepływa przez mózg - recytuję jak wyuczoną lekcję - oddziałuje na międzymózgowie, powoduje mobilizację wegetatywną...</ab>
     <ab n="p28in36of:PWN_2002000145" xml:id="txt_4.3-ab">- No dobrze - wpada mi w słowo - ale jakie to oddziaływanie? Co tam się dzieje konkretnie?</ab>
     <ab n="p29in37of:PWN_2002000145" xml:id="txt_4.4-ab">Patrzę na niego niepewnie. O co mu właściwie chodzi?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
