<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oasis-xml-catalog catalog="catalog.xml"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c2:c2314gzs.006.xml_13" xml:id="txt_1.1-ab">- Jestem porządnym obywatelem, nie życzę sobie takiego traktowania - bulwersuje się Mastykiel. - Zresztą to małe, niegroźne pieski.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c2:c2314gzs.006.xml_13" xml:id="txt_1.2-ab">Andrzej Jakubowski, zastępca komendanta nyskich strażników, tłumaczy, że informacji o gruzie szpecącym forty nie dostał. Rzeczywiście ktoś prowadził tam za to wycinkę drzew.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c2:c2314gzs.006.xml_13" xml:id="txt_1.3-ab">- Ale miał zgodę burmistrza - zastrzega Jakubowski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c2:c2281gzs.006.xml_1" xml:id="txt_2.1-ab">- Właśnie robimy rozeznanie, ilu z nich dokładnie zamierza wybrać zagraniczne studia - mówi. - Ich nazwiska przekażemy OKE we Wrocławiu i poprosimy, by oni mogli swoje świadectwa maturalne dostać wcześniej niż cała reszta.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c2:c2281gzs.006.xml_1" xml:id="txt_2.2-ab">Trud dyrektora Leśniaka będzie jednak daremny. Wojciech Małecki, szef OKE, nie pozostawia żadnych złudzeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c2:c2284gzs.006.xml_1" xml:id="txt_3.1-ab">Gisela Froemel, z domu Kopka, ma 67 lat. Swoją mamę widziała po raz ostatni 61 lat temu - 8 lub 9 maja 1945 roku, na jakiejś wielkiej łące na terenach obecnych Czech. Razem ze starszą siostrą, Gabriele, szukają teraz mamy w Polsce, na Opolszczyźnie. Tutaj przecież ich rodzina mieszkała i tu mama się urodziła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c2:c2308gzs.006.xml_13" xml:id="txt_4.1-ab">Uczennice ostatniej klasy fryzjerstwa wiedzą, że ich koleżanki po fachu, które się do pracy przyłożą, oprócz tego, co zarobią w zakładach fryzjerskich, niezłe pieniądze potrafią dorobić na domowych fuchach. Sąsiadce zrobią trwałą, koleżankę uczeszą na ślub, a dalekiej ciotce ufarbują włosy i już mają kilka złotych bez podatku. Za farbowanie średnio po 20 złotych, balejaż - 30-40 złotych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c2:c2306gzs.006.xml_8" xml:id="txt_5.1-ab">Dla porówniania: limity kwotowe dla zwracanego VAT-u w przypadku materiałów odliczonych w ramach ulgi to odpowiednio: 16,6 tys. zł (w przypadku nowo budowanych domów) i 7,1 tys. zł (przy remoncie).</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c2:c2306gzs.006.xml_8" xml:id="txt_5.2-ab">Co kwartał wysokość tych kwot może się zmienić w związku ze zmianą ceny metra kwadratowego ogłaszaną przez GUS.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c2:c2315gzs.006.xml_4" xml:id="txt_6.1-ab">Po sobotnim spotkaniu wszystkie zespoły III ligi będą miały 10-dniową przerwę. Następna kolejka, z powodu wizyty papieża Benedykta XVI w naszym kraju, została przełożona z 27 na 31 maja. Będzie więc jeszcze okazja do oddechu przed decydującą fazą rywalizacji.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c2:c2315gzs.006.xml_4" xml:id="txt_6.2-ab">W opolskim zespole mimo nie najlepszych ostatnich rezultatów panuje dobra atmosfera oraz pełna mobilizacja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c2:c2302gzs.006.xml_3" xml:id="txt_7.1-ab">- Nie pierwszy raz puszczają tutaj szybowce, ale nigdy nie robią tego tak nisko nad wioską - opowiada Maria Dudek, która akurat w ogródku pieliła truskawki. - Chyba się za nisko odpiął, był może jakieś 300 - 400 metrów nad ziemią. Wirował nad domami i zaczęło go trząść. Machałam mu fartuchem, żeby lądował na łące pod lasem, ale ten chłopak chyba się przestraszył, że zawadzi o druty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c2:c2278gzs.006.xml_11" xml:id="txt_8.1-ab">Bez wykupionego ubezpieczenia auto casco czasem nachodziły mnie myśli, czy jutro rano będę miał do czego wsiąść.</ab>
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c2:c2278gzs.006.xml_11" xml:id="txt_8.2-ab">O stabilnej pozycji golfów na rynku świadczy to, iż niemiecki koncern przygotowuje już szóstą wersję tego auta. Premiera: 2008 r.</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c2:c2278gzs.006.xml_11" xml:id="txt_8.3-ab">Volkswagen golf II to auto bardzo popularne w Polsce. Wygodne, ekonomiczne i długowieczne, o czym świadczą jeżdżące jeszcze po polskich drogach wcześniejsze wersje - vw golf I.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c2:c2311gzs.006.xml_6" xml:id="txt_9.1-ab">- Nie mieliśmy czasu na zgromadzenie wszystkich danych o tych ludziach - przekonuje Henryk Mrozek, prokurator rejonowy w Kędzierzynie-Koźlu.</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c2:c2311gzs.006.xml_6" xml:id="txt_9.2-ab">Świadek Wojciech S. drży o swoje bezpieczeństwo. Podczas piątkowego posiedzenia sędzia Harz zapytała, czy sprawcy pobicia znają świadka i podała im jego imię i nazwisko.</ab>
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c2:c2311gzs.006.xml_6" xml:id="txt_9.3-ab">- Już mnie namierzyli, nie wiem, czy nie stanie się coś złego - mówi Wojciech S.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c2:c2330gzs.006.xml_5" xml:id="txt_10.1-ab">- Umorzyliśmy nie cały, a tylko połowę podatku - zastrzega Sławomir Brzeziński, asystent prezydenta Opola.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c2:c2330gzs.006.xml_5" xml:id="txt_10.2-ab">- Spełniamy misję społeczną, a nasze wyniki ekonomiczne nie są najlepsze - tłumaczy ks. Piotr Tarliński, dyrektor katolickiego radia.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c2:c2330gzs.006.xml_5" xml:id="txt_10.3-ab">W stacji na etatach pracuje dziś 17 osób. Pięciu pracowników przyjęto w ostatnich miesiącach. - Pomoc od miasta pozwoliła zatrudnić te osoby - wyjaśnia ks. Tarliński.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c2:c2298gzs.006.xml_8" xml:id="txt_11.1-ab">Kolosalne, bo do tej pory nie było takiej możliwości. Urząd, nawet na podstawie wadliwej decyzji, mógł ściągnąć niesłusznie naliczony podatek. Nawet jeśli podatnik odwołał się od niej i nie było jeszcze rozstrzygnięcia. Skutek był taki, że firma z powodu zajęcia konta bankrutowała, a gdy skutecznie się odwołała do sądu od decyzji , to też nie przysługiwało jej odszkodowanie, tylko zwrot pobranego podatku i odsetki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c2:c2284gzs.006.xml_16" xml:id="txt_12.1-ab">Drogi. - Od tygodnia zablokowany jest fragment ul. Ozimskiej, a nic się tam nie dzieje - psioczą kierowcy. Do czwartku droga ma być przejezdna.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c2:c2284gzs.006.xml_16" xml:id="txt_12.2-ab">Dzisiaj robotnicy zaczną frezować nawierzchnię.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c2:c2284gzs.006.xml_16" xml:id="txt_12.3-ab">Chodzi o fragment ulicy na wysokości sądu, ale po drugiej stronie, tam gdzie jest komis samochodowy. W dwóch miejscach ustawiono barierki i samochody zjeżdżające z wiaduktu w stronę centrum, tuż za przejściem dla pieszych, muszą zjechać na lewy pas dwupasmowej Ozimskiej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c2:c2313gzs.006.xml_1" xml:id="txt_13.1-ab">- Sprzątamy i dekorujemy salę - mówi mama Małgorzata Muniak. - Gości będzie około 30, tylko najbliższa rodzina.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c2:c2313gzs.006.xml_1" xml:id="txt_13.2-ab">Angelika przystąpi do komunii w kościele w Dytmarowie. Będą jej towarzyszyć koleżanki i koledzy z III klasy, którzy tę uroczystość przeżyli już rok temu, a teraz świętują rocznicę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c2:c2294gzs.006.xml_6" xml:id="txt_14.1-ab">Na kartce należy wypisać plusy i minusy?</ab>
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c2:c2294gzs.006.xml_6" xml:id="txt_14.2-ab">Jeśli to pomoże, to warto zrobić i tak. Zmiana pracy to ważna decyzja, którą warto omówić z osobami, na których zdaniu polegamy. Warto również porozmawiać z rodziną. Mam znajomego, który zamierza zmienić pracę, ale w związku z tym będzie musiał na pół roku wyjechać do Korei.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c2:c2311gzs.006.xml_8" xml:id="txt_15.1-ab">- Cieszę się z tej decyzji - mówi trener Jerzy Pawłowski. - Nasza młodzież będzie miała perspektywę gry w lidze. Pamiętać jednak należy, że będzie to zespół juniorski, zaczniemy dopiero mozolnie odbudowywać to, co zostało zaprzepaszczone, kiedy dwa lata temu upadł zespół  ekstraligowy . Najważniejsze jednak, że pierwszy krok został zrobiony.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c2:c2301gzs.006.xml_11" xml:id="txt_16.1-ab">- To byłaby wspaniała sprawa - zauważa Józef Matela, burmistrz Kietrza. - Mieszkańcy mieliby bliżej do naszych południowych sąsiadów.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c2:c2301gzs.006.xml_11" xml:id="txt_16.2-ab">Chociaż Kietrz w linii prostej oddalony jest od Opavy o szesnaście kilometrów, to na dojazd samochodem do tego czeskiego miasta potrzeba około 50 kilometrów.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2301gzs.006.xml_11" xml:id="txt_16.3-ab">- W naszej gminie nie ma bowiem przejścia granicznego dla aut - mówi burmistrz Matela.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c2:c2302gzs.006.xml_4" xml:id="txt_17.1-ab">- Kto by się "Chłopów" spodziewał - dziwili się maturzyści. - Przecież Reymont dopiero co był na próbnej maturze.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c2:c2302gzs.006.xml_4" xml:id="txt_17.2-ab">Nad wyborem tematu zastanawiali się tylko ci, którzy znają oba teksty.</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c2:c2302gzs.006.xml_4" xml:id="txt_17.3-ab">- Bardzo lubię Reymonta, gruntownie go analizowaliśmy, w przeciwieństwie do Szekspira, potraktowanego na lekcjach dosyć powierzchownie - mówiła Ania Pożoga.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2283gzs.006.xml_11" xml:id="txt_18.1-ab">Cztery łóżka są doskonale wyposażone i gotowe do ratowania i podtrzymywania życia pacjentów po wypadkach i ciężkich operacjach. Nad wszystkim czuwać będzie trzech lekarzy i personel pielęgniarski.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c2:c2283gzs.006.xml_11" xml:id="txt_18.2-ab">- Pracowałam na chirurgii i przeszłam tu na własną prośbę, bo na intensywnej terapii można się wiele nauczyć - mówi Katarzyna Wyrzykowska, jedna z kilkunastu pielęgniarek, które pracują na OIT-cie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2274gzs.006.xml_14" xml:id="txt_19.1-ab">Obsługa przepompowni juz dwukrotnie wzywała straż pożarną, żeby uchronić pompy przed zalaniem. Strażacy swoimi urządzeniami przerzucali do jeziora nadmiar wody.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c2:c2274gzs.006.xml_14" xml:id="txt_19.2-ab">- Przy opadach i roztopach woda gruntowa zalewa nam ogrody i piwnice domów - opowiada Edyta Bułka z Siestrzechowic. - U nas w domu w wodzie stoi piec centralnego ogrzewania. Jak pompy nie nadążają, to automatycznie podnosi się poziom wody we wszystkich rowach, na polach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c2:c2326gzs.006.xml_9" xml:id="txt_20.1-ab">Roland Weise, organizator festiwalu:</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2326gzs.006.xml_9" xml:id="txt_20.2-ab">- Już rok temu, za namową pana Rathaya, chciałem zaprosić Modrzewiaków. Nie udało się. Cieszę się, że wystąpili teraz. Widziałem ich po raz pierwszy i jestem pod ogromnym wrażeniem. Po ich koncercie ludzie przychodzili do mnie i dziękowali, że zaprosiłem tak widowiskową grupę. Chcę ich tu mieć za rok.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:c2:c2285gzs.006.xml_1" xml:id="txt_21.1-ab">- Skontrolowanie wielkich sieci handlowych uważam za bardzo dobry pomysł. W takich sklepach jest tak dużo towarów, że trudno zapamiętać i porównać ich ceny. To okazja, żeby nas - klientów - nabić w butelkę. Nie lubię być oszukiwana i czarowana, że kupuję taniej coś, co wcale tańsze nie jest.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
