<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p75in83of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_1.1-ab">– tak i szczególnie dla uzupełnienia jeszcze także w siedemdziesiątym roku w grudniu na wybrzeżu też tę</ab>
     <ab n="p76in84of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_1.2-ab">– no przepraszam wszystkich zamordowanych że o tym nie powiedziałem. tak oczywiście to jest rzecz straszna która wtedy została zrobiona i której. której on sam powinien mieć świadomość iż powinna sprawić by usunął się raz na zawsze w cień</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p39in47of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_2.1-ab">– pan powiedział niesłychanie ważną rzecz bo to pokazuje że. WSW powiedzmy to naszym. niezorientowanym słuchaczom. WSW czyli wojskowa służba wewnętrzna to jest dawna informacje wojskowa</ab>
     <ab n="p40in48of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_2.2-ab">– tak. kontynuacja bezpośrednia. informacji</ab>
     <ab n="p41in49of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_2.3-ab">– tak. i ona działała była integ. właściwie była integralną częścią sowieckiego GRU. i ta operacja. to nie była. operacja samego WSW to musiało być w ramach. sowieckich działań</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p63in71of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_3.1-ab">– taką. taki helloween tak. no i dlatego pan Jaruzelski po dzień dzisiejszy pan Kiszczak twierdzą to my byliśmy autorami. przypominamy. nie zabierajcie tych. rent i emerytur nam się to należy bo to okrągły stół tworzyliśmy my was do niego zaprosiliśmy my byliśmy tam gospodarzami mówi Jaruzelski no i ma swoje niestety</ab>
     <ab n="p64in72of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_3.2-ab">– co tam okrągły stół słyszał pan</ab>
     <ab n="p65in73of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_3.3-ab">– racje tak że to</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p85in93of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_4.1-ab">– no to się w czasie zbiegło chociaż jeden z ministrów rzeczywiście miał swój wpływ. wpływ na to. pozytywny no ale to jednak to jest gigantyczny dorobek. prawda ojców tak że</ab>
     <ab n="p86in94of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_4.2-ab">– ale my prawdy. my prawdy. my prawdy o tej tej strasznej nocy czerwcowej. dziewięćdziesiątego drugiego roku. my też do końca dzisiaj nie znamy. nawet pan nie zna</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p81in89of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_5.1-ab">– panie profesorze</ab>
     <ab n="p82in90of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_5.2-ab">– ogólnie biorąc to się zgadzam z tym co powiedział pan Antoni Maciarewicz. natomiast jest problem tego co nazywamy rzeczywistością rzeczywistość kreują konkretni ludzie którzy mają imię nazwisko pesel i tak dalej. jest pytanie. bardzo kluczowe bo. co tu się oszukiwać to tak. dwadzieścia lat to tak minęło nagle. to jest epoka. wyrosło naprawdę nowe pokolenie</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p99in107of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_6.1-ab">– no cóż dlatego wygrajmy. wygrajmy także także tą batalię o wpływ na kształt życia społecznego. również i polskiej szkoły. wygramy także. wygrajmy tę przeszłość którą. w sposób prawdziwy. chcemy przekazywać pokoleniom a wtedy. równocześnie wygramy naszą przyszłość. ja dziękuję serdecznie za tę pierwszą część spotkania. przypomnę państwu że w naszym studio rozmawialiśmy z panem posłem Antonim Maciarewiczem</ab>
     <ab n="p100in108of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_6.2-ab">– szczęść Boże</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p43in51of:PELCRA:medialne:711-3-010000005" xml:id="txt_7.1-ab">– je jeżeli można jeszcze uzupełnić to skrytobójcze zamordowanie syna Waldemara. polegało jeszcze na tym że ta ciężarówka była kradziona. i i zdjęto odciski palców z kierownicy czyli można powiedzieć że. zbrodnia niestety prawie że doskonała. a więc zaplanowana nieprzypadkowo tak jak mówi tu pan profesor Szaniawski. tylko. od początku do końca. zamordowanie z zimną krwią syna pułkownika Kuklińskiego</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
