<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p352in2648of:PECLRA:forumowisko.pl_9813" xml:id="txt_1.1-ab">Jeżeli idę z kimś np. ulicą zawsze muszę iść po prawej stronie. W pizzerii/barze zawsze wybieram sobie miejsce siedzenia tak, aby mieć za plecami ścianę. Chodzę w czarnych okularach nawet w pochmurne dni. Lubię zapach żużlu. Zawsze przed piciem czegokolwiek ze szklanki sprawdzam czy jest czysta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p34in220of:PECLRA:forumowisko.pl_9813" xml:id="txt_2.1-ab">Co do autobusu to ja mam tak, że jeżeli wysiadając z autobusu idę potem w kierunku jazdy, to muszę wysiąść pierwszymi drzwiami, a jeśli na odwrót to ostatnimi. Potrafię się przecisnąć przez cały zapchany autobus, byle wysiąść tymi drzwiami, którymi trzeba. Wtedy nie muszę tej drogi przechodzić po wyjściu z autoba i oszczędzam jakieś 5 sekund</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p491in3636of:PECLRA:forumowisko.pl_9813" xml:id="txt_3.1-ab">Moje schizy: - Gdy nauczyciel idzie w moją strone odwracam się na pięcie i ide gdzieś indziej - Jak ktoś żuje gume i "mlaska" to mam ochote go powiesić XD - Gdy jestem wk*rwiony to strasznie sie trzęse. - Nienawidze gdy ktoś się mnie boi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p13in68of:PECLRA:forumowisko.pl_9813" xml:id="txt_4.1-ab">Moja największa schiza jest taka, że jak idę po ciemku, np wychodzę z kuchni i idę do pokoju, wokół mnie panuje ciemność to mam wrażenie że ktoś idzie za mną i grzeję do łóżka co sił... Okropne uczucie. Albo nienawidzę wkładać rąk do różnego rodzaju ciemnych zakamarków... I wogóle nienawidzę ciasnych pomieszczeń... Czasem szukam czegoś, to coś leży przedemną a ja nadal tego nie widzę i szukam, szukam...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p405in2996of:PECLRA:forumowisko.pl_9813" xml:id="txt_5.1-ab">Zawsze muszę mieć pełno poduszek jak zasypiam inaczej nie zasnę... I jak śpię na większym takim  dwu osobowym łózko zawsze w poprzek Jak mam porządek w szafie to nic nie znajdę (dlatego zawsze mam bałagan) W nowych zeszytach muszę mieć stronę tytułową jestem nawet zdolna robić ja na lekcji gdy powinnam coś pisać... Chyba wszystkie moje schizy....</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
