<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_9" xml:id="txt_1.1-ab">Na dobro spektaklu zapisuję także zabieg inscenizacyjny z  użyciem marionetek w sekwencji dzieciństwa bohaterów. To bardzo podnosi atrakcyjność widowiska, zwłaszcza, że teatry lalek nie rozpieszczają gorzowskich dzieci, a nasi aktorzy, z których wielu ma dyplomy lalkarskie, rzadko mają okazję prezentować tę technikę na macierzystej scenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p14in40of:pwn:gazety:c0:c0701szs.998.xml_4" xml:id="txt_2.1-ab">- Próbowałam je zrozumieć. Widzę takie czasem wokół siebie, ubezwłasnowolnione, poddane we wszystkim swoim mężom. Takie, które nawet są bite, ale które kochają tych swoich drani-mężów. Nawet mówić nie chcą o nich źle. To jest dla mnie przerażające. Tak dzieje się w wielu rodzinach, nie tylko tych ze społecznego marginesu, niestety. Miłość nie wszystko powinna wybaczać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_5" xml:id="txt_3.1-ab">Joanna Spirydowicz - uczennica II klasy w II LO. Gra rolę Danki.</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_5" xml:id="txt_3.2-ab">W Studiu Teatralnym od października ub. r. Teatr bardzo ją przyciąga, chciałaby jak najwięcej grać.</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_5" xml:id="txt_3.3-ab">Stoją od lewej: Krzysztof Machnicki i Grzegorz Turek, siedzą: Agata Zienkiewicz, Paweł Caban i Anna Moszko.</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_5" xml:id="txt_3.4-ab">Krzysztof Machnicki - uczeń kl. III w V LO. Gra rolę Pawła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3in18of:pwn:gazety:c0:c0701szs.998.xml_4" xml:id="txt_4.1-ab">- Lepiej nie podejmuj, bo zasmucisz, tych widzów którzy cię lubią i "na ciebie" chodzą.</ab>
     <ab n="p4in20of:pwn:gazety:c0:c0701szs.998.xml_4" xml:id="txt_4.2-ab">- O, myślę, że gdybym "tam" zrobiła karierę, wybaczyli by mi exodus oglądając (radosno-ironiczny śmiech) moje oblicze na ekranach kin czy telewizorów.</ab>
     <ab n="p5in22of:pwn:gazety:c0:c0701szs.998.xml_4" xml:id="txt_4.3-ab">- Tenże trzynasty sezon na naszej prowincji, ostatnio jakby trochę mniej wojewódzkiej, rozpoczynasz rolą matki w bardzo ważnym społecznie spektaklu Catherine Anne pt "Agnes"...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_6" xml:id="txt_5.1-ab">- Zdecydowanie "Mistrz i Małgorzata".</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_6" xml:id="txt_5.2-ab">- A jaka najmniej?</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_6" xml:id="txt_5.3-ab">- Moim zdaniem każda sztuka warta jest obejrzenia i przekonuję o tym widzów.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_6" xml:id="txt_5.4-ab">- Czy pani musi obejrzeć każdą sztukę?</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_6" xml:id="txt_5.5-ab">- Muszę i chcę. Z zasady oglądam trzecią próbę generalną. Muszę znać sztukę, by o niej rozmawiać i by przekonać, że warto ją obejrzeć. Chcę oglądać, bo wszystko, co teatralne jest mi bardzo bliskie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0701szs.998.xml_12" xml:id="txt_6.1-ab">Na początku lipca w wypadku samochodowym została ciężko ranna Roma Kobus - koordynator pracy artystycznej w gorzowskim teatrze.</ab>
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0701szs.998.xml_12" xml:id="txt_6.2-ab">Serdeczne życzenia jak najszybszego powrotu do zdrowia i do pracy, kochanej Romie, życzy dyrekcja i wszyscy pracownicy Teatru im. Juliusza Osterwy. Dołącza się zespół redakcyjny "Premiery u Osterwy".</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0701szs.998.xml_12" xml:id="txt_6.3-ab">Romo! Twoje miejsce pracy czeka na Ciebie. Masz nawet nowe biurko. Wracaj jak najszybciej, ale - oczywiście - po pełnej rekonwalescencji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0701szs.998.xml_2" xml:id="txt_7.1-ab">- Zagrałem w sztuce "Wszystko dobre, co się dobrze kończy" Szekspira u siebie, w Gdańsku. A ostatnio przygotowuję monodram Don Juana z "Ja i ja" Rolanda Topora. Piekielnie trudny tekst. Reżyserem tego przedstawienia jest pan Krysiak. Poza Gorzowem nie zajmuję się reżyserowaniem sztuk i robię to z czystej przyjemności pracy w teatrze z drugiej strony  rampy.</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0701szs.998.xml_2" xml:id="txt_7.2-ab">- Dziękujemy za rozmowę i czekamy na następne pana przedstawienia, pewnie jesienią przyszłego roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_5" xml:id="txt_8.1-ab">Stoją od lewej Dorota Moszko i Ola Diakonów, siedzą: Ewa Chajrych, Małgorzata Kasprzak i Joanna Spirydowicz.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_5" xml:id="txt_8.2-ab">Dorota Moszko - uczennica III klasy w IV LO. Gra rolę Cesi.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0702szs.999.xml_5" xml:id="txt_8.3-ab">Grała we wcześniejszych przedstawieniach Studia Teatralnego, była Babą w "Krasnoludkach i sierotce Marysi" i Nocnym Stróżem w "Dziewczynce z zapałkami".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
