<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p29in345of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_1.1-ab">Czas okrutnie ścieśnił tę rodzinę. Grodzicka weszła w jej skład sierotą, straciwszy matkę w parę miesięcy po ślubie, a jedyna siostra jeszcze dawniej wywędrowała z mężem do Ameryki, do tego dziwnego i podejrzanego kraju, w którym defraudanci szukali opieki. Słuch o niej zaginął i tych troje nie posiadało na świecie nikogo, kto by miał prawo do ich uczuć i troski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p516in6605of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_2.1-ab">Szli pod ramię, zatrzymując się przed wystawami, cofali się od samych drzwi sklepu, aby się jeszcze naradzić, przypominali sobie dawne adresy i dziwili się, że niektórych firm już nie ma, w odległych dzielnicach gubili drogę, sprzeczali się - byli szczęśliwi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p300in4024of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_3.1-ab">Tak ich zastał ksiądz Grozd. Dyrektor zapoznał Grodzickiego z katechetą, potem pożegnał się i wyszedł. Ksiądz zajął fotel dyrektora, oparł o brzeg biurka splecione dłonie, czekał. Miał oczy przymknięte, blada twarz była bez wyrazu, jakby zabierał się do wysłuchania banalnej spowiedzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p521in6653of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_4.1-ab">Ojciec zajrzał przez drzwi. - Nie siedź do późna - rzekł. - Musisz teraz wstawać wcześniej. Może mi się uda jeszcze w tym półroczu przenieść cię do trzeciego gimnazjum. Będziesz miał wtedy dwa kroki. Ach! o tym wcale nie pomyślał. Smutno będzie porzucić starą budę. Co dzień, wychodząc ze szkoły, oglądał się jeszcze, jakby już jutro nie miał jej zobaczyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p253in3419of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_5.1-ab">Wysoki kościsty starzec odpowiedział mu gromkim "Saecula!" i zapytał o zdrowie. Katecheta zwięźle opowiedział o swych niedomaganiach i wtrącił słówko o kosztownej kuracji w Karlsbadzie. - Wy, świeccy księża, lubicie się pieścić - machnął ręką bernardyn. - Ale u nas chuda fara. Oto wszystko, czym mogę ci służyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p192in2638of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_6.1-ab">Na kolację spóźniał się. Zatrzymywała go w drodze tajemnicza pora, w której jest jeszcze nieco światła po zagasłym dniu, ale wszystko już nasiąka nocą, chłodną, cierpką, wilgotną od rosy. Wtedy na łąkach podnoszą się mgły, a z kominów chat białawe dymy pachnące sośniną i jałowcem. Pierwsze gwiazdy toną w duszy młodego człowieka jak w górskim jeziorze .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p383in5075of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_7.1-ab">Teofil skłamał, że przypomniała mu się scena na schodach, i obrócił się na krześle, aby nie patrzeć na krnąbrną tasiemkę, która gotowa była zrobić z niego błazna. - Tak, twój ojciec ma trochę staroświeckie poglądy .</ab>
     <ab n="p384in5080of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_7.2-ab">Przemówiliśmy się. Nie umiem w tych sprawach trzymać języka za zębami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p175in2303of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_8.1-ab">Znużony drogą i upojony zapachem lasu, kładł się niedaleko willi, na wzgórku wysypanym igliwiem, i budził się w sam czas, aby pójść po ojca na stację. Wpierw jednak chował książkę w głębokiej dziupli starej wierzby, pachnącej piżmówkami, które roiły się na popękanej korze i których pary, przywarte na sobie miłośnie, latały dookoła, połyskując w słońcu swym ciemnozielonym brązem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p283in3783of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_9.1-ab">Rojek nagle odzyskał dar mowy, który go opuścił przy kolacji, i bardzo szczegółowo opowiedział to, co ksiądz Grozd podał do wiadomości profesorów ze swej przygody na Wysokim Zamku. - Wielka szkoda - zakończył - że nie było dziś Kosa, który miał o tej samej godzinie posiedzenie na uniwersytecie. Katecheta powoływał się na niego. Kto wic, jak to wyglądało w oczach tego drugiego świadka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p556in7050of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_10.1-ab">Pani Zofia obrzuca Teofila szybkim, spłoszonym spojrzeniem. Nie ma wątpliwości! Przez ten czas, który jej tak dobrze minął w ostatnich tygodniach, w domu zagospodarował się nowy mężczyzna. Opiera głowę na dłoni, zamyśla się i z jakichś jej tylko wiadomych powodów rumieniec zapala się na jej policzku. Na szczęście nikt na nią nie patrzy. Starszy mężczyzna mówi do młodszego: - Jutro pokażę ci, jak masz obchodzić się z brzytwą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p431in5679of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_11.1-ab">Nazajutrz własnoręcznie, z wrodzoną starannością zapakował wszystkie książki, jakie nagromadził w swej kancelarii w ostatnich czasach, na laku wycisnął pieczątkę ze swymi inicjałami i kazał woźnemu odnieść paczkę do czytelni Towarzystwa Szkoły Ludowej. W pięć minut później przypomniał sobie, że należało wpierw wytrzeć gumką uwagi na marginesach. Machnął ręką i zabrał się do swoich urzędowych papierów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p399in5326of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_12.1-ab">Lampa przygasła. Teofil spojrzał na zegarek i zdumiał się: była jedenasta. Trzy godziny przesiedział nad książką i kajetem, w którym notował szczegóły godne zapamiętania. Czuł w głowie czad, nogi miał zdrętwiałe. Otworzył okno. Ulica była pusta i ciemna; większość latarń już pogaszono.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p593in7506of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_13.1-ab">Cóż u licha! czy przez całe życie ma być sztubakiem i wysiadywać ławy szkolne? Ta, na której siedzi, różni się od innych. Zbita z paru sosnowych desek, z oparciem opadającym tak nisko, że ma się wrażenie bujającego krzesła, stoi na pochyłości pagórka, pośród świerków, które przyśpieszają wieczór. W dole widać i słychać aleje Stryjskiego parku, rąbek stawu błyszczy, drzewa na przeciwległym wzgórzu czerwienią się od zachodu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p498in6434of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_14.1-ab">Głównym jego prześladowcą był malarz, majster Gileta. Pięć pokoi w pełni zimy - to był uśmiech losu, a los w ostatnich czasach skąpił Gilecie uśmiechów. Rozbił więc namioty na długie oblężenie, w szlachetnym zresztą zamiarze, aby w te ściany, z których zeskrobał parę warstw wcześniejszych malowideł, tchnąć cały swój kunszt, całą fantazję i pomysłowość, niegdyś tak cenione.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p361in4780of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_15.1-ab">Teofil dał się ojcu prowadzić po pokoju, który przemierzali wolnym krokiem tam i z powrotem, i wsłuchiwał się w ton jego głosu. Nie był to jeszcze szept, ale czuło się już w przygasaniu końcówek, że za chwilę słowa utracą swój ciężar i staną się lekkie jak oddech. Coraz trudniej było je rozumieć w rozruchu własnych myśli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p257in3461of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_16.1-ab">Tymczasem daleki, podniebny wiatr, którego nie czuło się na ziemi, kształtował chmury w nowe lądy, drążone przez jasne zatoki; ukazywały się pasma gór, pękały w nich żyły złota i płynny żółty metal zastygał w wielkie płaty błyszczącej blachy. Miasto w dole było coraz bardziej szare. Teofil zmiótł je jednym spojrzeniem i jak ubogie zawiniątko poniósł ze sobą w swój niesyty czas.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p568in7221of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_17.1-ab">Z ławek, spoza drzew patrzą ludzie: Ten i ów zawraca ze swej drogi i idzie za młodą parą, a cień, który go wyprzedza, łasi się u stóp tych szczęśliwych istot. Wiatr zmienia kierunek, aby im towarzyszyć i chwytać ich słowa. Nie mówią nic szczególnego - taka sobie zwyczajna sztubacka gadanina, pachnąca atramentem i kredą...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p194in2645of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_18.1-ab">Jakby duchy nawiedziły gimnazjum, słychać w nim było hałasy, łoskot przewracanych ławek, późnym wieczorem światła zapalały się i gasły w różnych częściach budynku. To stary tercjan Michał robił wielkie porządki, tracąc po parę funtów dziennie ze swej wakacyjnej tuszy. Jeszcze gorzej działo się dwóm pomocnikom, którzy jak mdłe cienie przelatywali w wichurze jego krzyków. Wysłużony wachmistrz, certyfikatysta, bił w nich kasarnianym słtiwem jak pięścią, która też była nie od parady.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p325in4306of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_19.1-ab">Dr Kos nie pokazał się przez kilka tygodni. Teofil widywał go na korytarzach, gdy szedł do ósmej klasy na godzinę psychologii, i kłaniał mu się z zamaszystym szurganiem nogami po kamiennej posadzce, na co tamten odpowiadał nieuchwytnym skinieniem głowy i takim spojrzeniem, jakby Teofil był przezroczysty i niewidzialny na tle ściany, po której cwałowała jazda efebów partenońskich w szeregu dużych fotografii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p418in5540of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_20.1-ab">Pani Zofia była w rozpaczy. Przychodziła do syna, aby mu powiedzieć: - Mógłbyś przecież ustąpić ojcu! I do męża: - Mógłbyś przecież mieć wzgląd na dziecko! Tu składała ręce błagalnie, tam rozkładała je gestem perswazji. Na próżno. Grodzicki nie chciał się wyrzec nadziei, że odzyska syna. Był gotów walczyć o niego, pragnął go zdobyć, narzucić się jego myślom jakąś wątpliwością, obudzić w nim odruch słabości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p264in3520of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_21.1-ab">Wydobył zza pieca kawał szkła, obtarł z kurzu, przymierzył do ramki i ze zręcznością świadczącą o długiej praktyce wyciął diamentem stosowną szybkę. Wsunąwszy ją w ramy, położył na niej obrazek i zaczął skrupulatnie wbijać ćwieczki. Lekkie stuknięcia młotka przyniosły mu spokój. Nie było to jednak wiele warte, gdyż nadal nie wiedział, co począć z całą sprawą. Pod wpływem tych niewinnych zajęć przedstawiała się ona łagodniej, lecz i bardziej mglisto.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p262in3506of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_22.1-ab">Nieczuły na piękno, ksiądz Grozd znajdował upodobanie w samych barwach i jeśli obraz nie posiadał ich w dostatecznej ilości, dopomagał mu tłem z kolorowego papieru. Tło - to była słabość księdza, i dzień, w którym podobiznę cesarza Franciszka Józefa podkleił błękitnym papierem usianym złotymi gwiazdkami, przyniósł mu chwilę głębokiego szczęścia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p73in882of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_23.1-ab">Ale u szczytu stołu dał się słyszeć inny brzęk, o wiele głośniejszy; radca Bieniek trzykrotnie uderzył nożem w rżnięty kieliszek i wstał. - Kochany solenizancie! Albin, czyli Albinus, pochodzi od albus, to znaczy biały. Dobre imię dano ci na chrzcie, nasz drogi radco. To jest imię twojej duszy, która jest czysta jak śnieg. I twego serca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p232in3199of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_24.1-ab">Kos aż gwizdnął z uciechy. Katecheta obejrzał się za siebie, tak daleka była od niego myśl, że to mógł gwizdnąć docent uniwersytetu i profesor w VIII randze. Gdy zaś podniósł nań oczy, tamten miał minę poważną i przyzwoicie skupioną. - Ja jednak myślę - rzekł - że ten chłopiec miał rację. Stary Testament jest niezawinioną winą chrześcijaństwa</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p592in7500of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_25.1-ab">O naturze rzeczy Alina wiedziała i pragnęła wiedzieć to tylko, co mieści się w pierwszych dwudziestu pięciu wierszach poematu Lukrecjusza, i gdyby jej ta książka wpadła do rąk, nie przeczytałaby więcej . Teofil zaś, który przeżył pół roku jakby w komentarzu do wszystkich sześciu ksiąg, przeoczył ów wstęp i teraz dopiero zaczynał go sylabizować.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p438in5758of:PWN:030-2-000000006" xml:id="txt_26.1-ab">Nigdy jeszcze nie był tak starannie ubrany. Nowa bluza, spodnie tak ciemne, że nieomal czarne, pod uczniowskim kołnierzem sztywny kołnierzyk, dość wysoki, aby widać było u góry jego biały rąbek; włosy matka przypiekła mu z lekka żelazkiem. Na piersi pyszniła się wspaniała biało-amarantowa kokarda. Były i rękawiczki. Białe, glace. Kupione w południe, nie wyjrzały jeszcze ze swej bibułki. Teofil trzymał je w ręce, aby włożyć dopiero w ostatniej chwili.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
