<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p49in383of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_1.1-ab">Generał Judenicz obejmuje dowództwo rosyjskiej Bałtyckiej Floty. Dowódcy i załogi Floty Bałtyckiej muszą niezwłocznie podporządkować się jego rozkazom.</ab>
     <ab n="p50in387of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_1.2-ab">Śmierć bolszewikom!</ab>
     <ab n="p51in388of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_1.3-ab">Niech żyje wyzwoleńcza Ochotnicza Rosyjska Armia!</ab>
     <ab n="p52in390of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_1.4-ab">Niech żyje generał Judenicz!</ab>
     <ab n="p53in391of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_1.5-ab">Niech żyje nasza Ojczyzna, Wielka Ruś!</ab>
     <ab n="p54in393of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_1.6-ab">Wzywamy marynarzy wszystkich załóg do rozprawienia się z zarazą bolszewicką we własnych szeregach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1106in5204of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_2.1-ab">Odpowiedział tak po raz pierwszy podczas tego wieczoru. Na pozdrowienia pijących z jednego kieliszka, a tylko tak tu się pijało: bądź zdrowy, pij na zdrowie... Saszka dotychczas nie odpowiadał. Teraz powiedział tak normalnie: “pij na zdrowie”, a potem sam wypił.</ab>
     <ab n="p1107in5209of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_2.2-ab">Wódka skłania do szczerości, otwartości, ale też usposabia do mówienia o rzeczach najważniejszych, których by się inaczej nie powiedziało. Pijanego, na dobrą sprawę, może rozumieć tylko inny napity. Dla trzeźwego jest to tylko bełkot.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1344in6132of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_3.1-ab">Reszta nocy upłynęła przy ognisku, gasnącym z wolna, w miarę jak gasła ta melancholijna melodia o końcu świata.</ab>
     <ab n="p1345in6135of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_3.2-ab">Rano Saszka zapukał do drzwi. Pilnujący już go znali, więc mu nie przeszkadzali. Ilia jeszcze drzemał. Fiokła spała w sąsiednim pokoju. Saszka pogłaskał go delikatnie po głowie – i prorok otworzył oczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1422in6362of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_4.1-ab">Ja, apostoł Szymon, wierny sługa ukochanego ojca naszego, proroka Ilii, oznajmiam wam, ludy świata, ludzie ruscy, polscy, niemieccy: prorok Ilia przyszedł do wdowy Polski i osiedlił się nad ruczajem, jak i stary prorok biblijny, żeby głosić wieść najdroższą, wieść o dniach ostatnich i nastaniu królestwa Bożego na ziemi. Dziś już nie ma wdowy Polski, ale pozostała ta droga nam wieść proroka Ilii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p378in1636of:IPIPAN_2001000020" xml:id="txt_5.1-ab">Saszce rzeczywiście odeszła chętka do dalszej rozmowy. Gest Handzi poruszył go głęboko. Taki sobie dziewczęcy pocałunek – niby nic. Naiwny, ulotny, a może to pocałunek partyjny – licho wie. Ale Saszkę to wzruszyło. Znów, jak owego wieczoru w jego domu, chciało mu się przytulić Handzię i pocałować. Ale wokół ogniska panowała powaga, jak w świątyni. Siedzieli jeszcze chwilę w milczeniu, zapatrzeni w ognisko.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
