<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p811in816of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_1.1-ab">Generał: To chyba dobrze, Sowieci by ich nie wydali.</ab>
     <ab n="p812in817of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_1.2-ab">Zamoyski: Obawiam się, że Amerykanie też ich nie wydadzą, panie Generale.</ab>
     <ab n="p813in818of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_1.3-ab">Generał: Niby z jakiego powodu? To przecież przyjaciele.</ab>
     <ab n="p814in819of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_1.4-ab">Zamoyski gorzko się na to uśmiecha.</ab>
     <ab n="p815in820of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_1.5-ab">Zamoyski: Kiedy w grę wchodzą interesy, przyjaźnie się kończą.</ab>
     <ab n="p816in821of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_1.6-ab">Generał: Mógłby pan wyrażać się jaśniej?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p311in316of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_2.1-ab">U schyłku życia Generał odbył rozmowę ze swoją odzyskaną kanadyjską córką:</ab>
     <ab n="p312in317of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_2.2-ab">Nie myślisz powiedział że Stalin był jedynym tyranem w historii, który jednocześnie sprawował rząd dusz?</ab>
     <ab n="p313in318of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_2.3-ab">I jedynym, który głównie wyrzynał swój naród dodała córka. To niepojęte, że do tej pory jest czczony w wielu rosyjskich domach, a jego portrety wiszą obok ikon prawosławnych bogów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p964in969of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_3.1-ab">Kiedy Anna Maria poznała swojego przyszłego męża, niewiele wiedział o Generale. A ich kilkunastoletni syn Robert? Ostatnio napisał pracę szkolną o swoim dziadku, z czego bardzo dumna jest jego babcia. Tyle tylko, że pracę tę tworzył w języku angielskim, bo wnuk Generała nie mówi i nie pisze po polsku...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p70in75of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_4.1-ab">To właśnie świadczyło o wielkości tego człowieka, każdy na jego miejscu postawiłby mnie pod sąd albo kazał od razu rozstrzelać.</ab>
     <ab n="p71in76of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_4.2-ab">Sadzę, że nie zrobił tego przez sympatię do ciebie odrzekła. Piłsudski myślał kategoriami państwa i widocznie uważał, że możesz się jeszcze przydać.</ab>
     <ab n="p72in77of:IJP:ksiazki1:310-2-000000210" xml:id="txt_4.3-ab">Być może masz rację, ale ludzie są tylko ludźmi...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
