<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p69in81of:330-2-000000208" xml:id="txt_1.1-ab">W imię Boga Najwyższego, w imię Jezusa Chrystusa, mocą Ducha Świętego, niech wam się stanie to wszystko, co zostało stworzone w waszych umysłach w postaci wizji, na waszą bliższą i dalszą przyszłość, niech wam się stanie to, co będzie dla was dobre i zgodne z wolą Bożą. Niech wam się to stanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p228in240of:330-2-000000208" xml:id="txt_2.1-ab">Ażeby skorzystać z Miłosierdzia, musisz sam być miłosiernym i obudzić w sobie miłość.</ab>
     <ab n="p229in241of:330-2-000000208" xml:id="txt_2.2-ab">Nie należy bać się Boga, ponieważ wtedy nie będziemy w stanie Go miłować.</ab>
     <ab n="p230in242of:330-2-000000208" xml:id="txt_2.3-ab">To niestraszny jest Bóg, ale konsekwencje nieprzestrzegania prawa Bożego, wyrzeczenie się miłości, przymierze z nienawiścią i oddalenie się od Boga.</ab>
     <ab n="p231in243of:330-2-000000208" xml:id="txt_2.4-ab">Bóg jest nieskończoną miłością i pełen miłosierdzia i tą nieskończoną miłością Bóg stworzył cały świat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p246in258of:330-2-000000208" xml:id="txt_3.1-ab">Gdzie Pan Bóg, tam zwycięstwo. Widzi Pan Bóg z nieba, czego komu trzeba. Bóg samo serce widzi, człowiek tylko podobieństw się chwyta. Zostaw Bogu przyszłe rzeczy, dzień dzisiejszy miej na pieczy. Gdzie Bóg gospodarzy, tam się wszystko zdarzy. Każdy o sobie, Bóg o wszystkich.</ab>
     <ab n="p247in259of:330-2-000000208" xml:id="txt_3.2-ab">Wie Pan Bóg, co komu sądzone.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p36in48of:330-2-000000208" xml:id="txt_4.1-ab">Kocham i akceptuję siebie takim, jakim jestem.</ab>
     <ab n="p37in49of:330-2-000000208" xml:id="txt_4.2-ab">Powierzam Tobie, Panie Boże, wszystkie swoje problemy z ufnością, że znajdziesz dla nich najlepsze rozwiązanie.</ab>
     <ab n="p38in50of:330-2-000000208" xml:id="txt_4.3-ab">Powierzam Tobie, Boże, przewodnictwo mojego życia. Któż lepiej niż Ty mógłby mnie poprowadzić przez życie.</ab>
     <ab n="p39in51of:330-2-000000208" xml:id="txt_4.4-ab">Wszystko w moim życiu jest dobre i układa mi się dobrze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p116in128of:330-2-000000208" xml:id="txt_5.1-ab">Bóg czeka na każdego z nas, na każdego, który się do niego zwróci i Jemu zawierzy.</ab>
     <ab n="p117in129of:330-2-000000208" xml:id="txt_5.2-ab">Nikt tak nie szanuje wolnej woli człowieka jak ten, kto mu ją dał, jak sam Pan Bóg.</ab>
     <ab n="p118in130of:330-2-000000208" xml:id="txt_5.3-ab">Zaniżone poczucie własnej wartości i przekonanie, iż nie zasługujemy na cokolwiek, a cóż dopiero na względy i łaskę Boga, skutecznie nas od Niego odgradzają.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p177in189of:330-2-000000208" xml:id="txt_6.1-ab">To ja tworzę swoją rzeczywistość i swoje bezpieczeństwo, zarówno fizyczne, jak i psychiczne oraz ekonomiczne.</ab>
     <ab n="p178in190of:330-2-000000208" xml:id="txt_6.2-ab">Zawsze i wszędzie jestem bezpieczny, w dzień i w nocy, w domu i poza domem, na ulicy i w samochodzie.</ab>
     <ab n="p179in191of:330-2-000000208" xml:id="txt_6.3-ab">Wszędzie poruszam się w bezpiecznej przestrzeni.</ab>
     <ab n="p180in192of:330-2-000000208" xml:id="txt_6.4-ab">Bogu zawierzam i w Bogu pokładam nadzieję.</ab>
     <ab n="p181in193of:330-2-000000208" xml:id="txt_6.5-ab">On mnie chroni i prowadzi przez życie bezpiecznie i cało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p76in88of:330-2-000000208" xml:id="txt_7.1-ab">Jeśli zostanie uzdrowiona dusza, szybko do zdrowia powróci i ciało.</ab>
     <ab n="p77in89of:330-2-000000208" xml:id="txt_7.2-ab">Zamiast spuścizny po poprzednich wcieleniach, obowiązuje nas spuścizna po przodkach, która dotyczy nie tylko majątków, ale i uczynków.</ab>
     <ab n="p78in90of:330-2-000000208" xml:id="txt_7.3-ab">Przykre wydarzenia nie dotyczą karmy z przeszłości, tylko są wydarzeniami stopującymi przed karmą przyszłości.</ab>
     <ab n="p79in91of:330-2-000000208" xml:id="txt_7.4-ab">Ludzie sprawiedliwi starają się nie pozostawić po sobie przed śmiercią żadnych długów czy też niewypełnionych zobowiązań.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
