<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1138in1327of:PWN_2002000052" xml:id="txt_1.1-ab">- Zastanawiam się, dlaczego pan chciał popełnić samobójstwo, drogi panie inżynierze?</ab>
     <ab n="p1139in1328of:PWN_2002000052" xml:id="txt_1.2-ab">Gospodarz żachnął się.</ab>
     <ab n="p1140in1329of:PWN_2002000052" xml:id="txt_1.3-ab">- Ej, psycholog! Opowiedz takiemu anegdotkę, a dopatrzy się licho wie czego.</ab>
     <ab n="p1141in1330of:PWN_2002000052" xml:id="txt_1.4-ab">- Pamięta pan? Głęboką noc. Prószył śnieg. Dzwoniły dzwoneczki u sań. A diabeł siedział w panu.</ab>
     <ab n="p1142in1331of:PWN_2002000052" xml:id="txt_1.5-ab">Gospodarz milczał opuściwszy powieki, jakby się lękał zdradzić spojrzeniem.</ab>
     <ab n="p1143in1332of:PWN_2002000052" xml:id="txt_1.6-ab">- Położył pan nagan na stole, a w bębenku był jeden nabój.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1300in1522of:PWN_2002000052" xml:id="txt_2.1-ab">- Nie poznaje pan? A sztukę mięsa z kwiatkiem w "Europejskiej" pamięta pan?</ab>
     <ab n="p1301in1523of:PWN_2002000052" xml:id="txt_2.2-ab">- Czyżby... pani Ziuta?! - zawołał. - Dalibóg to pani!... Tak bardzo pani schudła, że poznać trudno.</ab>
     <ab n="p1302in1524of:PWN_2002000052" xml:id="txt_2.3-ab">Padli sobie w objęcia. Ziuta uściskała go i ucałowała w oba policzki.</ab>
     <ab n="p1303in1525of:PWN_2002000052" xml:id="txt_2.4-ab">- A to się pan uchował! Co się z panem działo?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1684in1974of:PWN_2002000052" xml:id="txt_3.1-ab">- Daj żyć, dziewczyno, tego nie mówię. Ale tak się nasz naród rozprasza... Toż my jak Żydowiny jakieś wędrujemy coraz dalej i dalej... Wczoraj Jurek mi powiada, że stąd do kraju będzie blisko pięć tysięcy kilometrów. Wyobrażasz sobie, pięć tysięcy! A teraz płyniemy jeszcze dalej... Z czego mam się cieszyć, że kości rozsiejemy po świecie? Niedobry nam los przez Boga został przeznaczony.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p324in378of:PWN_2002000052" xml:id="txt_4.1-ab">- Parowozu nie ma. I nie będzie. Ewakuujcie się na drugą stronę rzeki.</ab>
     <ab n="p325in379of:PWN_2002000052" xml:id="txt_4.2-ab">- Kiedy właśnie stamtąd idzie pożar!</ab>
     <ab n="p326in380of:PWN_2002000052" xml:id="txt_4.3-ab">- To siedźcie spokojnie na swoim brzegu i nie kręćcie głowy! Pożar nie zmoże rzeki.</ab>
     <ab n="p327in381of:PWN_2002000052" xml:id="txt_4.4-ab">- Dobrze wam gadać, jedrieni babuszki! Gdybyście tu byli... - z wściekłością cisnął słuchawkę na widełki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1321in1543of:PWN_2002000052" xml:id="txt_5.1-ab">- Do Buzułuku?</ab>
     <ab n="p1322in1544of:PWN_2002000052" xml:id="txt_5.2-ab">- Och, nie. Jesteśmy teraz na południu. Jeszcze zimą przerzucono nas z Buzułuku, Tockoje i Tatiszczewa, całe wojsko do Uzbekistanu. Mój pułk kwateruje w Jangi-Julu pod Taszkientem, gdzie sztab główny z generałem Andersem, który dowodzi całą armią... A jak wam tutaj? Pracujecie na budowie? Pani męża dobrze z Grodna pamiętam - zwrócił się do Jaśki. - Odnalazł się?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p906in1043of:PWN_2002000052" xml:id="txt_6.1-ab">- Synku, ale mi ciebie zabiją!</ab>
     <ab n="p907in1044of:PWN_2002000052" xml:id="txt_6.2-ab">Stach patrzył na nią, dziwnie postarzałą, z załzawionymi oczami, pobladłą twarzą, którą znał tak dobrze, patrzył wstrząśnięty tym okrzykiem. Nieprzyjemny dreszcz przebiegł mu po grzbiecie. Stali wśród namiotów, w których krzątali się nadwołżańscy Niemcy, zruszczeni po wiekach. Ten jej okrzyk zwrócił ich uwagę, choć tamci ludzie niekoniecznie musieli go zrozumieć. Stach objął ją ramieniem i poprowadził z wolna.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
