<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p142in4249of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001890" xml:id="txt_1.1-ab">Zapytaj spółkę 4media, PPL (Polską Prase Lokalną), Pana Szczura, Hinca, Krafta, Płonke będziesz miała super materiał jak mieć biuro w Mariocie, wyprać brudne pieniądze, jak niepłacić podatków, wykazywać wieczną strate niby nieudane inwestycje nie zapłacić ludzią (redakcje) wynagrodzeń, jak potarfia przysłac PIT rozliczeniowy - 0 zł (wynagodzenie niewypłacane). ech ... szkoda klikania.....</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1712in57779of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001890" xml:id="txt_2.1-ab">Zajawka to krótka, prawie reklamowa zapowiedź, musi siętam znaleźć oczywiście miejsce i data imprezy oraz główna atrakcja (wykonawca itp). Nie musisz sie jednak skupiać na żadnym tle dla wydarzeń - ważna jest sama zapowiedź atrakcyjnych wydarzeń. Nie powinno to być dłuższe niż to co tutaj napisałem. (Mówimy tutaj o zajawce np na I stronę, ewentualnie z odesłaniem do dłuższego tekstu wewnątrz numeru).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p473in18912of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001890" xml:id="txt_3.1-ab">Po raz pierwszy w zyciu ktoś zarzucił mi nietolerancję! Powtarzam - szanuję poglądy pana G. Niedżwieckiego, ale nie muszę czytać obrażliwych wypowiedzi - ogólnych i ad personam do szanownych uczestników dyskusji o dziennikarstwie. Nie jestem nietolerancyjny, znam to z autopsji i brzydzę się sekowaniem kogoś za "inność".Owa inność jednak nie musi oznaczać zwykłego braku kultury. Dziękuję za obronę mojego stanowiska.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p178in5356of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001890" xml:id="txt_4.1-ab">Myślę, że konsultował to z lekarzami. A to, że zdecydował się pracowac przed kamerą świadczy o jego odwadze. Poza tym sadzę, że taka postawa dodaje otuchy tym, którzy też są chorzy na tę chorobe i widzą, że Kamil nie daje sie rakowi.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
