<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2070in2522of:PWN_3302000010" xml:id="txt_1.1-ab">Królik jest w stosunku do innych zwierząt swego gatunku bardzo towarzyski, zajmuje nory wspólne i żyje całymi koloniami. Powodem tego jest fakt, że królik niechętnie oddala się od swoich nor, zarówno wychodząc na żer, jak i wypoczywając w dzień na powierzchni. W dalsze wędrówki udaje się tylko dla zmiany ostoi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3789in4551of:PWN_3302000010" xml:id="txt_2.1-ab">Ogar polski ma wyjątkowo dobry wiatr (pracuje górnym wiatrem), jest wytrwały w gonie. Nadaje się do pracy zarówno w terenie leśnym, suchym, jak i podmokłym. Obecnie u nas ma zastosowanie właściwie jedynie w polowaniu na dziki.</ab>
     <ab n="p3790in4552of:PWN_3302000010" xml:id="txt_2.2-ab">W czasie gonu ogary szczekają w różnych tonacjach, co przy większej liczbie psów szczekających równocześnie daje grę (mówi się: ogary grają).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3483in4191of:PWN_3302000010" xml:id="txt_3.1-ab">Co to jest balistyka?</ab>
     <ab n="p3484in4192of:PWN_3302000010" xml:id="txt_3.2-ab">Balistyka jest to nauka o ruchu pocisku, a więc dotyczy wszystkich kwestii związanych z ruchem pocisku od momentu odpalenia naboju do zakończenia się lotu pocisku. Rozróżnia się balistykę wewnętrzną, zewnętrzną i celu.</ab>
     <ab n="p3485in4193of:PWN_3302000010" xml:id="txt_3.3-ab">Balistyka wewnętrzna dotyczy ruchu pocisku w lufie, czego najbardziej widocznym skutkiem jest odrzut broni i rozgrzanie luf.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1336in1600of:PWN_3302000010" xml:id="txt_4.1-ab">Daniel mimo ruchliwości nie lubi wędrować, tak jak np. jeleń, trzyma się raczej swojej ostoi, a w okresie bekowiska stałych rujowisk (nawet przez szereg lat).</ab>
     <ab n="p1337in1601of:PWN_3302000010" xml:id="txt_4.2-ab">Daniel ma charakterystyczny sposób poruszania się, np. w biegu skacze od razu na cztery nogi, podobnie jak koza domowa i dlatego jest trudny do strzału w ruchu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1761in2112of:PWN_3302000010" xml:id="txt_5.1-ab">Polowanie z psami polega na tym, że po otropieniu miotu podkładacz wpuszcza na tropy psy (tzw. dzikarze), które idąc za śladami dzików ruszają je z barłogu. Myśliwi natomiast obstawiają miot na przesmykach. W szczególności myśliwy powinien stać w pobliżu ostatniego wejścia dzika, bo tędy właśnie dzik może starać się wyjść z miotu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3942in4712of:PWN_3302000010" xml:id="txt_6.1-ab">Jak nauczyć psa skakania przez przeszkody?</ab>
     <ab n="p3943in4713of:PWN_3302000010" xml:id="txt_6.2-ab">Prowadząc  psa  na smyczy, należy podejść do niskiej przeszkody, przeskoczyć  ją dając równocześnie rozkaz "hop" i w tym momencie pociągnąć smyczą psa za sobą. Kiedy pies zrozumie komendę "hop", ćwiczenie   przeprowadzać  na  coraz  wyższych  i  trudniejszych przeszkodach z równoczesnym aportowaniem przedmiotów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p747in875of:PWN_3302000010" xml:id="txt_7.1-ab">Za szkody wyrządzone w obwodach łowieckich - leśnych, odszkodowanie wypłacają Lasy Państwowe, a na terenach obwodów łowieckich - polnych i na terenach nie wchodzących w skład obwodów łowieckich - wojewodowie.</ab>
     <ab n="p748in877of:PWN_3302000010" xml:id="txt_7.2-ab">Kto odpowiada za szkody wyrządzone w lesie przez zwierzynę?</ab>
     <ab n="p749in878of:PWN_3302000010" xml:id="txt_7.3-ab">Szkody wyrządzone przez zwierzynę w lesie uwzględnia się w wysokości czynszu za dzierżawę obwodu, a więc partycypuje w nich dzierżawca (koło łowieckie).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1898in2292of:PWN_3302000010" xml:id="txt_8.1-ab">Chory lis powinien być niezwłocznie odstrzelony i dostarczony do stacji sanitarno-epidemiologicznej w plastikowym worku.</ab>
     <ab n="p1899in2294of:PWN_3302000010" xml:id="txt_8.2-ab">Jaka jest użyteczność z upolowanego lisa?</ab>
     <ab n="p1900in2295of:PWN_3302000010" xml:id="txt_8.3-ab">Z upolowanego lisa użyteczne jest futro, z którego robi się czapki, kołnierze i kurtki, a kły stanowią trofeum na damską biżuterię.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p3073in3737of:PWN_3302000010" xml:id="txt_9.1-ab">Jakiej wielkości odrostek tyki poroża uważa się za odnogę?</ab>
     <ab n="p3074in3738of:PWN_3302000010" xml:id="txt_9.2-ab">U kozłów: za odnogę traktuje się w pierwszym i drugim porożu odrostek długości co najmniej 1 cm, a u starszych 3 cm.</ab>
     <ab n="p3075in3739of:PWN_3302000010" xml:id="txt_9.3-ab">U byków: za odnogę traktuje się odrostek długości 2 cm, w klasie wieku Ib, oraz o długości 5 cm w wyższych klasach wieku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p2148in2629of:PWN_3302000010" xml:id="txt_10.1-ab">Jak odróżnić kuropatwę młodą od starej?</ab>
     <ab n="p2149in2630of:PWN_3302000010" xml:id="txt_10.2-ab">Cieki: młode - żółtawe (do pierwszej zimy), stare - niebieskawoszare (sine).</ab>
     <ab n="p2150in2631of:PWN_3302000010" xml:id="txt_10.3-ab">Dziób: młode - czarny, stare - sinoszary.</ab>
     <ab n="p2151in2632of:PWN_3302000010" xml:id="txt_10.4-ab">Upierzenie głowy: młode - ciemnoszare, stare - ciemnobrązowe.</ab>
     <ab n="p2152in2633of:PWN_3302000010" xml:id="txt_10.5-ab">Obrzeże oczu: młode - niebieskosiwe, stare - czerwone, ciemno cętkowane.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p35in46of:PWN_3302000010" xml:id="txt_11.1-ab">14. Regulamin Polowań, uchwalony przez Naczelną Radę Łowiecką w dniu 30.03.1993 r.</ab>
     <ab n="p36in47of:PWN_3302000010" xml:id="txt_11.2-ab">15. Rozporządzenie Ministra Leśnictwa i Przemysłu Drzewnego w sprawie trybu i zasad opracowania oraz zatwierdzenia łowieckiego planu hodowlanego z dnia 12.07.1982 r. (Dz. U. Nr 22 poz. 162).</ab>
     <ab n="p37in48of:PWN_3302000010" xml:id="txt_11.3-ab">16. Zasady gospodarowania populacjami jeleni w Polsce, uchwała Komisji Hodowlanej NRŁ z dnia 14.07.1995 r., zmieniona w dniu 10.10.1995 r.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2508in3078of:PWN_3302000010" xml:id="txt_12.1-ab">Jak wygląda przepiórka?</ab>
     <ab n="p2509in3079of:PWN_3302000010" xml:id="txt_12.2-ab">Przepiórka jest znacznie mniejsza od kuropatwy, ma krótszy ogon, podobna jest jednak do niej z budowy i trochę z upierzenia. Upierzenie przepiórki: na grzbiecie i skrzydłach brązowe z czarnymi i białymi podłużnie biegnącymi paskami, na brzuchu płowe, nad okiem biała półksiężycowa smuga; podgardle u samicy białosiwe, u samca - czerwonobrązowe lub czarniawe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1055in1256of:PWN_3302000010" xml:id="txt_13.1-ab">Kryteria do odstrzału selekcyjnego są zróżnicowane w zależności od rejonu siedliska.</ab>
     <ab n="p1056in1257of:PWN_3302000010" xml:id="txt_13.2-ab">Na terenach wyodrębnionych obejmujących obszary administrowane przez: OZLP Białystok, Lublin, Warszawę oraz woj. ciechanowskie, ostrołęckie (OZLP Olsztyn), woj. włocławskie (OZLP Toruń) oraz woj. płockie (OZLP Łódź) - jest niedozwolony odstrzał szóstaków (badylarzy) również nieregularnych, bez względu na wiek.</ab>
     <ab n="p1057in1258of:PWN_3302000010" xml:id="txt_13.3-ab">Na pozostałych terenach dozwolony jest odstrzał wszystkich form szóstaków (badylarzy).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p3105in3770of:PWN_3302000010" xml:id="txt_14.1-ab">Prowadzenie lufami zwierzyny jest niedopuszczalne, jeżeli na linii, przed lub za zwierzyną znajdują się myśliwi lub inne osoby, zwierzęta gospodarskie albo budynki, przy których mogą być ludzie.</ab>
     <ab n="p3106in3771of:PWN_3302000010" xml:id="txt_14.2-ab">Broni zarówno załadowanej jak i nie załadowanej nigdy nie wolno kierować na ludzi, nawet wtedy, kiedy jest zabezpieczona.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p1348in1617of:PWN_3302000010" xml:id="txt_15.1-ab">W okresie rui byk zbiera sobie chmarę łań (5-8 sztuk), którą trzyma przez okres ok. 2 tygodni, jeżeli nie zostanie wcześniej zrogowany i odpędzony przez innego byka. W tym czasie daniel-byk jest jeszcze bardziej wojowniczy niż jeleń-byk, ale z uwagi na kształt poroża walki danieli rzadko kończą się tragicznie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2514in3088of:PWN_3302000010" xml:id="txt_16.1-ab">Przepiórka składa jaja raz do roku. W wysiadywaniu jaj i wychowie młodych samiec nie bierze udziału.</ab>
     <ab n="p2515in3089of:PWN_3302000010" xml:id="txt_16.2-ab">Czym żywi się przepiórka?</ab>
     <ab n="p2516in3090of:PWN_3302000010" xml:id="txt_16.3-ab">Przepiórka żywi się owadami, nasionami traw, chwastów, krzewów, prosem, konopiami, tatarką, makiem, ziarnem zbóż (pszenicy) i młodymi pędami roślin, które łącznie z nasionami stanowią dla niej właściwie główne pożywienie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p2211in2713of:PWN_3302000010" xml:id="txt_17.1-ab">Czym żywi się słonka?</ab>
     <ab n="p2212in2714of:PWN_3302000010" xml:id="txt_17.2-ab">Słonka żywi się głównie dżdżownicami, muchami, larwami i wszelkiego rodzaju owadami, które wyszukuje grzebiąc dziobem w liściach pod drzewami. Ponadto zdobywa żer w ten sposób, że wbija głęboko w miękką ziemię lub liście swój długi dziób, wkręcając go jak świderek i wydobywa pokarm (larwy, korzonki roślinne). Jednocześnie powoduje przez to wychodzenie z ziemi dżdżownic i innych żyjątek, które następnie zjada.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p3379in4074of:PWN_3302000010" xml:id="txt_18.1-ab">Jak należy celować z broni śrutowej?</ab>
     <ab n="p3380in4075of:PWN_3302000010" xml:id="txt_18.2-ab">Broń winna być tak przyłożona, aby było widać szynę, a zwierzyna idąca   w   poprzek  w  stosunku  do  myśliwego  znajdowała  się bezpośrednio  nad  muszką.  Jeśli  przy złożeniu się widać tylko muszkę,  a  nie  widać  szyny,  strzał będzie zdołowany, a jeśli widać zbyt dużo szyny, strzał będzie zgórowany.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p1316in1573of:PWN_3302000010" xml:id="txt_19.1-ab">Jakie jest rozmieszczenie jelenia sika?</ab>
     <ab n="p1317in1574of:PWN_3302000010" xml:id="txt_19.2-ab">Jeleń sika należy do zwierzyny występującej tylko w woj. elbląskim, nadleśnictwo Kadyny (ok. 150 sztuk) oraz w woj. katowickim w lasach pszczyńskich, nadleśnictwo Kobiór (ok. 10 sztuk).</ab>
     <ab n="p1318in1575of:PWN_3302000010" xml:id="txt_19.3-ab">Jeleń sika nie będąc przedmiotem powszechnego zainteresowania ze strony myśliwych, nie wymaga dokładnego, wyodrębnionego omawiania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p2342in2890of:PWN_3302000010" xml:id="txt_20.1-ab">Grzywacz w zasadzie lata niezbyt szybko, ale czasami osiąga nawet 90 km/h.</ab>
     <ab n="p2343in2891of:PWN_3302000010" xml:id="txt_20.2-ab">W kwietniu samica składa 2 jaja, które wysiaduje przez 17 dni. Gniazdo buduje z kawałków gałązek i trawy na wysokich drzewach, w połowie ich wysokości.</ab>
     <ab n="p2344in2892of:PWN_3302000010" xml:id="txt_20.3-ab">Grzywacze lęgną się 2-3 razy w roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p982in1154of:PWN_3302000010" xml:id="txt_21.1-ab">Należy starać się odnaleźć każdego postrzałka.</ab>
     <ab n="p983in1155of:PWN_3302000010" xml:id="txt_21.2-ab">Strzelać należy tylko do takiej zwierzyny, która ma jakieś użyteczne przeznaczenie albo jest szkodnikiem. Nie wolno strzelać do zwierzyny tylko dla samego efektu strzału, bo to świadczy o braku etyki nie tylko jako myśliwego, ale również jako człowieka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p1041in1237of:PWN_3302000010" xml:id="txt_22.1-ab">Pierwsze poroże zaczyna budować w 8-9 miesiącu, które wyciera ze scypułu na początku września. Poroże to zrzuca w styczniu - lutym. Drugie poroże zaczyna budować w kwietniu - maju, wyciera ze scypułu w sierpniu. Poroże to ma zwykle kształt widłaka lub szóstaka; zrzuca je na przełomie grudnia - stycznia. Trzecie poroże buduje od stycznia i wyciera w sierpniu; ma ono kształt szóstaka lub ósmaka, zrzuca je w listopadzie - grudniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p2649in3279of:PWN_3302000010" xml:id="txt_23.1-ab">Gołębiarz ma długość ok. 60 cm, w tym długość ogona ok. 27 cm, rozpiętość skrzydeł ok. 110 cm. Samiec waży ok. 0,75 kg, a samica ok. 1 kg.</ab>
     <ab n="p2650in3280of:PWN_3302000010" xml:id="txt_23.2-ab">Gołębiarz zamieszkuje na brzegach lasów w pobliżu pól uprawnych. Gniazdo zakłada w koronie drzew liściastych lub iglastych, maskując je od dołu na zielono. Składa 2-5 zielonkawych jaj, które wysiaduje przez 35-38 dni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p586in688of:PWN_3302000010" xml:id="txt_24.1-ab">2) tereny w granicach administracyjnych miast; jeżeli jednak granice te obejmują większe obszary leśne lub rolne, z obszarów tych może być utworzony obwód łowiecki lub mogą one być włączone do innych obwodów łowieckich;</ab>
     <ab n="p587in689of:PWN_3302000010" xml:id="txt_24.2-ab">3) tereny zajęte przez miejscowości, nie zaliczone do miast, w granicach obejmujących zabudowania mieszkalne i gospodarcze z podwórzami, placami i ulicami oraz drogi wewnątrz tych miejscowości;</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p4047in4823of:PWN_3302000010" xml:id="txt_25.1-ab">Utonięcie  następuje  na  skutek  dostania  się  wody do płuc, co powoduje niedotlenienie i przenikanie wody do krążenia.</ab>
     <ab n="p4048in4824of:PWN_3302000010" xml:id="txt_25.2-ab">Po  wydobyciu  ofiary  z  wody należy najpierw usunąć z jej jamy ustnej  piasek i ewentualnie inne nieczystości (a także sztuczną szczękę).  Następnie  wylać  wodę z płuc i żołądka w ten sposób, że  ofiarę kładzie się brzuchem na kolanie ratującego i głową do ziemi.  Natychmiast  potem zastosować sztuczne oddychanie metodą usta-usta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p3411in4110of:PWN_3302000010" xml:id="txt_26.1-ab">Rozsiew  śrutu o średnicy 2,5 mm wynosi w odległości 50 m - 5 m, 75  m  - 10 m, 100 m - 17 m i 150 m - 46 m. Powyższe wskazuje, w jak  szerokim  pasie  jest  niebezpieczny  śrut  przy strzale na dalszą odległość, np. w czasie polowania na kuropatwy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p1601in1921of:PWN_3302000010" xml:id="txt_27.1-ab">Myśliwy po strzale ma obowiązek ustalić skuteczność strzału i uczynić wszystko, w wypadku postrzelenia zwierzyny, aby nie dopuścić do utraty tuszy zwierzyny.</ab>
     <ab n="p1602in1923of:PWN_3302000010" xml:id="txt_27.2-ab">Jakie są zasady oceny prawidłowości odstrzału selekcyjnego kozłów?</ab>
     <ab n="p1603in1924of:PWN_3302000010" xml:id="txt_27.3-ab">Podstawą oceny prawidłowości odstrzału kozła jest wiek kozła, forma poroża i zezwolenie na odstrzał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p2062in2513of:PWN_3302000010" xml:id="txt_28.1-ab">Kiedy jest rozmnoża królików?</ab>
     <ab n="p2063in2514of:PWN_3302000010" xml:id="txt_28.2-ab">Króliki rozmnażają się bardzo szybko i są nawet plagą na niektórych terenach. Parkoty zaczynają się w lutym i trwają do sierpnia. Samica koci się po 30 dniach od zapłodnienia, rzucając 3-10 sztuk młodych. Wykot następuje co 5-6 tygodni.</ab>
     <ab n="p2064in2515of:PWN_3302000010" xml:id="txt_28.3-ab">Wykot ma miejsce w norze specjalnie na ten cel przygotowanej, posiadającej w środku większą koronę lęgową, dobrze wymoszczoną mchem i turzycą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p3486in4194of:PWN_3302000010" xml:id="txt_29.1-ab">Balistyka zewnętrzna to zagadnięcie toru lotu pocisku, a więc prędkość pocisku i jego opad na drodze do celu. Współczesne konstrukcje broni i amunicji dążą do nadania pociskowi możliwie płaskiego toru przez zwiększenie prędkości lotu pocisku i zmniejszenie jego opadu.</ab>
     <ab n="p3487in4195of:PWN_3302000010" xml:id="txt_29.2-ab">Balistyka celu to zachowanie się pocisku po trafieniu w cel, a więc w czasie drążenia ciała zwierzyny, na co ma wpływ budowa pocisku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p3068in3732of:PWN_3302000010" xml:id="txt_30.1-ab">Wpis na listę selekcjonerów myśliwego, który złożył egzamin, ale nie ma trzyletniego stażu w PZŁ, następuje po upływie tego okresu.</ab>
     <ab n="p3069in3733of:PWN_3302000010" xml:id="txt_30.2-ab">Uprawnienia selekcjonerskie dają prawo do odstrzału samców zwierzyny płowej.</ab>
     <ab n="p3070in3734of:PWN_3302000010" xml:id="txt_30.3-ab">Jakie kozły i jelenie-byki uważa się za łowne?</ab>
     <ab n="p3071in3735of:PWN_3302000010" xml:id="txt_30.4-ab">Kozły: regularne mocne szóstaki o porożu powyżej przeciętnej (a także ósmaki i dziesiątaki) w II klasie wieku, a więc 4-letnie i starsze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p452in531of:PWN_3302000010" xml:id="txt_31.1-ab">Co to jest staż kandydacki?</ab>
     <ab n="p453in532of:PWN_3302000010" xml:id="txt_31.2-ab">Staż kandydacki jest to okres przygotowania kandydata do prawidłowego realizowania obowiązków łowieckich.</ab>
     <ab n="p454in533of:PWN_3302000010" xml:id="txt_31.3-ab">Staż ma na celu umożliwienie kandydatowi zapoznania się z prawem łowieckim, statutem PZŁ, statutem koła, regulaminem polowań, bezpiecznym obchodzeniem się z bronią myśliwską oraz praktycznym wykonywaniem zabiegów hodowlanych i ochronnych w łowisku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p2017in2454of:PWN_3302000010" xml:id="txt_32.1-ab">W pogodne i słoneczne dni zające siedzą w płytkich kotlinach lub całkiem na wierzchu.</ab>
     <ab n="p2018in2455of:PWN_3302000010" xml:id="txt_32.2-ab">W lesie zające występują raczej na pobrzeżach, w głąb idą tylko w silne mrozy.</ab>
     <ab n="p2019in2457of:PWN_3302000010" xml:id="txt_32.3-ab">Jaki jest tryb życia zająca?</ab>
     <ab n="p2020in2458of:PWN_3302000010" xml:id="txt_32.4-ab">Zające żyją pojedynczo, z wyjątkiem okresu parkotów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p676in793of:PWN_3302000010" xml:id="txt_33.1-ab">Kim jest strażnik łowiecki?</ab>
     <ab n="p677in794of:PWN_3302000010" xml:id="txt_33.2-ab">Strażnik łowiecki jest pracownikiem dzierżawcy lub zarządcy obwodu łowieckiego, obowiązany do ochrony łowiectwa i zwierzyny na powierzonym mu terenie.</ab>
     <ab n="p678in795of:PWN_3302000010" xml:id="txt_33.3-ab">Strażnik łowiecki poza wynagrodzeniem za pracę otrzymuje premię za pozyskaną zwierzynę oraz za zatrzymanie lub wskazanie kłusownika.</ab>
     <ab n="p679in796of:PWN_3302000010" xml:id="txt_33.4-ab">Nadzór nad strażnikiem łowieckim sprawuje terenowy organ administracji rządowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p2288in2823of:PWN_3302000010" xml:id="txt_34.1-ab">Jak wygląda głowienka?</ab>
     <ab n="p2289in2824of:PWN_3302000010" xml:id="txt_34.2-ab">Głowienka (Nyroca ferina). Kaczor ma w upierzeniu godowym głowę i górną część szyi brązowordzawą, dolną część szyi, pierś i górną część grzbietu czarną. Skrzydła i grzbiet popielate, czarno falowane, lusterko popielate, boki białe ciemno znaczone, podbrzusze popielate, ciemniej cętkowane. Przy ogonie z góry pióra czarne, od spodu brunatnawe. Nogi zielonopopielate.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p1569in1880of:PWN_3302000010" xml:id="txt_35.1-ab">Selekcja kozłów ma za podstawę oceny przede wszystkim parostki, a to dlatego, że ich jakość świadczy o stanie zdrowia zwierzęcia. Przy tej ocenie bierze się pod uwagę szlachetność formy, ukształtowanie odnóg, grubość i uperlenie tyk, a przede wszystkim masę parostków.</ab>
     <ab n="p1570in1881of:PWN_3302000010" xml:id="txt_35.2-ab">Kryteria selekcyjności kozłów w różnych klasach (grupach wiekowych) ustalane są uchwałami władz PZŁ.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
