<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1394in1406of:PWN_2002000104" xml:id="txt_1.1-ab">Gospodarzę, można powiedzieć.</ab>
     <ab n="p1395in1407of:PWN_2002000104" xml:id="txt_1.2-ab">- Więc krótko i węzłowato - nie.</ab>
     <ab n="p1396in1408of:PWN_2002000104" xml:id="txt_1.3-ab">- Nie. Na razie nie. A robotę dawaj, jaką tylko masz. Podołamy. Już teraz wielu rzeczom podołamy.</ab>
     <ab n="p1397in1409of:PWN_2002000104" xml:id="txt_1.4-ab">W rozmowie tej była jednak część nie dopowiedziana. Stacho siedzi nad "Małym Rocznikiem Statystycznym" z trzydziestego szóstego roku i nie może zmusić się do szukania potrzebnych danych w kolumnach drobniutkich cyferek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p61in71of:PWN_2002000104" xml:id="txt_2.1-ab">Konwojent, delegowany przez fabrykę, został już obrobiony. Chodziło teraz o to, aby dopilnować uczciwego załatwienia interesu.</ab>
     <ab n="p62in72of:PWN_2002000104" xml:id="txt_2.2-ab">- Najpierw weźmiecie wózek i z Mietkiem od dozorcy zawieziecie puste beczki po melasie do tego składu węgla. Beczki trzeba zabrać od Koralowej z Kercelaka, wiesz gdzie? No, to wszystko.</ab>
     <ab n="p63in73of:PWN_2002000104" xml:id="txt_2.3-ab">Rób - dostaniesz dwie setki.</ab>
     <ab n="p64in74of:PWN_2002000104" xml:id="txt_2.4-ab">Młodzieniec skrzywił się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p260in270of:PWN_2002000104" xml:id="txt_3.1-ab">Jurek milczał.</ab>
     <ab n="p261in271of:PWN_2002000104" xml:id="txt_3.2-ab">- Mam ci coś prawdziwego powiedzieć? Nie daj się z tego kantu uderzyć. Szkoda byłoby, boś chłopak łebski i przydałbyś się nam.</ab>
     <ab n="p262in272of:PWN_2002000104" xml:id="txt_3.3-ab">- Komu - nam?</ab>
     <ab n="p263in273of:PWN_2002000104" xml:id="txt_3.4-ab">- Jurek! Do roboty! Deski nosić! - Majster podkreślił - "deski nosić", aby chłopak nie wyobrażał sobie, że jest wielkim rzemieślnikiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p841in853of:PWN_2002000104" xml:id="txt_4.1-ab">Oto Jacek ukradł pistolet i nie chcą go nawet dać do ręki "Jeannotowi". Powiadają: "Przeszkoliliśmy się w rozbieraniu, czyszczeniu i celowaniu, daliśmy na dzielnicę - niech inni się szkolą. Jeśli będzie akcja - broń znajdzie się". Zatracą, zatracą na pewno. A jemu nie wierzą.</ab>
     <ab n="p842in854of:PWN_2002000104" xml:id="txt_4.2-ab">Zastanawiał się chwilę i lojalnie przyznał: - Mają rację.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1655in1669of:PWN_2002000104" xml:id="txt_5.1-ab">- Niech pan zrozumie, nie zdołałem załatwić formalności, jestem Niemcem oczywiście...</ab>
     <ab n="p1656in1670of:PWN_2002000104" xml:id="txt_5.2-ab">Komendant machnął dłonią.</ab>
     <ab n="p1657in1671of:PWN_2002000104" xml:id="txt_5.3-ab">- Na swoją własną odpowiedzialność pan wejdzie do miasta.</ab>
     <ab n="p1658in1672of:PWN_2002000104" xml:id="txt_5.4-ab">Ja nic o tym nie wiem. Radzę iść środkiem ulicy i podnosić ręce na każde wezwanie. Pański dom leży w rejonie nie opanowanym przez bandytów. Heil Hitler.</ab>
     <ab n="p1659in1673of:PWN_2002000104" xml:id="txt_5.5-ab">- Heil Hitler.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1066in1078of:PWN_2002000104" xml:id="txt_6.1-ab">- Jacuś, daj spokój - poprosił Stacho. - Daj, bracie miły, spokój, bo zaczynasz gadać na okrągło i do niczego już nie dojdziesz. Narobiliście mi mętliku w głowie.</ab>
     <ab n="p1067in1079of:PWN_2002000104" xml:id="txt_6.2-ab">Każda z jego myśli zakończona była teraz znakiem zapytania.</ab>
     <ab n="p1068in1080of:PWN_2002000104" xml:id="txt_6.3-ab">Najgorsze było to, że wyczuwał, iż nie są wyprane z sensu apele Jurka, żeby nie upraszczać, a w gadaninie Jacka tkwią również ziarna prawdy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p760in772of:PWN_2002000104" xml:id="txt_7.1-ab">- Broń będzie. Jeszcze nie wiem dokładnie, gdzie chowają.</ab>
     <ab n="p761in773of:PWN_2002000104" xml:id="txt_7.2-ab">Ale we wtorek przyniosę do Jurka. -- To powiedział nagle Jacek Szermentowski, a wszyscy zamilkli. Twarz Jacka nie wyrażała żadnych uczuć - ani dumy, ani troski. Komunikował wieść po swojemu, wadliwie akcentując słowa.</ab>
     <ab n="p762in774of:PWN_2002000104" xml:id="txt_7.3-ab">- Jak to? - "Jeannot" łyknął ślinę i z półotwartymi ustami gapił się w drewniane oblicze Jacka. - Ty? Jak?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
