<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2035in3195of:330-2-000000030" xml:id="txt_1.1-ab">Najdawniejsza wzmianka sięga 1362. Był miastem szlacheckim, do 1592 w posiadaniu Górków, następnie Czarnkowskich, Grudzińskich i Działyńskich. Po śmierci Jana Działyńskiego (zmarłego bezdzietnie w 1880), rezydencja z kluczem majątków kórnickich przeszła w posiadanie Władysława Zamoyskiego, który po odzyskaniu przez Polskę niepodległości w 1919 całość majątków wraz z pałacem Działyńskich w Poznaniu i wykupionymi przez siebie lasami zakopiańskimi przekazał narodowi jako fundację „Zakłady Kórnickie’’.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2190in3436of:330-2-000000030" xml:id="txt_2.1-ab">Wieś nad Prosną. W 1831 pod Komorzem A. Mickiewicz próbował przekroczyć granicę zaborów biegnącą na Prośnie, aby wziąć udział w powstaniu listopadowym. Dwór z 1 poł. XIX w. położony w zaniedbanym parku (5,4 ha) z drzewami pomnikowymi.</ab>
     <ab n="p2191in3437of:330-2-000000030" xml:id="txt_2.2-ab">2 km na pd. wieś Przybysław, ciekawy przykład wsi folwarcznej z licznymi budynkami mieszkalnymi i folwarcznymi o interesującej architekturze z lat ok. 1915–30.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p449in585of:330-2-000000030" xml:id="txt_3.1-ab">Z ul. Fredry al. Niepodległości na pl. Mickiewicza.</ab>
     <ab n="p450in586of:330-2-000000030" xml:id="txt_3.2-ab">Po prawej przy ul. Wieniawskiego Dom Technika (1962). Dalej Collegium Minus Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza, zbudowane w 1910 w stylu renesansu holenderskiego na siedzibę pruskiej Akademii Królewskiej, od 1919 Uniwersytet Poznański. Mieści się tu Rektorat Uniwersytetu oraz aula, w której odbywają się koncerty Filharmonii Poznańskiej i konkursy skrzypcowe im. Henryka Wieniawskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p268in358of:330-2-000000030" xml:id="txt_4.1-ab">Wielkopolska posiada dobrze rozwiniętą sieć dróg żelaznych i bitych. Na 100 km2 przypada tu ok. 8 km linii kolejowych oraz prawie 50 km szos.</ab>
     <ab n="p269in359of:330-2-000000030" xml:id="txt_4.2-ab">Pierwszą linię kolejową (Poznań – Krzyż – Szczecin) zbudowano w 1848, najwięcej powstało na przełomie XIX i XX w. Od 1964 do Poznania docierają pociągi elektryczne z Warszawy. Do 1983 zelektryfikowana została większość głównych linii kolejowych w Wielkopolsce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p771in1046of:330-2-000000030" xml:id="txt_5.1-ab">Katedra, pomnik kultury polskiej o najwyższym znaczeniu, gromadzi w sobie olbrzymią ilość dokumentów historycznych i zabytków sztuki. W 1966 w konkursie magazynu turystycznego „Światowid’’ znalazła się na liście laureatów konkursu „7 pereł architektury polskiej’’.</ab>
     <ab n="p772in1048of:330-2-000000030" xml:id="txt_5.2-ab">Pod koniec IX w., wg pewnych hipotez, na terenie podgrodzia powstał najstarszy kościół zbudowany na planie prostokąta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p6873in12157of:330-2-000000030" xml:id="txt_6.1-ab">Skrzyżowanie z drogą leśną, d. karczma „Modrzewina’’ (obecnie nowe budynki), pętla autobusowa.</ab>
     <ab n="p6874in12158of:330-2-000000030" xml:id="txt_6.2-ab">1 km na zach. rez. „Dębina’’ (30,4 ha) obejmujący najładniejszą w Wielkopolsce dąbrowę w wieku 230–280 lat. Rosną tu w środowisku zbliżonym do naturalnego dęby o obwodzie 120–410 cm i wys. do 40 m.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p5437in9433of:330-2-000000030" xml:id="txt_7.1-ab">2 km na pn. od Wysokiej (dojazd drogą brukowaną ze wsch. krańca wsi, po 1 km drogą polną) w lesie znajduje się wjazd w system tuneli łączących poszczególne forty MRU. W kazamatach fortyfikacji MRU w 1980 utworzono rezerwat przyrody „Nietoperek’’ mający za cel ochronę letnich i zimowych kolonii nietoperzy. W lochach fortyfikacji zimuje 12 gatunków tych latających ssaków w liczbie 3–4 tys. osobników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p792in1069of:330-2-000000030" xml:id="txt_8.1-ab">Prezbiterium w ostatnich latach otrzymało całkowicie nowy wystrój.</ab>
     <ab n="p793in1070of:330-2-000000030" xml:id="txt_8.2-ab">Znajdują się tu cenne zabytki jak i dzieła współczesne.</ab>
     <ab n="p794in1071of:330-2-000000030" xml:id="txt_8.3-ab">Stojący pod łukiem tęczowym ołtarz ofiarny, wykonany z ciosu kamiennego osłoniętego płytami ze złoconego brązu zdobionymi scenami i symbolami religijnymi, jest dziełem (1997) artysty niemieckiego H.G. Bücknera.</ab>
     <ab n="p795in1072of:330-2-000000030" xml:id="txt_8.4-ab">Przypominać ma pierwszy ołtarz katedralny z 1000, z okresu wizyty Ottona III.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p3878in6520of:330-2-000000030" xml:id="txt_9.1-ab">Gotycki kościół z pocz. XVI w. z wysoką wieżą, jednonawowy. W ołtarzu głównym gotycki pentaptyk (ołtarz 5-skrzydłowy) z 1514. Renesansowe: ambona, chrzcielnica, obrazy. Barokowy krucyfiks. Szereg płyt nagrobnych z XVI w. i pocz. XVII w., m.in. w prezbiterium nagrobek Stoscha. Obok kościoła ruiny późnobarokowej rezydencji pałacowej zbudowanej na miejscu renesansowego zamku. Park o pow. 2,4 ha.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1736in2609of:330-2-000000030" xml:id="txt_10.1-ab">Na cmentarzu zbiorowa mogiła 67 żołnierzy Armii „Poznań’’ poległych w 1939 oraz grób zakładników – mieszkańców miasta zabitych przez hitlerowców w 1939. Ciekawym elementem krajobrazu jest dolina Warty, szeroka, płaska, porośnięta wikliną.</ab>
     <ab n="p1737in2610of:330-2-000000030" xml:id="txt_10.2-ab">W Uniejowie koniec trasy 3.c.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1889in2911of:330-2-000000030" xml:id="txt_11.1-ab">2 km na pd. Grzegorzew. Wieś, siedziba Urzędu Gminy. W XIII w. własność arcybiskupów gnieźnieńskich. W XIV w. miasto i ponownie miasto od 1550 do 1870. Drewniany kościół z 1776 kryty gontem z ładnym barokowym wyposażeniem wnętrza. Późnogotycka chrzcielnica kamienna z XVI w.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p6234in10981of:330-2-000000030" xml:id="txt_12.1-ab">31 I 1945 wojska polskie dotarły do Gwdy. W toku walk o Podgaje Niemcy wzięli do niewoli i następnie żywcem spalili w stodole 32 żołnierzy polskich. Zbrodnia hitlerowców została ujawniona, gdy po trzydniowych bojach wieś została zdobyta. Ogółem w walkach o Podgaje poległo 233 polskich żołnierzy, a 510 zostało rannych. Zniszczonych zostało ok. 90% zabudowań wsi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1837in2804of:330-2-000000030" xml:id="txt_13.1-ab">Dawniej miasteczko królewskie, lokowane z przywileju Zygmunta II Augusta w 1562. Utrata praw miejskich w 1870. 29 IV 1863 wojska powstańcze poniosły tu ciężką klęskę zadaną im przez wojska carskie.</ab>
     <ab n="p1838in2805of:330-2-000000030" xml:id="txt_13.2-ab">Dowódcą oddziału powstańczego był Francuz, płk. Leo Young de Blankenheim. Zginęło wielu ochotników z Wielkopolski, między nimi 68 uczniów gimnazjum w Trzemesznie. Poległ syn Karola Libelta, poznańskiego filozofa i społecznika.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p3122in5125of:330-2-000000030" xml:id="txt_14.1-ab">Jest tu 16 jezior, łącznie z 4 jeziorami na obrzeżu, znajdującymi się już poza administracyjną granicą WPN. Największe jest Jez. Łódzko-Dymaczewskie (126ha, dł. 3850m), najmniejsze jez. Skrzynka (2ha), najładniejsze i najgłębsze jest Jez. Góreckie (97ha, głęb.15,5m), dla kąpieli najbardziej odwiedzane – jez. Lipno (9ha).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p2068in3240of:330-2-000000030" xml:id="txt_15.1-ab">W parku (4,7 ha) dworek z 4 ćwierci XVIII w. konstrukcji szkieletowej z belek modrzewiowych, wypełnionych gliną. Parterowy z mieszkalnym poddaszem i czterema murowanymi alkierzami narożnymi, nakryty dachem czterospadowym. W dworku Muzeum Ziemi Średzkiej ze zbiorem dokumentów historycznych regionu średzkiego dotyczących szczególnie powstań narodowych 1848 i 1863 oraz okupacji hitlerowskiej. W dziale etnograficznym stroje regionalne, hafty i instrumenty muzyczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p419in550of:330-2-000000030" xml:id="txt_16.1-ab">Stanisław Kostka, w ołtarzu po lewej gotycka figura Chrystusa z ok.1430 i obraz ucznia S. Czechowicza – św. Ignacy Loyola.</ab>
     <ab n="p421in552of:330-2-000000030" xml:id="txt_16.2-ab">Ul. Gołębią na zach. i ul. Wrocławską na prawo do Starego Rynku.</ab>
     <ab n="p422in553of:330-2-000000030" xml:id="txt_16.3-ab">Przy ul. Wrocławskiej szereg zabytkowych domów z XVIIw. do pocz. XXw.</ab>
     <ab n="p423in554of:330-2-000000030" xml:id="txt_16.4-ab">Przy pd. końcu ulicy stała do pocz. XIXw. Brama Wrocławska – jedna z czterech bram miejskich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p1707in2559of:330-2-000000030" xml:id="txt_17.1-ab">Miasto (3300 mieszk.), 120 m n.p.m., lokalny węzeł drogowy. Tartak i spółdzielnia odzieżowa. Wieś znana od 1362. Miasto przed poł. XV w. W 1567 pracowało tutaj 18 rzemieślników, a w 1793 Tuliszków liczył 365 mieszk. W 1870 pozbawiony praw miejskich. Odzyskał je w 1919.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p6619in11686of:330-2-000000030" xml:id="txt_18.1-ab">Wieś. Park krajobrazowy z XIX w., w nim dwór z 1 poł. XIX w., przebudowany.</ab>
     <ab n="p6620in11687of:330-2-000000030" xml:id="txt_18.2-ab">4 km na pd. wsch. Cerekwica. Wieś w 1265 wzmiankowana jako włość rycerza Marcina. Kościół z przełomu XIII i XIV w., przebudowany w XVI i XIX w. w stylu neogotyckim. Portal z przełomu XIII i XIV w. Wyposażenie wnętrza z XIX w. Pałac (W. Stabrowski – 1876) eklektyczny – neorenesansowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p763in1038of:330-2-000000030" xml:id="txt_19.1-ab">Z placu wejście granitowymi schodami na wzgórze, pośrodku skarpy platforma ołtarzowa.</ab>
     <ab n="p764in1039of:330-2-000000030" xml:id="txt_19.2-ab">Przy szosie nr5 obszerny parking i pawilon obsługi turystów.</ab>
     <ab n="p765in1040of:330-2-000000030" xml:id="txt_19.3-ab">Wsch. narożnik ulic Łaskiego i Jeziornej zajmuje pałac arcybiskupi, zbudowany wg planów znanego arch. K. F. Schinkla w 1830–36, przebudowany ok. 1928 i rozbudowany o skrzydło wsch. w 1994.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p2304in3636of:330-2-000000030" xml:id="txt_20.1-ab">Loża masońska zbudowana na kształt Panteonu na planie koła z wejściem przez portyk o 4 kolumnach toskańskich. Monopter wzniesiony na wyspie na kolistym podmurowaniu, osiem kolumn toskańskich, podtrzymujących spłaszczoną kopułę. Oficyna wzniesiona na planie prostokąta.</ab>
     <ab n="p2305in3637of:330-2-000000030" xml:id="txt_20.2-ab">Romantycznym akcentem parku są sztuczne ruiny kamiennej groty. Wśród starodrzewu paklon o obwodzie pnia 4,5 m i platan o obwodzie 9,6 m, jedno z najgrubszych drzew w kraju.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p3588in6003of:330-2-000000030" xml:id="txt_21.1-ab">Na nowym cmentarzu parafialnym przy ul. Koszewskiego okazały pomnik z kamienia ofiar II wojny światowej oraz pomnik i kwatera żołnierzy radzieckich poległych w 1945.</ab>
     <ab n="p3589in6004of:330-2-000000030" xml:id="txt_21.2-ab">Przy obwodnicy szosy E261 (nr 5) stylowy gościniec wielkopolski „U Dudziarza’’ oraz zrekonstruowany wiatrak koźlak z 1714.</ab>
     <ab n="p3590in6005of:330-2-000000030" xml:id="txt_21.3-ab">W Kościanie początek bocznicy 7.a. do Gostynia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p490in637of:330-2-000000030" xml:id="txt_22.1-ab">Ul. Długą na zach. i ul. Strzelecką na pd. do kościoła Bożego Ciała.</ab>
     <ab n="p491in638of:330-2-000000030" xml:id="txt_22.2-ab">Przy ul. Długiej, ul. Strzeleckiej, a szczególnie bocznej ul. Kopernika szereg domów eklektycznych z pocz. XXw. Przy ul. Strzeleckiej 31 w 1859–1913 mieściła się fabryka Hipolita Cegielskiego – później przeniesiona na Wildę i rozbudowana w potężny kombinat przemysłowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p3254in5364of:330-2-000000030" xml:id="txt_23.1-ab">Na rynku (pl. Kosynierów) pomnik ofiar z 1939.</ab>
     <ab n="p3255in5365of:330-2-000000030" xml:id="txt_23.2-ab">Kościół zbudowany w 1755, znacznie rozbudowany w 1948–49. Rokokowa chrzcielnica i obraz MB z Dzieciątkiem z XVII w. Poewangelicki kościół z 1912.</ab>
     <ab n="p3256in5367of:330-2-000000030" xml:id="txt_23.3-ab">5 km na pn., nad Wartą Gogolewo. Drewniany kościół z 1779, kryty gontem. Wyposażenie wnętrza z XVIII w., obrazy z XVII w. Na drewnianej dzwonnicy z XVIII w. dzwon z 1533. Murowany dworek z XVIII w.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p2234in3523of:330-2-000000030" xml:id="txt_24.1-ab">Kościół drewniany z XVII w., kryty gontem, odnowiony w 1739 (data odnowienia na belce stropowej). Wyposażenie z XVII i XVIII w. Rzeźba Chrystusa Frasobliwego, późnogotycka, z pocz. XVI w. Dzwonnica drewniana z 1750 kryta gontem. W parku pozostałości pierwotnego założenia regularnego: szpaler grabowy i aleja kasztanowa, na sztucznej wyspie fundamenty dworu z XVIII w.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p6516in11496of:330-2-000000030" xml:id="txt_25.1-ab">Miasto (3600 mieszk.), 85 m n.p.m., nad rz. Małą Wełną i Jez. Skockim.</ab>
     <ab n="p6517in11497of:330-2-000000030" xml:id="txt_25.2-ab">Szosa objazdem omija centrum miasta.</ab>
     <ab n="p6518in11499of:330-2-000000030" xml:id="txt_25.3-ab">Prawa miejskie od 1367. W XVII w. w posiadaniu Mikołaja Reja, potomka Mikołaja z Nagłowic. Skoki były wtedy dużym ośrodkiem braci czeskich (miasto liczyło 6000 mieszk.). W 1632 założenie Nowego Miasta. W XVIII w. rozwój sukiennictwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p980in1355of:330-2-000000030" xml:id="txt_26.1-ab">W głównym obraz Z. Wilińskiej (kopia zniszczonego obrazu F. Smuglewicza) „Wniebowzięcie NMP’’. Przy prezbiterium dwa nagrobki opatów: A. Mielińskiego (zm. 1584) oraz M. Kosmowskiego (zm. 1804). Na ścianach filarów nawy obiegającej tablice epitafijne, m.in. ufundowana w 100 rocznicę śmierci J. Kilińskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p6344in11177of:330-2-000000030" xml:id="txt_27.1-ab">W Parku nie ma większych wsi. Dyrekcja Parku mieści się w Drawnie, na pn. jego krańcu. W centrum znajduje się osada Głusko stanowiąca dobry punkt wyjścia na teren Parku m.in. nad jez. Ostrowiec. Turystyczną penetrację Parku ułatwiają znakowane szlaki m.in. ze Starego Osieczna do Drawna – czerwony, 42 km i ze Starego Osieczna do Człopy – zielony, 19 km.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p1492in2186of:330-2-000000030" xml:id="txt_28.1-ab">2 km na wsch. gościniec „Darz Bór’’ oraz zrekonstruowany zameczek myśliwski z XIX w., wzniesiony wg proj. S. Mielżyńskiego, należące do gospodarstwa „Biegrol’’.</ab>
     <ab n="p1493in2187of:330-2-000000030" xml:id="txt_28.2-ab">3 km na zach. Winna Góra. W średniowieczu istniały tu winnice książęce.</ab>
     <ab n="p1494in2188of:330-2-000000030" xml:id="txt_28.3-ab">W 1250 Bolesław Pobożny oddał je biskupowi poznańskiemu wraz z siedmioma winiarzami. W posiadaniu biskupów poznańskich wieś pozostawała aż do rozbiorów Polski, kiedy zagarnął ją rząd pruski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p5730in9997of:330-2-000000030" xml:id="txt_29.1-ab">Dawna nazwa Łokacz. Pierwotnie wieś olęderska założona 1701, zasiedlona osadnikami polskimi. Miasto powstało na pd. od wsi. Swój szybki rozwój zawdzięczało korzystnemu położeniu na skrzyżowaniu dróg. W 1848 połączenie kolej. z Poznaniem i Szczecinem, w 1852 z Berlinem i Bydgoszczą. Nazwa Krzyż od poł. XIX w. Miasto od 1936. Do 1939 miasto leżało po niemieckiej stronie granicy. 24 I 1945 wojska radzieckie przełamały tu pas umocnień hitlerowskich wzdłuż Noteci.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p1778in2681of:330-2-000000030" xml:id="txt_30.1-ab">Na pn. od Starego Rynku, nad Wartą d. zbór ewangelicki z 1880, a na wsch. od mostu przy ul. Kajki 44 znajduje się Muzeum Technik Ceramicznych. Zbiory obrazują rozwój technologii produkcji ceramiki stołowej ze szczególnym uwzględnieniem fajansów.</ab>
     <ab n="p1779in2682of:330-2-000000030" xml:id="txt_30.2-ab">Nowsza część miasta położona jest na prawym brzegu, na pn. od rynku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p2237in3526of:330-2-000000030" xml:id="txt_31.1-ab">2 km na pn. zach. od Potarzycy Nosków. Wieś znana od XIV w. Drewniany kościół z 1749, kryty gontem z wyposażeniem z XVII w. Na belce tęczowej grupa figuralna z 1420.</ab>
     <ab n="p2238in3527of:330-2-000000030" xml:id="txt_31.2-ab">3 km na zach. od Potarzycy Rusko. Siedziba dużego gospodarstwa rolnego Skarbu Państwa. W parku krajobrazowym (7,2 ha) pałac z 1873. W kościele szachulcowym z 1835 fragment wyposażenia z XVII w.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p3757in6301of:330-2-000000030" xml:id="txt_32.1-ab">Wyposażenie wnętrza w większości z XVIII w. W pd. części wsi osiedle mieszkaniowe pracowników Zootechnicznego Zakładu Doświadczalnego.</ab>
     <ab n="p3758in6302of:330-2-000000030" xml:id="txt_32.2-ab">1 km na pd. duża nowoczesna ferma trzody chlewnej – zakład hybrydyzacji (tworzenia mieszańców różnych ras) zbudowany 1971–79. Ładna architektura m.in. dużej mieszalni pasz oraz budynku administracyjnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p5264in9125of:330-2-000000030" xml:id="txt_33.1-ab">Nad Jez. Kuchennym (63 ha). W 1933 k. Śródki prof. Józef Kostrzewski odkrył na d. terenie leśnym 12 grobów z młodszej epoki brązu. Przy grobach znaleziono szereg naczyń. Pałac zbudowany w 1858–61 w formach gotyku romantycznego. W sąsiedztwie wsi kilka jezior, m.in. 1km na pn. Jez. Wielkie (pow. 261ha, głęb. 30m, 3 wyspy). W sąsiedztwie wsi rośnie kilkanaście dębów-pomników przyrody.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p3539in5920of:330-2-000000030" xml:id="txt_34.1-ab">Wyposażenie późnobarokowe, polichromia T. Szukały (1970). W kaplicy nagrobek Doroty Jabłonowskiej (zm. 1773) z jej portretem. Przy kościele spoczywają powstańcy z 1831 i 1848.</ab>
     <ab n="p3540in5921of:330-2-000000030" xml:id="txt_34.2-ab">W kaplicy przy ul. Kościańskiej (zbudowanej 1905) gotycka figura Madonny z Dzieciątkiem i obraz św. św. Anny i Joachima z ok. 1640.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p135in195of:330-2-000000030" xml:id="txt_35.1-ab">200 z nich chronionych jest jako zabytki architektury ogrodniczej. W rolniczym, płaskim krajobrazie, zwłaszcza w okolicach ubogich w lasy, stanowią one wartościowe oazy zieleni wysokiej. Często, zwłaszcza w parkach starszych, rosną drzewa o wymiarach pomnikowych – w parku pałacowym w Rogalinie dąb o obwodzie 9 m, w parku pałacowym w Dobrzycy platan o obwodzie 8,9 m, uchodzący za najgrubszy w Europie. Najstarszy jest park w Kórniku, początkami sięgający XVI w., przekształcony w XIX w.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p1094in1528of:330-2-000000030" xml:id="txt_36.1-ab">5 km na pd. przy szosie nr 25 do Strzelna, wieś Markowice. Miejscowość pielgrzymkowa. Znana od XIV w. Urodzili się tutaj Gustaw Zieliński (1809–1881), poeta romantyczny i powstaniec z 1831, oraz Ulrich von Wilamowitz-Möllendorf (1848–1931), światowej sławy filolog, profesor uniwersytetu w Berlinie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p6536in11535of:330-2-000000030" xml:id="txt_37.1-ab">Gospodarstwo hodowli roślin. W parku krajobrazowym z XVIIIw. o pow. 6,4ha dwór z XVIIIw. ze skrzydłami dobudowanymi w XIXw., odbudowany w 1984.</ab>
     <ab n="p6538in11537of:330-2-000000030" xml:id="txt_37.2-ab">1,5km na zach. rynnowe, bezleśne Jez. Prusieckie (68ha).</ab>
     <ab n="p6539in11538of:330-2-000000030" xml:id="txt_37.3-ab">1km na pn. rynnowe, bezleśne Jez. Wiatrowskie (27ha).</ab>
     <ab n="p6540in11539of:330-2-000000030" xml:id="txt_37.4-ab">2km na wsch. Przysieczyn z cegielnią wapienno-piaskową.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p4062in6876of:330-2-000000030" xml:id="txt_38.1-ab">W Kobylinie koniec trasy bocznej 6.d. z Krobi i wariantu 8.1.</ab>
     <ab n="p4063in6878of:330-2-000000030" xml:id="txt_38.2-ab">6 km na pn. przysiółek Targoszyce k. Kromolic. Dwór z 1 ćwierci XIX w.</ab>
     <ab n="p4064in6879of:330-2-000000030" xml:id="txt_38.3-ab">Od 1852 mieszkał w nim Józef Łukaszewicz (1799–1873), historyk, publicysta, bibliotekarz i wydawca. Był on autorem m.in. pierwszych prac o charakterze krajoznawczym dotyczących Wielkopolski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p3466in5779of:330-2-000000030" xml:id="txt_39.1-ab">Wieś nad Wartą przy szosie Mosina – Kórnik. Na nadwarciańskiej wydmie kościół drewniany z pocz. XVIII w., gruntownie restaurowany ok. 1970.</ab>
     <ab n="p3467in5780of:330-2-000000030" xml:id="txt_39.2-ab">Wyposażenie wnętrza częściowo z XVIII w. Przed kościołem znajduje się głaz narzutowy wydobyty z Warty, ustawiony jako pomnik poległych i pomordowanych w obu wojnach światowych. Niezwykle ciekawa trasa wycieczki szlakiem czerwonym z Rogalinka do Rogalina skrajem dąbrowy i łąk nadwarciańskich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p966in1337of:330-2-000000030" xml:id="txt_40.1-ab">Wg legendy nazwa pochodzi od krzewu czeremchy. W X i XI w. w sąsiedztwie obecnego kościoła, nad Jez. Trzemeszeńskim istniał gród obronny.</ab>
     <ab n="p967in1339of:330-2-000000030" xml:id="txt_40.2-ab">Tradycja związana ze św. Wojciechem głosi, że w X w. założył on w Trzemesznie klasztor benedyktynów. Badania prowadzone w 1987–95 dowiodły, że pierwszy klasztor powstał na pocz. XII w. z fundacji Bolesława Krzywoustego dla kanoników regularnych (norbertanów) sprowadzonych z Flandrii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_41-div" decls="#h_41-bibl">
     <ab n="p2410in3782of:330-2-000000030" xml:id="txt_41.1-ab">W bocznym, lewym ołtarzu obraz św. Antoniego, malowany na tle Poznania (Stefan Ratajski – 1658). Przyległy do kościoła klasztor zamieniony został w 1813 na szpital wojskowy. Zmarłych żołnierzy francuskich i bawarskich pogrzebano na cmentarzu przykościelnym.</ab>
     <ab n="p2411in3783of:330-2-000000030" xml:id="txt_41.2-ab">Pamiątką tego jest „obelisk Napoleona’’ – kolumna zwieńczona krucyfiksem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_42-div" decls="#h_42-bibl">
     <ab n="p6476in11431of:330-2-000000030" xml:id="txt_42.1-ab">Miasto (9300 mieszk.), 85 m n.p.m. Zakład przetwórczy kazeiny, tartak, Leśny Zakład Doświadczalny AR w Poznaniu (3670 ha lasów).</ab>
     <ab n="p6477in11433of:330-2-000000030" xml:id="txt_42.2-ab">Prawa miejskie przed 1389. W XVII w. w posiadaniu Rozdrażewskich. W 1800 miasto liczyło 95 domów i 953 mieszk. W 1813 stanęły w mieście wojska rosyjskie ścigające Francuzów. W 1848 udział w Wiośnie Ludów. Stąd pochodził znakomity hellenista prof. Bonawentura Graszyński (1859–1922).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_43-div" decls="#h_43-bibl">
     <ab n="p667in906of:330-2-000000030" xml:id="txt_43.1-ab">16. Zagroda z Pakosławia k. Lwówka w zach. Wielkopolsce. Chata drewniana z 1834.</ab>
     <ab n="p668in907of:330-2-000000030" xml:id="txt_43.2-ab">17. Zagroda: drewniana chata ze Sławna k. Gniezna z 1844, stodoła z Rogalina k. Mosiny z XIX w.</ab>
     <ab n="p669in908of:330-2-000000030" xml:id="txt_43.3-ab">18. Zagroda z Dzierżanowa z ok. Krotoszyna. Drewniana chałupa z 1840 i budynek inwentarski konstrukcji szkieletowej z 1 poł. XIX w.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_44-div" decls="#h_44-bibl">
     <ab n="p6232in10978of:330-2-000000030" xml:id="txt_44.1-ab">Wieś przy rozwidleniu szos do Szczecinka (Koszalina) i Chojnic (Gdańska).</ab>
     <ab n="p6233in10980of:330-2-000000030" xml:id="txt_44.2-ab">Podczas zimowej ofensywy wojsk 1 Armii WP w 1945 Podgaje były miejscem jednej z najcięższych bitew, jakie stoczyła na swym szlaku bojowym 1 DP im. T. Kościuszki. Wieś leżała w pasie przesłaniania Wału Pomorskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_45-div" decls="#h_45-bibl">
     <ab n="p1141in1589of:330-2-000000030" xml:id="txt_45.1-ab">Pośrodku parku muszla koncertowa, nieopodal popiersie Z. Wilkońskiego – założyciela uzdrowiska, fontanna, przy klubie zdrojowym pomnik upamiętniający 100 rocznicę założenia uzdrowiska (1875–1975). Wokół parku liczne domy uzdrowiskowe o bardzo zróżnicowanej architekturze, zależnie od okresu powstania.</ab>
     <ab n="p1142in1590of:330-2-000000030" xml:id="txt_45.2-ab">W Inowrocławiu koniec trasy 2 i wariantu 2.1.</ab>
     <ab n="p1143in1591of:330-2-000000030" xml:id="txt_45.3-ab">Głównymi szosami: na pn. do Bydgoszczy – 43 km, na pn. wsch. do Torunia – 36 km.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_46-div" decls="#h_46-bibl">
     <ab n="p821in1098of:330-2-000000030" xml:id="txt_46.1-ab">Renesansowy nagrobek piaskowcowy sufragana gnieźnieńskiego Stanisława Falęckiego (zm. 1585) z popiersiem zmarłego.</ab>
     <ab n="p822in1099of:330-2-000000030" xml:id="txt_46.2-ab">Kaplica MB Częstochowskiej (9) z poł. XIV w., w obecnej postaci z 1785.</ab>
     <ab n="p823in1100of:330-2-000000030" xml:id="txt_46.3-ab">W zwieńczeniu barokowego portalu z różnobarwnego marmuru krata gdańska, renesansowa. Nad portalem w ostrołukowej arkadzie gotycka polichromia z XV w., odsłonięta 1960.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_47-div" decls="#h_47-bibl">
     <ab n="p2322in3663of:330-2-000000030" xml:id="txt_47.1-ab">16 km na pn. Żegocin, wieś na skraju doliny Prosny. W parku krajobrazowym (5,8 ha) pałac z XVIII w., rozbudowany w poł. XIX w.</ab>
     <ab n="p2323in3664of:330-2-000000030" xml:id="txt_47.2-ab">Drewniany kościół z 1714, kryty gontem, z barokowym i rokokowym wyposażeniem wnętrza. Wiatrak koźlak z XIX w.</ab>
     <ab n="p2324in3665of:330-2-000000030" xml:id="txt_47.3-ab">3 km na pn. wsch. Lenartowice. Drewniany kościół z 1758 z wyposażeniem wnętrza z XVII i XVIII w. Ludowa kapliczka z rzeźbą Chrystusa Frasobliwego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_48-div" decls="#h_48-bibl">
     <ab n="p3218in5305of:330-2-000000030" xml:id="txt_48.1-ab">Przy ul. Wawrzyniaka 3 secesyjny dom z 1873 Banku Spółdzielczego, d. Banku Ludowego, z tablicą pamiątkową ks. Piotra Wawrzyniaka (1849–1910), wybitnego działacza patriotycznego i gospodarczego, twórcy banków ludowych i Spółdzielni „Rolnik’’, patrona Związku Spółek Zarobkowych. W 1879–98 kierował on pracą banku w Śremie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_49-div" decls="#h_49-bibl">
     <ab n="p354in480of:330-2-000000030" xml:id="txt_49.1-ab">Płyta ta i 4 inne zrabowane w 1942 przez Niemców zwrócone zostały w 1990 przez Rosjan.</ab>
     <ab n="p355in481of:330-2-000000030" xml:id="txt_49.2-ab">Kaplica św. Józefa z gotyckim sklepieniem gwiaździstym. Sarkofag kardynała Mieczysława Ledóchowskiego (Władysław Marcinkowski – 1903).</ab>
     <ab n="p356in482of:330-2-000000030" xml:id="txt_49.3-ab">Pomnik księży – ofiar hitleryzmu  (K. Bieńkowski – 1964).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_50-div" decls="#h_50-bibl">
     <ab n="p3694in6190of:330-2-000000030" xml:id="txt_50.1-ab">W otoczeniu wspaniałych starych lip i jesionów kościół drewniany z 1738, kryty dachem gontowym z szerokim okapem. Wewnątrz dwa obrazy Madonny z Dzieciątkiem i obraz św. Franciszka, z warsztatu wielkopolskiego XVII/XVIIIw. oraz portret ks. Michała Jachowskiego, proboszcza w Bronikowie 1687–1716. Pałac z końca XIXw., park 6,1ha, zespół interesujących zabudowań folwarcznych z XIXw.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_51-div" decls="#h_51-bibl">
     <ab n="p5208in9034of:330-2-000000030" xml:id="txt_51.1-ab">Prawa miejskie od pocz. XV w. W 1436 urodził się tu Jan Ostroróg, wojewoda poznański, znakomity pisarz polityczny, autor traktatu „O urządzeniu Rzeczypospolitej’’, a także rozprawy na temat gry w szachy (jako pierwszy w świecie wprowadził numerację pól 1–8 i a-h).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_52-div" decls="#h_52-bibl">
     <ab n="p1950in3039of:330-2-000000030" xml:id="txt_52.1-ab">Po II wojnie światowej odkopano potężne mury fundamentów nie istniejącej jego części. W podwórzu posesji przy ul. Kaliskiej 35 zachowany fragment gotyckiego muru miejskiego. Na cmentarzu pomnik powstańców z 1863.</ab>
     <ab n="p1951in3040of:330-2-000000030" xml:id="txt_52.2-ab">W Pyzdrach koniec bocznicy 4.a. z Mieszkowa przez Żerków oraz bocznicy 4.c. z Kalisza. Wyjazd szosą nr 466 na wsch. (kierunek Konin).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_53-div" decls="#h_53-bibl">
     <ab n="p726in979of:330-2-000000030" xml:id="txt_53.1-ab">W sąsiedztwie kaplicy przy palatium i świątyni z grobowcami oraz na przestrzeni między nimi znajdowało się rozległe cmentarzysko z XI–XV w.</ab>
     <ab n="p727in980of:330-2-000000030" xml:id="txt_53.2-ab">Kopanie grobów zniszczyło wiele śladów dawniejszej zabudowy grodu. Z badań wynika, że gród był zabudowany domami drewnianymi konstrukcji wieńcowej, a poziom podłóg w tych domach znajdował się ok. 0,5–1,0 m poniżej poziomu obecnej łąki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_54-div" decls="#h_54-bibl">
     <ab n="p1362in1990of:330-2-000000030" xml:id="txt_54.1-ab">2 km na pd. Siekierki Wielkie. Dawna posiadłość jezuitów poznańskich. Z ich fundacji kościół drewniany z 1762. Wyposażenie wnętrza barokowe z XVII i XVIII w. Ława kolatorska renesansowa, rzeźbiona z 1 poł. XVI w. Na stropie polichromia późnobarokowa i iluzjonistyczna z 3 ćwierci XVIII w.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_55-div" decls="#h_55-bibl">
     <ab n="p1231in1764of:330-2-000000030" xml:id="txt_55.1-ab">Ok. 5–8 km na wsch. od Gąsawy w rynnie polodowcowej położonych jest kilka jezior. Nad nimi (m.in. Jez. Chomiąskim, Jez. Oćwieckim) kąpieliska i ośrodki wczasowe.</ab>
     <ab n="p1232in1765of:330-2-000000030" xml:id="txt_55.2-ab">1km od Gąsawy, przy szosie do Żnina, na przesmyku między Jez. Gąsawskim i Jez. Godawskim położony jest parking przydrożny ozdobiony mozaiką ze sceną śmierci Leszka Białego. Z parkingu ładny widok na jeziora, gród w Biskupinie i Wenecję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_56-div" decls="#h_56-bibl">
     <ab n="p2036in3196of:330-2-000000030" xml:id="txt_56.1-ab">Lokacja miasta zapewne w 1426. Na wojnę z Krzyżakami wysłał Kórnik 2 żołnierzy. I wojna szwedzka przyniosła mu spustoszenie i upadek. W 1793 liczył 1200 mieszk. i 165 domów. Był miasteczkiem rolniczym i rzemieślniczym, miał: 46 krawców, 33 szewców, 28 sukienników, 21 płócienników i 8 kuśnierzy oraz 10 czynnych wiatraków, młyn wodny i olejarnię.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_57-div" decls="#h_57-bibl">
     <ab n="p5245in9091of:330-2-000000030" xml:id="txt_57.1-ab">3 km na zach. od Biezdrowa Pożarowo. W parku o założeniu krajobrazowym (3,5 ha) z 1 poł XIX w. dwór o pewnych cechach klasycystycznych z pocz. XIX w. Przy nim piękny okaz platana o obwodzie 600cm. Za Pożarowem rozpoczynają się lasy i jeziora. Jest to wsch. kraniec Pojezierza Międzychodzko-Sierakowskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_58-div" decls="#h_58-bibl">
     <ab n="p6493in11450of:330-2-000000030" xml:id="txt_58.1-ab">Centralna część Puszczy znajduje się w administracji Akademii Rolniczej w Poznaniu, stanowiąc lasy doświadczalne. O zróżnicowanej i częściowo unikalnej florze świadczy istnienie tutaj ośmiu rezerwatów przyrody.</ab>
     <ab n="p6494in11451of:330-2-000000030" xml:id="txt_58.2-ab">Skupiskami wielu rzadkich roślin są szczególne okolice Dziewiczej Góry i Promna. Obok rezerwatów na obszarze Puszczy znajduje się szereg drzew pomnikowych, często zgromadzonych w d. parkach dworskich. Do najciekawszych należą parki w Wierzonce i Owińskach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_59-div" decls="#h_59-bibl">
     <ab n="p530in687of:330-2-000000030" xml:id="txt_59.1-ab">Palmiarnia – ul. Matejki w dzielnicy Łazarz (dojazd z centrum tramwajem linii 5, 8, 11).</ab>
     <ab n="p531in688of:330-2-000000030" xml:id="txt_59.2-ab">Palmiarnia stoi w parku Wilsona (założonym w 1834, od 1903 do 1925 ogród botaniczny). Jedna z największych w Europie, zbudowana w 1929 (proj. S. Cybichowski). Całkowicie przebudowana w 1982–92.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_60-div" decls="#h_60-bibl">
     <ab n="p6599in11649of:330-2-000000030" xml:id="txt_60.1-ab">Duża wieś, siedziba Urzędu Gminy. Plebania – d. dworek z 1 poł. XIXw., park o pow. 4,2ha. W okolicy odkryto w 1960 duży wysad solny o pow. 5×2km.</ab>
     <ab n="p6601in11651of:330-2-000000030" xml:id="txt_60.2-ab">7km na pn. wieś Srebrna Góra, 1km na wsch. od szosy do Wapna. Dawna wieś wymieniana w XIVw., w XV–XVIw. miasto należące do Górków. Bardzo cennym zabytkiem jest klasycystyczny zespół dworski z końca XVIIIw.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_61-div" decls="#h_61-bibl">
     <ab n="p3169in5210of:330-2-000000030" xml:id="txt_61.1-ab">1,5km na pn. zach. od Rynku, na skraju d. wsi Pożegowo (dziś przedmieścia Mosiny) i lasów WPN, parking. Głaz-pomnik (1994) gen. W. Zamoyskiego – przywieziony z Tatr, tzw. studnia Napoleona i piękny widok na obniżenie Jez. Budzyńskiego. 1km dalej szlakiem niebieskim malownicze jez. Kociołek.</ab>
     <ab n="p3171in5212of:330-2-000000030" xml:id="txt_61.2-ab">W kierunku pd.-wsch. wybiega z Mosiny lokalna szosa do Krajkowa, biegnąca równolegle do lewego brzegu Warty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_62-div" decls="#h_62-bibl">
     <ab n="p6177in10872of:330-2-000000030" xml:id="txt_62.1-ab">Z racji roli, jaką odgrywało Zakrzewo wśród Polonii w Rzeszy Niemieckiej, nazywane było przez Niemców „Małą Warszawą’’.</ab>
     <ab n="p6178in10874of:330-2-000000030" xml:id="txt_62.2-ab">Z 1839–41 pochodzi kościół zbudowany z kamieni polnych. Wyposażenie wnętrza barokowe z XVIII w. oraz neobarokowe z okresu międzywojennego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_63-div" decls="#h_63-bibl">
     <ab n="p1412in2069of:330-2-000000030" xml:id="txt_63.1-ab">Utraciła prawa miejskie w poł. XIXw. Od 1812–23 mieszkał tu gen. Amilkar Kosiński, współtwórca legionów polskich we Włoszech. Kościół murowany z 1840, bezstylowy. Posiada wyposażenie z XVII i XVIIIw. i późnogotycką chrzcielnicę kamienną z poprzedniego spalonego kościoła drewnianego. Dzwonnica drewniana z końca XVIIIw. kryta gontem. Park, 6,7ha, z resztkami założenia regularnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_64-div" decls="#h_64-bibl">
     <ab n="p2336in3682of:330-2-000000030" xml:id="txt_64.1-ab">Stylowy gościniec wielkopolski „U Huberta’’, 20 miejsc noclegowych, restauracja, parking. Barokowy kościół z 1789 z klasycystycznym wnętrzem. Klasycystyczna dzwonnica z 1793.</ab>
     <ab n="p2337in3683of:330-2-000000030" xml:id="txt_64.2-ab">5 km na wsch. Tursko, na skraju lasów ciągnących się z Gołuchowa do doliny Prosny. Miejscowość pielgrzymkowa. Późnobarokowy kościół z 1777–86 z wyposażeniem wnętrza z końca XVIII i pocz. XIX w.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_65-div" decls="#h_65-bibl">
     <ab n="p1759in2653of:330-2-000000030" xml:id="txt_65.1-ab">Siedziba Urzędu Gminy. Wieś nad rz. Kiełbaską, lewym dopływem Warty. W 1836 otrzymał ją od cara gen. Kreutz, zdobywca rozsławionej poematem A. Mickiewicza reduty Ordona (1831). W posiadaniu Kreutzów do I wojny światowej. Ośrodek kształcenia rolniczego z zespołem szkół rolniczych i ośrodkiem doradztwa rolniczego woj. konińskiego.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
