<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p18in27of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_1.1-ab">Półkole słuchało jednak Badacza bez śmichów chichów. To znaczy, prawie bez. Ktoś się na skraju półkola rozchichotał, ale zaraz swój chichot połknął. Bo lufki. Lufki wysunęły się z większości oczu, ustalając osobę chichotu. Lufki znowu jak sikawki. Siu! Cicho! Siuuuuu!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1444in1453of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_2.1-ab">Nie pobudziłam. Okna bloków zdawały się umarłe.</ab>
     <ab n="p1445in1454of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_2.2-ab">Ciche - ciszą połyskliwie kamienną.</ab>
     <ab n="p1446in1455of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_2.3-ab">Powiem jednak krótko, dlaczego sądzę, że był to kamień filozoficzny. A bo zrodziły mi się tam bardzo ważne myśli. Ważne. Tak. Dla mnie - ważne.</ab>
     <ab n="p1447in1456of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_2.4-ab">A po ocknięciu się z kamienia osiągnąłem jeszcze dwie, straszne w swej prostocie, myśli. Wycisnąłem postfactum z pobytu tam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1073in1082of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_3.1-ab">Tego samego dnia pewna lokatorka odleglejszych bloków susząc suszarką włosy swemu dziecku siedzącemu w wannie, w kąpieli, upuściła suszarkę do wody i uśmierciła siebie i dziecko.</ab>
     <ab n="p1074in1083of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_3.2-ab">Tego samego dnia w naszym bloku te dupy, co na mój widok wsiąkają bezszelestnie w ściany, podpaliły nam zsyp. Na szczęście straż przybyła migiem i ugasiła nas.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1363in1372of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_4.1-ab">Ale właśnie zaraz migiem stali się ogniem krzyżowym, bez takiego skutku, że jeden zwyciężał.</ab>
     <ab n="p1364in1373of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_4.2-ab">Więc rozwinęli się cudacznie.</ab>
     <ab n="p1365in1374of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_4.3-ab">Drugi, ten ścisły, spodobniał do zrolowanego dywanu, podeszłego starym kurzem, dywanu jak ze śmietnika; zadębiałego dywanu. Grzmiał to swoje "wiem, wiem, prawdę znam, prawda jest jedna i nie ma na nią żadnego ale" - z dziury podobnej do wyjedzonej przez mole.</ab>
     <ab n="p1366in1375of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_4.4-ab">Nie mówił, co to jest prawda.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p437in446of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_5.1-ab">Ale listy nadal pisał. Po powrocie z pierwszej degustacji mamałygi opisał drzewa. Nazwał je żyłami bez mięśni. Szczegółowo odmalował ich nieruchomy przez życie krok. (Idą swymi liśćmi, gubionymi jesienią. Idą swym szumem. Lecą ptakami swymi. Biegną wiatrem)...</ab>
     <ab n="p438in447of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_5.2-ab">Zaczął do Justynki pisać, do swojej ślubnej, pięknie bożorudej żony. I też do tej drugiej, do nieślubnej żony blond.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p253in262of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_6.1-ab">No więc tak. Wszystko zaczęło się od książek.</ab>
     <ab n="p254in263of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_6.2-ab">To było tak. W tych zagranicznych powieściach, jakoś tak dziwnie się złożyło, że w jednej za drugą, Janek Prosty począł się natykać na opisy żucia mamałygi.</ab>
     <ab n="p255in264of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_6.3-ab">Przewraca Janek strony tej owej powieści, a tu ten ów bohater mamałygę żuje. Żuje, i myślami swymi cały czas wokół mamałygi się kręci. Ani przez chwilę nie położy myśli swojej na czym innym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p333in342of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_7.1-ab">A tu. Bożorude dzieciątko sierotą. Bożoruda matka żoną kłamliwą. Ech.</ab>
     <ab n="p334in343of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_7.2-ab">No i wtedy znalazł tę drugą.</ab>
     <ab n="p335in344of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_7.3-ab">A ta druga rodzina, nieślubna żona, chłopczyk nieślubny, byli oboje całkiem blond. Jak śniegi dwa.</ab>
     <ab n="p336in345of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_7.4-ab">I oj! - go do siebie przywiązali, czego się w pierwszej fazie zemsty nie spodziewał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1198in1207of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_8.1-ab">Jestem teraz sceptykiem, pomyślała, i nie mam oczu wiary, które widziałyby cuda w plamach zostawionych przez szmatę i szczotkę w blokowej szybie z podłego szkła. Szkło tu zawsze jest brzuchate i samo w sobie jakby z zaciekami. Benzynowymi.</ab>
     <ab n="p1199in1208of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_8.2-ab">Nie sądź, a nie będziesz sądzony, uspokoiła się. Sama przecież tworzyła kiedyś Mateczki z Dzieciąteczkami wiedziona instynktem chybionym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1058in1067of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_9.1-ab">To samo uczynią w opuszczonym, nawet chwilowo, czyimś domu. Widziałem i takie świątynie, i takie domy. Z położonym znakiem obecności człowieka: poważną kupą.</ab>
     <ab n="p1059in1068of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_9.2-ab">Dlaczego nasz człowiek nie upija się na różowo, tylko na srająco, myślałem gniewnie, krążąc po bloku. Już mówiłem, nasz blok kształtuje tylko samą złość i same nerwy.</ab>
     <ab n="p1060in1069of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_9.3-ab">Nikogo nie znalazłem, tylko same ściany z powsiąkanymi w nie dupami. I ślady ognistych ściennych pierdów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p696in705of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_10.1-ab">Rzecz w tym, że nie było świadków. Pies żaden świadek. A niewidomy adwokat, cóż to za świadek. Nawet gdyby co słyszał. Nic nie słyszał. Nie przechodził o jedenastej wieczór przez most.</ab>
     <ab n="p697in706of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_10.2-ab">Anglicy tego samego ranka, którego spotkali Blumę, wyjechali gdzieś na południe Europy, zanim zdążyła dotrzeć do nich policja, wypytać, czy nie widzieli jakiegoś podejrzanego typa szwendającego się po parku. I tak zresztą byliby nieprzydatni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p330in339of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_11.1-ab">Bardzo się z Justynką waśnił. Nie mógł się opanować.</ab>
     <ab n="p331in340of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_11.2-ab">Dniami i nocami wypominał jej kłamstwo j nieczułość na los własnego dziecka. Nie było w domu spokoju.</ab>
     <ab n="p332in341of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_11.3-ab">Justynka była ruda. I jej przytułkowe dziecko było rude. Janek Prosty uważał rude włosy za szczytowe osiągnięcie Pana Boga. We włosach rudych widział boży ogień.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p879in888of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_12.1-ab">Nie mogliśmy się dotknąć, ja i czasy.</ab>
     <ab n="p880in889of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_12.2-ab">Czasy. To było coś takiego jak straszna zupa mleczna, którą przyrządzała mi ciągle Moja Wdowa. Nie znosiłem tych białych zup. Ja się z nimi nie mogłem dotknąć! Ale Moja Wdowa uważała, że zupy te czynią żołądek gładkim i młodym. Pluj i jedz, wymagała. Podporządkowywałem się tu. Albowiem stale dotykaliśmy się cudownie we wszystkich pozostałych sprawach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p875in884of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_13.1-ab">Utrzęsła mnie, zbiła w szarą kupkę prochu oficjelowata kołysanka, będziesz rogiem, będziesz mleczkiem, będziesz rogiem, będziesz mleczkiem...</ab>
     <ab n="p876in885of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_13.2-ab">Sądziłem, że szarość nie powinna być niema.</ab>
     <ab n="p877in886of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_13.3-ab">Perfekcyjnie opanowałem ujmowanie się w karby, ujarzmianie ekstaz lecącego do mogącego umknąć.</ab>
     <ab n="p878in887of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_13.4-ab">I wtedy okazało się, że opanowana w powyższy sposób kupka prochu, może jedynie pisywać do pisemek. Działalność rogu, działalność mleczka, jaskrawo popuszczaj, popuszczaj se, oto co się stało dewizą czasów. Raczej halucynacja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p1469in1478of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_14.1-ab">Razu pewnego mój wuj, to było dawno, po wojnie zaraz, poszedł do lasu poszukać chrustu. Zbierał te suche rozstajne krótkie drogi, wiązał w pokaźne drapadła o ściśniętym kierunku. Rozstaje te wiązał w talii i potem jeszcze raz w szyi, i potem jeszcze ostatni raz we włosach, tak że drapadła te ostatecznie przypominały układy krwionośne wyciągnięte z żylastych bab i starannie jakby przygotowane do strasznej kolekcji. Lubił wiązać to.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p1157in1166of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_15.1-ab">Uczyniła gwałtowny krok wstecz. Uznała, że próba wiary była mocniejsza niż wiara, niż farby, które zmieszała z wiarą, a więc - mocniejsza od wiary. I to w wyniku gry, która nie była fair play. Nie popisywała się przecież. Zaufanie do nieziemskich energii wydzielanych przez oko nie miało granic. Potulna barania radość tworzenia!</ab>
     <ab n="p1158in1167of:IJP:3i9:200-4-000000201" xml:id="txt_15.2-ab">Tak. Ale myśli nabyte od ikon pozostały.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
