<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0298FRS.998.xml_3" xml:id="txt_1.1-ab">- Zgromadziła Pani prawie 70 osób: lekarzy, pielęgniarek, wolontariuszy podejmujących niezwykły trud. Skąd ta wrażliwość u Pani i u nich? - Wrażliwość to trochę za mało. Za nią muszą iść aktywność, chęć działania. Moje koleżanki z oddziału urologii, gdzie kiedyś pracowałam, mówią, że ja zawsze taka byłam...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c0:c0452frs.998.xml_3" xml:id="txt_2.1-ab">ELŻBIETA KALASIŃSKA: - Nasz syn chodzi do przedszkola integracyjnego. W grupie jest 23 dzieci, którymi opiekują się trzy panie. Nie mogą one zająć się w sposób szczególny dziećmi autystycznymi. Muszą zwracać uwagę na wszystkie dzieci, a te zdrowe są ruchliwe i zabierają więcej czasu opiekunom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_3.1-ab">- Na terenie Polski oprócz "Betanii" istnieje jeszcze jeden katolicki ośrodek prowadzony przez stowarzyszenie "Karan" w Radomiu, do którego przyjmowani są dorośli, oraz trzy ośrodki dla dzieci i młodzieży do lat osiemnastu: w Bielsku-Białej, Bytomiu i "Karanu" w Warszawie.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_3.2-ab">- Narkomani to zazwyczaj młodzi ludzie...</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_3.3-ab">- Po prostu dlatego, że najwyższą granicą życia narkomana jest 30 lat.</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_3.4-ab">- Jakie są powody wpadania w uzależnienie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">BEATA STYPUŁKOWSKA:</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_4.2-ab">- Księże Biskupie, jak to się stało, że został Ksiądz duszpasterzem narkomanów?</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_4.3-ab">BP ANTONI DŁUGOSZ:</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_4.4-ab">- Na początku lat osiemdziesiątych przyszedł do Kurii Częstochowskiej wyleczony narkoman, który zgłosił, że w Częstochowie powstała wspólnota chrześcijańska "Betania", której celem jest niesienie pomocy ludziom uzależnionym od narkotyków i która potrzebuje pomocy duszpasterskiej. Trafił on do Wydziału Katechetycznego, w którym wtedy pracowałem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_5.1-ab">- Jaka jest skuteczność leczenia?</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_5.2-ab">- Przez wspólnotę przeszło ok. 700 osób. Z uzależnienia wychodzi ok. 10, tyle samo przerywa leczenie, by szukać przyjęcia do innych ośrodków. 40 byłych "betańczyków" nie żyje. Przerwali terapię we Mstowie i w krótkim czasie zmarli z powodu narkotycznego przedawkowania.</ab>
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_5.3-ab">- Jaka jest specyfika tego ośrodka, który w nazwie określony jest jako chrześcijański?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c0:c0452frs.998.xml_3" xml:id="txt_6.1-ab">Anna Cichobłazińska.</ab>
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c0:c0452frs.998.xml_3" xml:id="txt_6.2-ab">ANNA CICHOBŁAZIŃSKA: - Pierwsze w Polsce publikacje na temat dzieci autystycznych pojawiły się w połowie lat 80., znane są jednak wąskiej grupie specjalistów i rodzicom dzieci autystycznych, a przecież, jak wynika ze statystyk, wielu pedagogów, nauczycieli może się spotkać w swojej pracy ze zjawiskiem autyzmu. Proszę nam powiedzieć, co to jest autyzm?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_7.1-ab">- Trwająca formacja wśród kleryków seminariów w Polsce ma na celu wyłonienie alumnów, którzy odczytają w przyszłej posłudze kapłańskiej charyzmat duszpasterza narkomańskich ośrodków i wspólnot. Każda diecezja powinna mieć kościelnego referenta, który będzie rozpoznawał zakres problemu na terenie diecezji, a także przygotowywał kapłanów do posługiwania narkomanom. Potrzeba, aby w każdej diecezji kilku księży zajmowało się uzależnioną młodzieżą, a nawet każda większa parafia miejska winna posiadać przygotowanego duszpasterza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_8.1-ab">- Jaki jest status prawny "Betanii"?</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0472frs.998.xml_3" xml:id="txt_8.2-ab">- W 1987 r. "Betania" została zarejestrowana przez Ministerstwo Zdrowia i Opieki Społecznej jako ośrodek prowadzony przez Kościół rzymskokatolicki. Od strony medycznej ośrodkiem opiekuje się dr Marek Sternalski, ordynator oddziału psychiatrycznego w szpitalu na Tysiącleciu w Częstochowie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c0:c0452frs.998.xml_3" xml:id="txt_9.1-ab">A. K.: - Życie z dzieckiem autystycznym jest bardzo trudne. Nie można nawet na chwilę wyjść z domu, bo nie ma go z kim zostawić. Jesteśmy więc zainteresowani powstaniem systemu wolontariatu, który pomógłby naszym rodzinom normalniej żyć: by matka mogła zrobić zakupy, pójść do lekarza. A przecież zdarzają się w rodzinach sytuacje kryzysowe - pogrzeb, pobyt w szpitalu, w takich momentach stajemy się bezradni.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
