<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2056in2336of:PWN_2002000098" xml:id="txt_1.1-ab">Ciało Gwieździka znaleziono przypadkiem. Natrafiły nań dzieci zbierające zioła dla starej Felakowej. Leżał pod ścianą spichrza, pod wybitym okienkiem, z którego zwisał sznur. Obok ciała rozdarty kulą worek, z otworu ciurkał strumyczek owsa. Zwilgotniał trochę przez noc, spęczniał. Gwieździk miał ten owies na twarzy, w otwartych ustach, na oczach. Palce wbite jak szpony w nasyconą zieleń trawy. Już stężał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1653in1887of:PWN_2002000098" xml:id="txt_2.1-ab">- Pani Marto, co robić? Kierownik z Regnowa polecił nauczycielkom promować każdego niezależnie od wyników. Jak? Oni powinni znaleźć się w specjalnych warunkach, bo ja wiem gdzie, w internatach i pod opieką lekarza? Im trzeba długiej, indywidualnej pomocy, rozmów, leczenia. To nie są normalne dzieci.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p281in318of:PWN_2002000098" xml:id="txt_3.1-ab">Reidernowa skrzywiła się, kiedy zapytała ją, czy we dworze znajduje się coś w rodzaju podręcznej apteczki. Nie wiedziała. Kłopotom zaradziła Gawlikowa. Wyciągnęła z przepastnej kieszeni fartucha kluczyk i zaprowadziła Martę do kredensu. Tam na ścianie wisiała przykurzona szafka.</ab>
     <ab n="p282in319of:PWN_2002000098" xml:id="txt_3.2-ab">- Od czasu, gdy pani Reidernowa objęła rządy, nikt tutaj nie zajrzy - zganiła porządki Gawlikowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p322in365of:PWN_2002000098" xml:id="txt_4.1-ab">- Wobec tego pański pobyt w Maleniu...</ab>
     <ab n="p323in366of:PWN_2002000098" xml:id="txt_4.2-ab">- Był nieodzowny. Nie mogę wprowadzać tu nowych ludzi. Przekonamy się. Jeśli jest, jak przypuszczam, Niemcy mocno się rozczarują. Już mnie tu nie zastaną i będą bardzo zdziwieni.</ab>
     <ab n="p324in367of:PWN_2002000098" xml:id="txt_4.3-ab">- Nie zostaje pan na noc? Borowski wyjechał, wróci najwcześniej jutro albo za dwa dni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2103in2387of:PWN_2002000098" xml:id="txt_5.1-ab">- Przemawia przez panią gniew. Proszę się uspokoić. Nic nie zmieniamy. Kiedy się coś tworzy od nowa, w praktyce pewne rzeczy wyglądają inaczej. Teoria nie da się ująć w sztywne ramy.</ab>
     <ab n="p2104in2388of:PWN_2002000098" xml:id="txt_5.2-ab">- Proszę wyjrzeć na podwórze. Gdzie jest fabryka? Nie będzie potrzebna. Wybudujecie nową, za co? Zostawiacie wszędzie zniszczenie, karczowisko. To się nazywa nienawiść, a nie odbudowa państwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1538in1755of:PWN_2002000098" xml:id="txt_6.1-ab">- Dlaczego?</ab>
     <ab n="p1539in1756of:PWN_2002000098" xml:id="txt_6.2-ab">- Dlaczego, dlaczego. Za wiele pan chce... Przywykliście do zadawania pytań, do badań. Lubicie wyciągać z ludzi... Tym razem ja powiem: skończmy z tym.</ab>
     <ab n="p1540in1757of:PWN_2002000098" xml:id="txt_6.3-ab">- Czytałaś dzisiejsze Życie?</ab>
     <ab n="p1541in1758of:PWN_2002000098" xml:id="txt_6.4-ab">- Dlaczego pytasz? Nie czytałam.</ab>
     <ab n="p1542in1759of:PWN_2002000098" xml:id="txt_6.5-ab">- Jest nekrolog. Jakiś ksiądz Balcerzak. Staruszek, ponad dziewięćdziesiąt lat.</ab>
     <ab n="p1543in1760of:PWN_2002000098" xml:id="txt_6.6-ab">- No i co?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p137in149of:PWN_2002000098" xml:id="txt_7.1-ab">- Musi ci być bardzo ciężko - powiedziała Marta i położyła rękę na ramieniu Marysi.</ab>
     <ab n="p138in150of:PWN_2002000098" xml:id="txt_7.2-ab">Dziewczyna przerwała ścieranie kurzy, popatrzyła na rozmówczynię ciemnymi, prześlicznymi oczami, które przypominały dwa kasztany w otoczce pierzastych rzęs.</ab>
     <ab n="p139in151of:PWN_2002000098" xml:id="txt_7.3-ab">- Ja już tyle widziałam i przeszłam, proszę pani. Ludzie są, a potem ich nie ma. Trzeba żyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1345in1534of:PWN_2002000098" xml:id="txt_8.1-ab">- A gdzie jest właściwie Hieronim i Sylwek?</ab>
     <ab n="p1346in1535of:PWN_2002000098" xml:id="txt_8.2-ab">- Pojechali ściągnąć kontyngenty od kułaków. Nie zazdroszczę im. Mogą przy okazji oberwać.</ab>
     <ab n="p1347in1536of:PWN_2002000098" xml:id="txt_8.3-ab">- Co to kułacy?</ab>
     <ab n="p1348in1537of:PWN_2002000098" xml:id="txt_8.4-ab">- Nie wie pani? Obecnie gospodarze. Jak choćby nasz sołtys. Mają po dwadzieścia i więcej hektarów. Który nie dostarczył zboża na przemiał, będzie odpowiadał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p272in307of:PWN_2002000098" xml:id="txt_9.1-ab">- A, jeżeli pani się za nim wstawia... - puścił delikwenta, nie omieszkał jednak na ostatek kopnąć chłopaka w siedzenie. Mały podyrdał, nie oglądając się na wybawicielkę.</ab>
     <ab n="p273in309of:PWN_2002000098" xml:id="txt_9.2-ab">- To huncwot! Jak go jeszcze raz przyłapię, skórę będę darł! - dyszał utrudzony. - Cała rodzina nic nie warta, jeszcze plotki robią, ale przyjdzie czas, policzymy się. Kużden dostanie, co należne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1057in1208of:PWN_2002000098" xml:id="txt_10.1-ab">- Co takiego? - Irenka z plamami na policzkach szarpała ramię syna, szarpała klapy nie dopiętej kurtki. - Ty ośmielasz się nie tylko czytać, ale przynosić tutaj te rzeczy? Czyś pomyślał, czym to grozi tobie, mnie, ojcu? Żądam, abyś w tej chwili, natychmiast to zniszczył. Gdzie to masz?</ab>
     <ab n="p1058in1209of:PWN_2002000098" xml:id="txt_10.2-ab">- Mamusiu!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
