<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1046in1563of:IPI:LoskaT-wmz:los2" xml:id="txt_1.1-ab">Abyśmy mieli pewność i nigdy nie zwątpili w Twoją miłość, dałeś nam znak – Eucharystię. Ten Najśw. Sakrament nie tylko oznacza i przypomina nam tę miłość, ale ją urzeczywistnia i uobecnia. Bo miłość Twoja do nas, Ojcze, to nie uczucie, życzliwość czy tylko sympatia, jakieś przypadkowe spotkanie z Tobą, krótki uścisk dłoni, ulotne słowo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p148in224of:IPI:LoskaT-wmz:los2" xml:id="txt_2.1-ab">Niech weselą się niebiosa i raduje się ziemia, niechaj huczy morze i co je napełnia!</ab>
     <ab n="p149in225of:IPI:LoskaT-wmz:los2" xml:id="txt_2.2-ab">Niechaj cieszą się pola i wszystko, co na nich, niech zaśpiewają z radości wszystkie drzewa leśne.</ab>
     <ab n="p150in226of:IPI:LoskaT-wmz:los2" xml:id="txt_2.3-ab">W obliczu Pana, bo idzie, bo idzie, aby sądzić ziemię. Sądzić będzie świat w sprawiedliwości i ludy w swojej prawdzie.</ab>
     <ab n="p151in227of:IPI:LoskaT-wmz:los2" xml:id="txt_2.4-ab">Modlitwa w ciszy...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p251in384of:IPI:LoskaT-wmz:los2" xml:id="txt_3.1-ab">Panie Jezu, Bóg posłał Cię na świat, abyś nie tylko uwolnił całe stworzenie od wszelkiego zła, ale również abyś wszystko przemienił, udoskonalił i przygotował na dzień, w którym całe stworzenie zostanie opromienione światłem Twego zmartwychwstania. Całym swoim życiem, nauczaniem, modlitwą i pracą a przede wszystkim swą męką i śmiercią rozpocząłeś przemianę starego stworzenia. Powstając z grobu dałeś początek nowemu stworzeniu i nowej ludzkości. Posłuszny Ojcu zmiłością podjąłeś się tego dzieła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p485in694of:IPI:LoskaT-wmz:los2" xml:id="txt_4.1-ab">Gdy w Starym Testamencie zbliżałeś się do ludzi, byłeś zasłonięty obłokami i ciemnością. Ogień szedł przed Tobą i pożerał nieprzyjaciół. Towarzyszyły Ci błyskawice, a ziemia drżała, góry topniały jak wosk przed Twoim obliczem.</ab>
     <ab n="p486in695of:IPI:LoskaT-wmz:los2" xml:id="txt_4.2-ab">Modlitwa w ciszy...</ab>
     <ab n="p487in696of:IPI:LoskaT-wmz:los2" xml:id="txt_4.3-ab">Pieśń: Ojcze z niebios... lub: Psalm 97 albo 103.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
