<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2004in2013of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_1.1-ab">Mimo ciepłego dnia pani domu przyjęła ją otulona w brązowy blezer, spod ciemnej spódnicy wystawały chude łydki. Po paru minutach rozmowy zapytała:</ab>
     <ab n="p2005in2014of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_1.2-ab">– Your accent. Jesteś Brytyjką?</ab>
     <ab n="p2006in2015of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_1.3-ab">– Nie. – Przystupa się zaczerwieniła. – To David...</ab>
     <ab n="p2007in2016of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_1.4-ab">– Ach – straciła zainteresowanie pani domu, rodowita Angielka. – Chodź, pokażę ci, co jest do sprzątania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2826in2835of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_2.1-ab">– Kate zachorowała – przypomniała Charlotta i na chwilę zrobiło się cicho.</ab>
     <ab n="p2827in2836of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_2.2-ab">– Dajcie spokój, to tylko rak piersi! – roześmiała się z wysiłkiem Bywalczyni-Kate.</ab>
     <ab n="p2828in2837of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_2.3-ab">– Może i w tym roku pospacerujemy? Przecież jesteś już zdrowa. Let’s do something! – rzuciła Gun, dając jednocześnie znak Przystupie, by wycofała się spomiędzy pań.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p389in398of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_3.1-ab">Pan czytywał czasem artykuł po kolacji, kiedy przyzwoitość nie wymagała już od niego, by pisał teksty czy brzdąkał na gitarze, próbując komponować. „Dopóki zarabia, dopóty jest prawdziwym mężczyzną i może robić, co chce” – mawiała Matka Gwiazdy takim tonem, jakby nie rozumiała, co mówi. Czasem tak cytowała coś lub kogoś, a potem rozglądała się dokoła przytomniejącym wzrokiem medium po seansie z wirującym stolikiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1284in1293of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_4.1-ab">– Gdzie one są? – zapytał.</ab>
     <ab n="p1285in1294of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_4.2-ab">Miał na sobie płaszcz, w jednej ręce trzymał teczkę, w drugiej pustą puszkę na drobniaki. Przystupa wzruszyła ramionami. Fin zrobił ruch, jakby chciał wejść do środka, ale tylko szerzej otworzył drzwi. Pirkka zadrżał pod wpływem przeciągu.</ab>
     <ab n="p1286in1295of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_4.3-ab">– Nie myj mu tyłka! – warknął Fin.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1911in1920of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_5.1-ab">Wysiadła na zakręcie przed Hagen. Przeszła dołem koło stolarni i zadarła głowę – nad nią wznosiła się góra ognia. Może chciała wejść po niedawno zbudowanych drewnianych schodkach, stanąć za innymi, poszukać wzrokiem Ylvy; zamiast tego stała na dole, słuchając śpiewów i śmiechów dochodzących z góry, patrzyła, jak pióropusz ognia bucha w nocne niebo i odbija się w Järlasjön.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2177in2186of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_6.1-ab">Przystupa otworzyła oczy. Nie wiedziała, jak długo Francuzka stała w progu. Pod jej nosem błyszczał pot, musiała biec, widocznie firma pilnująca mieszkania nie zawiadomiła jej o wyłączeniu alarmu.</ab>
     <ab n="p2178in2187of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_6.2-ab">– Co tu się dzieje? – Wycelowała kluczami w koronkową bieliznę.</ab>
     <ab n="p2179in2188of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_6.3-ab">Przystupa odstawiła szklankę po whisky i skuliła się w fotelu, pan Cox wyglądał, jakby się właśnie obudził.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2276in2285of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_7.1-ab">– Nigdy nie poszłam na całość. – Zajrzała jej w oczy spłowiałym błękitem tęczówek. – Ale teraz chcę...</ab>
     <ab n="p2277in2286of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_7.2-ab">Przystupa usiłowała wyrwać rękę, ale Lekarka była zadziwiająco silna.</ab>
     <ab n="p2278in2287of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_7.3-ab">– Jesteś piękna – powiedziała starsza kobieta, oddychając ciężko. – Masz smukłe ciało, jasną skórę, drobne piersi i twarz... – Zamilkła, żeby nabrać powietrza, usta jej drżały. – Twoja twarz z profilu jest półksiężycem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p254in263of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_8.1-ab">Jesienią do domu Gwiazdy zapukał mały człowiek. Miał przykrótki surdut i rozczłapane buty, nogi w iksa  i spojrzenie basseta. Zanim przedstawiono go Gwieździe, jakiś czas spędził w kuchni w towarzystwie jej matki  i Przystupy. To im pierwszym pokazał album ze zdjęciami, o którym mówił „my portfolio”. W pełnej charakteryzacji był Charliem Chaplinem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p562in571of:IJP:WAB:PlebanekPrzystupa" xml:id="txt_9.1-ab">Pan pił metodycznie, zawsze po kolacji, nigdy wcześniej. Nie docierał do sypialni, tylko zostawał w salonie, ale pewnego razu, gdy Przystupa odniosła naczynia po kolacji do kuchni, wyładowała zmywarkę, zrobiła nowy wsad, nasypała proszku, przetarła ścierką blaty w kuchni i poszła do swojego pokoju – Pan wtarabanił się za nią.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
