<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p868in901of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_1.1-ab">Romantyczka ubiera się lekko i tanio. Jest wysoko zapięta pod szyję, wysmukła jak kwiat. Ideałem jest biust - osy. Mówi Fantazy o Idalii: "Jej talia jest do połowy z mgły, druga połowa bez kości". Modnisie żywią się listkami róży i jedzą kwaśne cytryny, aby schudnąć. Wypada być chudą, bladą, melancholijną. Wie o tym doskonale trzpiot romantyczny Gucio, w Ślubach panieńskich Fredry.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p107in124of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_2.1-ab">Upadek mieszczaństwa w szlacheckiej Rzeczpospolitej był na rękę interesom okupantów. Austria i carska Rosja niszczyły je dalej systematycznie. Austriacki trafikant miał na oku jedynie groźbę konkurencji gospodarczej, dźwigało się z wolna kupiectwo zaboru rosyjskiego. Jeden tylko Prusak zrozumiał, że dobrobyt miast zagarniętych - jest jego dobrobytem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p453in476of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_3.1-ab">Setki i tysiące bohaterów zginęło w kazamatach Poznania, Moabitu, św. Michała w Krakowie czy na zesłaniach rozmaitych. Błyskali często najwyższą cnotą zaparcia, heroizmem milczenia. Tu stała kolebka ruchów narodowych i porywów roku 1846 i 1848. Reprezentowane zaś były wszystkie stronnictwa i odłamy polityczne - od konserwatystów do wywrotowców.</ab>
     <ab n="p454in477of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_3.2-ab">"Gdy Polak skona - mówi z przekąsem jenerał w Konfederatech barskich Mickiewicza - konspiruje jeszcze przynajmniej dwadzieścia cztery godzin!"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1829in1896of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_4.1-ab">Ta żarliwa agitatorka, Roza Weneda dołów społecznych w zachodniej Polsce, ogłosiła na długo przed Wiosną Ludów taki oto program maksymalny: 1) wywłaszczyć szlachtę, 2) poskromić kler i ograniczyć jego wpływ na lud. Jeszcze dalej, najdalej ze wszystkich romantyków naszych, poszedł poznański poeta Ryszard Berwiński, wołając:</ab>
     <ab n="p1830in1897of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_4.2-ab">Z nami Bóg! kto nasz wróg, mordować do nogi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p779in808of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_5.1-ab">A potem mi jeszcze klarował, że muzyka Bacha, Mozarta jest dla niego jak zimna w swej doskonałości rzeźba grecka, świetną proporcją się zalecająca. Beethovena pasje wielkie a gwałtowne są na miarę tytanów, nie ludzi. O mnie powiedział, żem ja pierwszy muzykę wczłowieczył, tchnąc w nią duszę ludzką, ze wszystkimi niuansami tego, co tylko człowiek czuć zdoła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p376in399of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_6.1-ab">Jak zaś dopełnił swych obietnic uroczystych "anioł pokoju"? - Władzę naczelną na wojskiem polskim, wbrew obietnicom i awansom czynionym we Wiedniu, wbrew opinii narodu spodziewającego się Kościuszki na tym stanowisku, oddał bratu swemu, Konstantemu; frazesy zaś o konstytucji przedarł akuratnie tak samo, jak swą "przyjaźń dozgonną" z Adamem Czartoryskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p82in99of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_7.1-ab">Marzenia snute w mrokach konspiracji wydobywa na jaw i krystalizuje Wiosna Ludów. Mickiewicz, który poczuł w piersi siłę Konrada, zrywa się do czynu konkretnego, niby Farys przez chwilę zwycięski: "Idea narodowości jest wyrokiem śmierci dla Austrii... Istnienie tego cesarstwa - woła na mityngu w Bolonii w r.1848 - nie da się pogodzić z istnieniem narodowości, które się podnoszą."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p586in609of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_8.1-ab">"Nie był to bój trzydniowy na ulicach - pisze rewolucjonista rosyjski Hercen - lecz wojna rozpaczliwa, dziewięciomiesięczna, wojna prowadzona przeciw trzykrotnie silniejszej armii przez wojsko ginące za lud, nie za władzę, za katów! Przydławieni siłą, zaprzedani przez rządy Zachodu i własnych zdrajców Polacy cofnęli się walcząc na każdym kroku. Potem wzięli ze sobą własną ojczyznę i nie schylając głowy dumnie i odważnie ponieśli ją w świat."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1885in1955of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_9.1-ab">Wierni byli ludzie błękitni wszyscy bez wyjątku etykiecie wersalskiej. Gorszy się słynna malarka francuska Vigée-Lebrun dojrzawszy w r. 1801 na koncercie za płatnymi biletami grającego w orkiestrze ks. Antoniego Radziwiłła na wiolonczeli. Usprawiedliwiało go chyba jedno: rzecz działa się w Berlinie, a książę-muzyk był tamże wychowany.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1753in1814of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_10.1-ab">Minister skarbu, pamiętny z energicznej ręki, Drucki-Lubecki, woła z trybuny sejmowej: Sto pięćdziesiąt tysięcy rąk roboczych przybyło z Niemiec, i mimo podnoszonych zastrzeżeń, że to może być groźne na przyszłość, daje wyraz przekonaniu, że ten import fachowego rzemieślnika przyczyni pomyślności przemysłowi polskiemu, a przybysze ulegną powolnej asymilacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p886in919of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_11.1-ab">Dopiero w drugiej połowie XIX stulecia rozwój higieny i wysiłki lekarzy uświadomią w części społeczeństwo, że żadne pachnidła nie są w stanie zrównoważyć szkód, jakie wyrządza społeczeństwu brud i zaduch... Rozwój zaś chemii pozwolił na niebywały rozkwit przemysłu zapachowego, szczególnie w południowej Francji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1022in1055of:IJP:ksiazki1:310-2-000000218" xml:id="txt_12.1-ab">Pierwsi wyznawcy Łukasińskiego dla większej malowniczości zjeżdżają się po głupiemu na białych koniach, w karmazynowych konfederatkach, aby zrobić tym większe wrażenie na gawiedzi na Bielanach! Jeszcze w r. 1831 - Maurycy Mochnacki będzie do tłumu stołecznego przemawiał z drabiniastego, wymoszczonego zbożem wozu; nawet wyroki śmierci na zdrajców utrzymane są w stylu: strzępek kiru pogrzebowego, trupia główka z piszczelami na papierze.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
