<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p124in166of:pwn:ksiazki:b0479pes.998" xml:id="txt_1.1-ab">Potrzebujemy rady i szczerej rozmowy. Wysłuchamy z wielką uwagą wszelkich opinii, nawet najbardziej krytycznych. Nie zamierzamy unikać trudnych tematów. Wręcz przeciwnie, bardzo zależy nam na poznaniu prawdy o naszej działalności.</ab>
     <ab n="p125in167of:pwn:ksiazki:b0479pes.998" xml:id="txt_1.2-ab">Pozostaję z najgłębszym szacunkiem i nadzieją, że Ksiądz Arcybiskup przychyli się do naszej prośby i zechce spotkać z przedstawicielami naszej firmy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p100in134of:pwn:ksiazki:b0479pes.998" xml:id="txt_2.1-ab">Ani Amway Polska, ani Amway Corporation nie podpisują się pod treścią takich materiałów szkoleniowych. Amway sprawdza jedynie, czy teksty w nich zawarte są zgodne z Zasadami postępowania i Kodeksem etycznym Amway, procedurami i polityką firmy. Dystrybutorzy ponoszą pełną odpowiedzialność za zgodność tekstu z obowiązującymi wymogami prawnymi, za ich produkcję, dystrybucję, sprzedaż i wykorzystanie - głosi punkt 7. "Kodeksu etycznego dystrybutorów Amway".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p360in450of:pwn:ksiazki:b0479pes.998" xml:id="txt_3.1-ab">Dociekam, jak jest w innych krajach, w których działa Amway, gdzie też są przecież partie wspierające indywidualną przedsiębiorczość.</ab>
     <ab n="p361in451of:pwn:ksiazki:b0479pes.998" xml:id="txt_3.2-ab">- Ameryka jest pod tym względem zjawiskiem wyjątkowym. Tutaj firma została założona i najmocniej wrosła w pejzaż społeczny. Przesądza o tym również system polityczny USA, gdzie tego typu zaangażowanie jest rzeczą normalną.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
