<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p433in445of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000032" xml:id="txt_1.1-ab">5) Pokój społeczny. Posiadanie własności prywatnej sprzyja pokojowi. Ten Tomaszowy argument znakomicie sprawdza się i dzisiaj na przykład w USA, gdzie dzielnice ubogich, lecz prywatnych domków są znacznie spokojniejsze od dzielnic - nawet o niezłym standardzie - komunalnych bloków.</ab>
     <ab n="p434in446of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000032" xml:id="txt_1.2-ab">6) Ład życia gospodarczego. Rozgraniczenie tego, co "moje" i "czyjeś", pomaga przejrzyście określić kompetencje i obszary odpowiedzialności, które w systemie własności publicznej nieuchronnie ulegają zamazaniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p388in400of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000032" xml:id="txt_2.1-ab">1. Wolnorynkowa gospodarka najskuteczniej podnosi poziom zamożności społeczeństwa, a to oznacza szansę (nic nie dzieje się automatycznie!) zmniejszenia patologii społecznych.</ab>
     <ab n="p389in401of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000032" xml:id="txt_2.2-ab">2. W krajach postkomunistycznych etyka życia gospodarczego jest wyjątkowo zdewastowana.</ab>
     <ab n="p390in402of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000032" xml:id="txt_2.3-ab">3. Zrezygnowanie z chrześcijańskiego opisu tak ważnej sfery ludzkiego życia, jakim jest praca na wolnym rynku (większość ludzi w Polsce już na nim pracuje), oznacza przyzwolenie na nader szybką i powszechną sekularyzację.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p412in424of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000032" xml:id="txt_3.1-ab">Jestem jednak przekonany, a u schyłku naszego stulecia pogląd ten podziela coraz więcej osób, że dialog o tym, co nas dzieli i co nas łączy, jest konieczny dla sprawnego funkcjonowania demokratycznego kapitalizmu. Jest też potrzebny dla owocnego wypełniania swojej misji w świecie współczesnym przez Kościół. Jest to więc kolejny powód, dla którego - właśnie jako zakonnik - czytam trochę i trochę próbuję mówić o wolnorynkowej ekonomii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p523in535of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000032" xml:id="txt_4.1-ab">Powiedziawszy to, muszę rzucić kamyczek do kościelnego ogródka. Z naszej strony też nie ma zbyt wielu analiz, twórczego podjęcia opisywanych przez Papieża problemów, debaty na temat Jego pastoralnych koncepcji. Dominuje "hasłologia" i "cytatologia". W ten sposób także i my, w jakiś sposób, redukujemy znaczenie pontyfikatu Jana Pawła II.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
