<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_2" xml:id="txt_1.1-ab">Drogę w kierunku Mirca blokuje wóz strażacki z przypiętą amfibią. Tutaj najwięcej jest ciekawskich z przerażeniem obserwujących niewielką szczelinę pomiędzy oszalałymi falami wody a spodem mostu. Gdy szczelina zniknie można tylko sobie wyobrazić co będzie. Kilkunastu strażaków nerwowo biega z jednej strony na drugą. Pomagają płynącym krzewom pniakom osękami, bosakami, by przepłynęły pod mostem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p38in86of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_2" xml:id="txt_2.1-ab">- Zresztą niemal we wszystkich punktach, tam gdzie potrzebna jest pomoc, kierowane są samochody i niezbędne siły z sześćdziesięcioosobowego, tu pracującego zespołu strażaków z Mirca, Pawłowa, Ostrożanki, Brodów, Wąchocka, Brzezia, Ambrożowa - dodaje.</ab>
     <ab n="p39in88of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_2" xml:id="txt_2.2-ab">Mirosław Seta, miejscowy strażak, wchodzi meldując, że sytuacja wydaje się opanowana.</ab>
     <ab n="p40in90of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_2" xml:id="txt_2.3-ab">- Woda od dwóch godzin nie podnosi się - mówi z wyraźną ulgą w głosie, prosząc o ciepłą herbatę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_2" xml:id="txt_3.1-ab">Trzeba ratować dobytek!</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_2" xml:id="txt_3.2-ab">Niestety, wykonane opodal obwałowania niewiele dały.</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_2" xml:id="txt_3.3-ab">- Woda wdarła się do obory należącej do Andrzeja Sobkowicza! - słychać kolejne alarmujące wezwanie.</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_2" xml:id="txt_3.4-ab">Ruszył ratunek. Kolejna akcja. Strażacy brnąc niemal po kolanach w wodzie wynoszą w drewnianych klatkach świnie. Idą czwórkami. Woda stawia opór. Chwieją się pod ciężarem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_6" xml:id="txt_4.1-ab">Ponieważ w rezultacie otrzymano zdecydowanie mniej pieniędzy niezbędne stało się opracowanie kolejnego harmonogramu, który zostanie przedstawiony podczas kwietniowej sesji Rady Powiatu. Oddanie do użytku wszystkich obiektów w ramach inwestycji "Rozbudowa Szpitala Miejskiego" nie będzie możliwe w tym roku, a tym samym nie pozwoli to na przeprowadzenie planowanej restrukturyzacji Powiatowego Zakładu Opieki Zdrowotnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1345gzs.004.xml_9" xml:id="txt_5.1-ab">- Ta katastrofa musiała nastąpić, jeśli nie tam, gdzie do niej doszło, to sto metrów dalej. Samochód jadący z taką prędkością jest narzędziem śmierci - stwierdził mecenas Jerzy Siwonia, który występował w imieniu oskarżycieli posiłkowych. - Wnoszę o wymierzenia kary pozbawienia wolności w górnych granicach ustawowego zagrożenia oraz utrzymanie tymczasowego aresztowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1343gzs.005.xml_3" xml:id="txt_6.1-ab">O 3,4 proc. niższy poziom przestępczości odnotowała starachowicka policja. W sumie zanotowano ponad dwa tysiące przestępstw. Ponad 1600 z nich to przestępstwa o charakterze kryminalnym. Jak poinformował Edward Salwa, powiatowy komendant policji spadek nastąpił w przypadku takich przestępstw jak: bójki i pobicia (o 22 proc.), włamania (o 11 proc.), kradzieże samochodów (o 30,9 proc.) oraz wypadki (o 8,5 proc.). Więcej zaś było kradzieży (o 16,3 proc.) oraz rozbojów (24,6 proc.).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1345gzs.004.xml_9" xml:id="txt_7.1-ab">Prokurator zażądał dla oskarżonego siedmiu lat pozbawienia wolności, wpłacenia nawiązki w wysokości trzech tysięcy złotych na rzecz fundacji zajmującej się pomocą osobom, które brały udział w wypadkach drogowych oraz zakazu prowadzenia pojazdów na zawsze.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1345gzs.004.xml_9" xml:id="txt_7.2-ab">- Zginęła młoda dziewczyna jadąca do domu z trzeźwym kierowcą. Naruszone zostało dobro najwyższe: zdrowie i życie innych użytkowników drogi - powiedziała prokurator.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_8" xml:id="txt_8.1-ab">Nauczyciele, którzy będą przechodzić na emeryturę mają prawo do otrzymania należnych im odpraw. W budżecie Starostwa Powiatowego pieniądze na odprawy dla nauczycieli owszem są, ale nie dla 56 osób.</ab>
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c1:c1344gzs.005.xml_8" xml:id="txt_8.2-ab">- Zabezpieczyliśmy pieniądze dla około 20 nauczycieli. Co będzie jeśli na emerytury odejdzie więcej osób? Trzeba będzie poszukać pieniędzy na odprawy dla nich - powiedział K. Pecelt.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
