<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p128in136of:PWN:320-2-000096" xml:id="txt_1.1-ab">Już za czasów Piotra powstała tajna policja polityczna, której kierownictwo sprawował tzw. Preobrażeński prikaz (nazwa od ulubionej podmoskiewskiej rezydencji cara). Przyjmował on i sprawdzał relacje szpiegów i donosicieli, zajmował się też badaniem - tymi właśnie metodami - opinii publicznej. Donosiciele byli hojnie wynagradzani, często znaczną częścią majątku ofiary. Po krótkotrwałej likwidacji Prikazu za Piotra II, odrodził się on już za panowania Anny pod nazwą Tajnej Kancelarii Śledczej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p19in27of:PWN:320-2-000096" xml:id="txt_2.1-ab">Wiek XII przyniósł kompletne rozbicie polityczne Rusi Kijowskiej. Rurykowicze, przenoszący się dawniej z jednej dzielnicy do drugiej, "awansujący" z biedniejszej na bogatszą, ustabilizowali się, ale jednocześnie uzależnili od lokalnych grup możnowładztwa (bojarów) i kupiectwa. Stali się więc wyrazicielami interesów dzielnicowych, zapominając o całości. Nie wahali się sprowadzać sąsiadów, nawet pogan-koczowników, przeciw krewniakom, mimo że na podnoszące się w ówczesnej literaturze i publicystyce głosy przestrogi wzywały do obrony "ziemi ruskiej".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p22in30of:PWN:320-2-000096" xml:id="txt_3.1-ab">Najbardziej dotkliwe były najazdy tureckich Połowców, którzy, pustosząc ziemie na południe od Kijowa i nieustannie zagrażając samej stolicy, doprowadzili do wyludnienia dawnych polańskich terenów osadniczych. Stepowa granica Rusi zaczęła przesuwać się na północ, a ludność tych obszarów wędrowała na północ lub zachód, szukając nowych, spokojniejszych siedzib. Książęta kijowscy tracili podstawy gospodarcze swej pozycji politycznej.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
