<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p373in412of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_1.1-ab">- Nie zauważyłem nic takiego.</ab>
     <ab n="p374in413of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_1.2-ab">- Czekaj, ja wyjaśnię. Kto tu jest za głośno?</ab>
     <ab n="p375in414of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_1.3-ab">- Zaczekaj, zaraz, ja wyjaśnię. Dam mu w mordę.</ab>
     <ab n="p376in415of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_1.4-ab">- Franuś, siedź, nic nie wyjaśniaj. Gdzie jest kierownik? - (Na stronie) - Ja nie twierdzę, że, Franuś, nie jest za głośno, ale niech on to powie oficjalnie, a nie przez kelnera, no nie?</ab>
     <ab n="p377in416of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_1.5-ab">- Jasne. Niech przyjdzie kierownik.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p854in940of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_2.1-ab">Nadarzająca się znów możność lektury felietonów Antoniego Słonimskiego, ukazujących się od czasu do czasu w "Tygodniku Powszechnym", jest wydarzeniem radosnym. Po prostu to jeszcze jeden dowód opartej na zasadach rozsądku walki z marnotrawstwem wszystkiego, co cenne i pożyteczne. Możność lektury jednak powinna się łączyć z możnością rozmowy, a nawet kontrowersji. Z twórczością Antoniego Słonimskiego rozmaicie w tym zakresie bywało na przestrzeni ostatnich lat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p634in701of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_3.1-ab">W roku 1953 prezydent Eisenhower podpisał decyzję nakazującą, aby "zapuścić czarną ścianę pomiędzy doktorem Oppenheimerem a jakimikolwiek tajnymi danymi". Odwołano go ze wszystkich stanowisk rządowych i związanych z komisją energii atomowej. Pozostała mu jedynie praca naukowa w Princeton. W roku 1954 Komisja do Badania Działalności Antyamerykańskiej uznała go za "osobiście lojalnego obywatela", zalecając równocześnie odsunięcie go od wszelkich tajemnic publicznych z powodu "podstawowych defektów charakteru".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p624in691of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_4.1-ab">W tym samym 1936 roku zstąpił pomiędzy ludzi. Dowiedział się, co hitleryzm sprowadził na Niemcy, kraj jego ojca. Przekonał się o skutkach kryzysu 1929 roku dla życia, pracy i rozwoju jego studentów. Zakochał się w kobiecie, której mąż zginął w Brygadzie Międzynarodowej w Hiszpanii. Będąc już wówczas jednym z najwybitniejszych uczonych świata, był człowiekiem całkowicie nie przygotowanym do życia społecznego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1075in1184of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_5.1-ab">Jest to klucz do świata Andrzeja Mleczki i do duszy jego bohaterów, którzy chcą być w porządku i mieć to na piśmie. Są monumentalni w swojej powadze i do samego końca po prostu logiczni tą logiką, która staje się absurdem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p359in398of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_6.1-ab">- Jak widzę twój podpis, to nawet nie sprawdzam. Mówię: Zieliński podpisał, księgowy płacić. Bez sprawdzania. No nie, księgowy?</ab>
     <ab n="p360in399of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_6.2-ab">- Tak jest. Od ręki.</ab>
     <ab n="p361in400of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_6.3-ab">- Sprawdzać trzeba. Człowiek jest omylny.</ab>
     <ab n="p362in401of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_6.4-ab">- Człowiek jest omylny, ale dusza jest nieomylna. Powiedz, Zieliński, ty masz duszę?</ab>
     <ab n="p363in402of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_6.5-ab">- Napijmy się. Zdrowie jedynaczki. Nieustające.</ab>
     <ab n="p364in403of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_6.6-ab">- Masz ty duszę? Powiedz!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1842in2010of:pwn:ksiazki:B0564PES.998" xml:id="txt_7.1-ab">Ta zasada nie odpowiada również niektórym ludziom w Polsce, a p. Korwin-Mikke, kandydat na prezydenta, przybił nawet na drzwiach Ministerstwa Finansów swoje tezy przeciwko płaceniu podatków, niczym Marcin Luter przeciwko rzymskiemu papieżowi. Podatki bowiem - i to nie tylko w Polsce, ale na całym świecie - są sprawą polityczną, być może jedną z najpoważniejszych. Sprowadza się ona z grubsza do dwóch pytań: Kto ma płacić? I komu należy płacić?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
