<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p503in4595of:IJP:znak:SzczeklikKore" xml:id="txt_1.1-ab">Jest taka choroba, na którą od wieków szukano lekarstwa i nie znaleziono. Nazywa się miłość. Próżno pytać medyków o jej istotę. Opisu rządzących nią mechanizmów nie znajdziesz, Czytelniku, w uczonych księgach lekarzy. Weź raczej do ręki tomik poezji i nie zawiedziesz się. Bez trudu odnajdziesz ją też w teatrze, powieści, malarstwie. Słowem, w sztuce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p192in1768of:IJP:znak:SzczeklikKore" xml:id="txt_2.1-ab">Jakże platońsko brzmi w tym kontekście teoria Jernego! Wiedza zatem w ułamku tylko dociera do nas ze świata zewnętrznego. Organizm nie dowiaduje się niczego nowego w zetknięciu z antygenem. To wszystko jest w nas. Mówiąc językiem biologii molekularnej: nie można narzucić DNA informacji o syntezie przeciwciał; ta wiedza już jest w nim zawarta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p5in35of:IJP:znak:SzczeklikKore" xml:id="txt_3.1-ab">W minionych dekadach to pacjenci często pisali o medycynie; pacjenci lub pasjonaci medycyny, jak na przykład nasz wielki eseista Jerzy Stempowski, znawca-amator farmakologii oraz procedur medycznych, udzielający nieraz, w swych pięknie napisanych listach, porad zdrowotnych albo przynajmniej ze znawstwem i melancholią komentujący diagnozy lekarskie postawione jego korespondentom przez fachowców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p417in3901of:IJP:znak:SzczeklikKore" xml:id="txt_4.1-ab">Dziś miasteczko in toto nie żegna odchodzącego. Nie przemierza go kondukt, nie biją dzwony. Z kaplicy w nowej części cmentarza trumna wyjeżdża na platformie wózka elektrycznego. Jedzie na przygotowane dla niej miejsce, w długim szeregu łudząco do siebie podobnych grobów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p63in454of:IJP:znak:SzczeklikKore" xml:id="txt_5.1-ab">Paul Broca, lekarz paryski, zachował mózgi swoich pierwszych pacjentów dla potomności. Po utrwaleniu ich w formalinie przekazał je do muzeum w Paryżu. W 2007 roku neurolodzy amerykańscy wyciągnęli je z muzeum i poddali badaniu rezonansem magnetycznym. Potwierdzili ścisłość obserwacji Broki. Ośrodek mowy zajmował obszar przez niego określony, większy nieco niż w wersji uproszczonej, przekazywanej przez jego następców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p199in1810of:IJP:znak:SzczeklikKore" xml:id="txt_6.1-ab">Ha-Nocri: "Prawdą jest to przede wszystkim, że boli cię głowa i to tak bardzo cię boli, że małodusznie rozmyślasz o śmierci (…). Ale twoje męczarnie zaraz się skończą, ból głowy ustąpi".</ab>
     <ab n="p200in1812of:IJP:znak:SzczeklikKore" xml:id="txt_6.2-ab">"Przyznaj się - zapytał cicho po grecku Piłat - jesteś wielkim lekarzem?"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p223in1950of:IJP:znak:SzczeklikKore" xml:id="txt_7.1-ab">Działo się to w stanie wojennym, nazywanym też "wojną polsko-jaruzelską". W Solidarności przygotowywaliśmy kontrmanifestację pierwszomajową, na przekór WRON-ie (Wojskowej Radzie Ocalenia Narodowego). W piosenkach ulicznych śpiewano o "zielonej wronie", ze względu na kolor wojskowych mundurów, w których występowali zarówno jej przywódcy - twórcy stanu wojennego, jak i ich tuby - prezenterzy telewizyjni.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
