<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p584in751of:PWN_3102000020" xml:id="txt_1.1-ab">Przyszedł Grudzień, kolejna manifestacja nieufności, a wraz z nim Gierek. Nigdy nie cieszył się zaufaniem. Przyjęty z wielką rezerwą, zdobył później pewną tolerancję społeczną na skutek polityki dobrobytu z pierwszych paru lat. Tolerancję, nie zaufanie. Stracił ją w 1976 roku. Od tego roku ześlizgiwaliśmy się ku Sierpniowi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p449in582of:PWN_3102000020" xml:id="txt_2.1-ab">Mamy kłopoty z papierem. Chcą nam obciąć 200 ton i dać gorszy. Z notatek o wsi wyrzucam wiadomość, że wały przeciwpowodziowe robiono workami z mąką. Niesprawdzone, a bulwersujące.</ab>
     <ab n="p450in583of:PWN_3102000020" xml:id="txt_2.2-ab">Po południu w redakcji był Geremek. W poniedziałek KKP ma dyskutować i zatwierdzić referat sprawozdawczy na Zjazd, a referatu nadal nie ma. Zobowiązuję się napisać cząstkę - Polska przed i po Sierpniu - lecz nie wiem, czy zdążę, bo to na pojutrze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p734in917of:PWN_3102000020" xml:id="txt_3.1-ab">Wtorek, 26 sierpnia 1980 r.</ab>
     <ab n="p735in918of:PWN_3102000020" xml:id="txt_3.2-ab">Główna wiadomość poranna: przyjeżdżają! Po niepewności i niepokoju snujących się cały poniedziałek ulga oraz zaciekawienie. Z czym przyjeżdżają? Czy dadzą to, o co chodzi i pozwolą skończyć strajk? Iść do domu, umyć się, wyspać, pobyć z rodziną i pójść normalnie do pracy. Ludzie chcieli tej normalności, nikt nie strajkował z lekkim sercem. No, ale przecież musieliśmy mieć swoje!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p244in329of:PWN_3102000020" xml:id="txt_4.1-ab">Poniedziałek, 13 października 1980 r.</ab>
     <ab n="p245in330of:PWN_3102000020" xml:id="txt_4.2-ab">Piszę z prawie tygodniowym opóźnieniem i nie pamiętam, czy stało się coś ważnego.</ab>
     <ab n="p246in332of:PWN_3102000020" xml:id="txt_4.3-ab">Wtorek, 14 października 1980 r.</ab>
     <ab n="p247in333of:PWN_3102000020" xml:id="txt_4.4-ab">Halina z Natalią pojechały na dwa tygodnie do Raciborek, wsi pod Szczecinkiem, w której po wojnie osiedlili się jej rodzice, rolnicy pochodzący z Lubelszczyzny. Natusia była bardzo dumna, że jedzie pociągiem i to w wagonie sypialnym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p611in783of:PWN_3102000020" xml:id="txt_5.1-ab">Waszej jedności, potęgi gospodarczej i obronnej oraz waszego przywiązania do całej Europy wolnej od murów i drutów pragnęlibyśmy my, którzy nie będziemy wybierać posłów do Parlamentu Europejskiego. Mając jednak zarazem nadzieję, że wybierzecie tych, którzy przybliżą nas, choćby o maleńki krok, do chwili, gdy razem wybierali będziemy parlament całej Europy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p432in563of:PWN_3102000020" xml:id="txt_6.1-ab"> Tadeusz wyraźnie stroni od zatrudnienia Jerzego Zieleńskiego, obawiając się jego powiązań z grupą KOR-owską i ewentualnych konfliktów na tle politycznym. Afera z Gałązką, szefem naszej organizacji związkowej - zaopatrzeniowcem redakcyjnym. "Prawdziwy Polak" uważa, że w redakcji prym wiodą Żydzi, którzy ukradli pismo robotnikom. Pisze na Mazowieckiego akty oskarżenia i rozsyła je po władzach Związku. Skąd się biorą takie typy zaślepione fanatyzmem?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p259in348of:PWN_3102000020" xml:id="txt_7.1-ab">W czasie pobytu krótko rozmawiałem z Lechem Bądkowskim. Żalił się na Joannę Gwiazdę, żonę Andrzeja Gwiazdy, że nie jest w stanie z nią współpracować. Andrzej Celiński powiedział, że jest to kobieta nerwowa, o skłonnościach doktrynerskich. Wieczorem przyjechała Grażyna Celińska z dziećmi i razem zjedliśmy kolację. Andrzej namawiał mnie, bym przyjął pracę w Ośrodku Gdańskim za 5000 zł, ale powiedziałem, że jeszcze muszę pomyśleć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p206in281of:PWN_3102000020" xml:id="txt_8.1-ab">Po południu piękny odczyt Jerzego Jedlickiego o umowie społecznej. Na tle tego pięknego odczytu dyskusja była mizerna. Językiem z 1956 roku mówił rozwlekle ekonomista Mieczysław Rakowski z Instytutu Planowania. Potem socjolog Włodzimierz Pańkow wywodził coś bardzo teoretycznie. Pierwsze brawa zebrał Bugaj polemizujący z Rakowskim. Odczyt zorganizowany przez Polskie Towarzystwo Socjologiczne odbył się w Sali Lustrzanej Pałacu Staszica. Uczestniczyło około dwustu osób.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p208in284of:PWN_3102000020" xml:id="txt_9.1-ab">Czwartek, 2 października 1980 r.</ab>
     <ab n="p209in285of:PWN_3102000020" xml:id="txt_9.2-ab">Sąd przysłał uwagi do statutu "Solidarności". Wielowieyski zwrócił uwagę, że pismo przewodnie nie ma numeru sprawy i że adresowane jest do Lecha Wałęsy, szefa MKZ Gdańsk, a nie do Wałęsy - szefa Komisji Porozumiewawczej NSZZ "Solidarność". Był to wyraźny dowód, że władze nie uznają Komisji za formalne przywództwo "Solidarności".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p143in203of:PWN_3102000020" xml:id="txt_10.1-ab">Tego dnia odbyliśmy jeszcze (grupa ekspertów) spotkanie z przedstawicielami MKZ Jastrzębie, którzy między innymi pytali, jaki powinien być stosunek do KOR. Powiedzieliśmy, że związek zawodowy musi mieć związkowe stanowisko i nie powinien kierować się innym - ani partii, ani nawet KOR, choć KOR ma duże zasługi w przygotowaniu warunków do strajku gdańskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p385in507of:PWN_3102000020" xml:id="txt_11.1-ab">Piątek, 5 grudnia 1980 r.</ab>
     <ab n="p386in508of:PWN_3102000020" xml:id="txt_11.2-ab">Zachód nadal robi groźne miny, mimo uspokajającego wystąpienia Klasy. Jest jednak chyba lepiej. Zbigniew Brzeziński, doradca prezydenta Jimmy'ego Cartera do spraw bezpieczeństwa, zaapelował o umiar do robotników, władzy i Kościoła w Polsce. Powiedział też, że interwencja jeszcze nie grozi. Jeżeli chodzi o ruchy wojsk, to w ciągu ostatnich 24 godzin - według oświadczenia Departamentu Stanu - nie nastąpiły żadne istotne zmiany.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p531in683of:PWN_3102000020" xml:id="txt_12.1-ab">Reakcją Związku na oświadczenie Biura Politycznego jest oświadczenie rzecznika prasowego Janusza Onyszkiewicza wydane po nocnym posiedzeniu części Prezydium KK. Oświadczenie bagatelizuje wypowiedź Biura Politycznego, robi wrażenie przegadanego, za miękkiego. Tadeusz i ja uważamy, że reakcja powinna być spokojna, ale bardziej stanowcza, w rodzaju: odrzucamy oskarżenia, ostrzegamy przed użyciem siły, apelujemy do członków o czujność i niepodejmowanie akcji. Coś podobnego do reakcji na Bydgoszcz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p648in825of:PWN_3102000020" xml:id="txt_13.1-ab">— A nie mówiłem: "ostrzej", panie Mazowiecki? - powiedział Jaworski jak człowiek, którego obawy się spełniły.</ab>
     <ab n="p649in826of:PWN_3102000020" xml:id="txt_13.2-ab">— A nie mówiłem: "mądrzej", panie Sewerynie?</ab>
     <ab n="p650in827of:PWN_3102000020" xml:id="txt_13.3-ab">— I na co się panu ta mądrość przydała?</ab>
     <ab n="p651in828of:PWN_3102000020" xml:id="txt_13.4-ab">— A na co panu ta ostrość? - zakończył Mazowiecki dialog mówiący o polskich wydarzeniach więcej niż powie niejedna książka.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
