<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p503in582of:PWN_3102000028" xml:id="txt_1.1-ab">W tym pierwszym okresie był jeszcze tym, który dowcip cenił ponad wszystko, kochał życie i umiał się nim cieszyć. "Antoni był człowiekiem niewątpliwie serio. Poważnie odnosił się do poezji, do sztuki, poważnie i konsekwentnie do swojej postawy politycznej, poważnie traktował ludzkie krzywdy i niesprawiedliwość. (...) Przy całej jednak powadze - napisze po jego śmierci Irena Szymańska - był przede wszystkim "homo ludens" - człowiekiem zabawy".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1047in1201of:PWN_3102000028" xml:id="txt_2.1-ab">- Mama mówiła po ukraińsku, śpiewała ukraińskie kołysanki, podejrzewam, że strasznie przy tym fałszowała.</ab>
     <ab n="p1048in1202of:PWN_3102000028" xml:id="txt_2.2-ab">Wspomina cudowne zabawy w żydowskiej karczmie, i mówi o tym, jak miejscowa ludność nie bardzo liczyła się z profesorskimi tytułami jego ojca.</ab>
     <ab n="p1049in1203of:PWN_3102000028" xml:id="txt_2.3-ab">- Skoro baba umiera, to pan doktor musi przyjść. I tyle. Tak uważali nasi gospodarze. I ojciec szedł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1155in1321of:PWN_3102000028" xml:id="txt_3.1-ab">O czym to ja mam tu opowiadać? Facet w moim wieku, który w Polsce przeżył okupację, musi mieć życiorys dla Francuza czy Amerykanina niebanalny, dla Polaka - zupełnie banalny.</ab>
     <ab n="p1156in1322of:PWN_3102000028" xml:id="txt_3.2-ab">- To może na początku o pana banalnych korzeniach.</ab>
     <ab n="p1157in1323of:PWN_3102000028" xml:id="txt_3.3-ab">- Dużo o tym pisał Antoni Słonimski, mój stryj. Słonimscy wprowadzili oświecenie do ciemnoty żydowskiej w Polsce i Rosji. Ale ja jestem bardziej dumny z sukcesów matki niż ojca czy stryja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p777in898of:PWN_3102000028" xml:id="txt_4.1-ab">Przez następne lata Nicolas nadal komponował - czasem dla całej orkiestry, lecz częściej na fortepian lub dla solisty z akompaniamentem fortepianu. Spytałem go, dlaczego nigdy nie napisał całego koncertu - innymi słowy, dlaczego nie podszedł bardziej poważnie do swojego komponowania.</ab>
     <ab n="p778in899of:PWN_3102000028" xml:id="txt_4.2-ab">- Niby po co? - odparował. - A co, czy najem się recenzjami?</ab>
     <ab n="p779in900of:PWN_3102000028" xml:id="txt_4.3-ab">Czyżby muzyka w nim nie wzbierała, nie domagała się ujścia?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p933in1076of:PWN_3102000028" xml:id="txt_5.1-ab">- Ja to rozumiem - powiada Leonow. - Być komunistą w Polsce - to wymaga bohaterstwa. Jest to droga męczeńska. (...)</ab>
     <ab n="p934in1077of:PWN_3102000028" xml:id="txt_5.2-ab">- Sądzę, że informacje pana nie są zupełne - odpowiedziałem. (...)</ab>
     <ab n="p935in1078of:PWN_3102000028" xml:id="txt_5.3-ab">Rozmowie przysłuchuje się ironicznie uśmiechnięty urzędniczak sowiecki.</ab>
     <ab n="p936in1079of:PWN_3102000028" xml:id="txt_5.4-ab">- Przyzna pan jednak - wtrąca się do rozmowy - że konfiskuje się u was książki i pisma komunistyczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1349in1525of:PWN_3102000028" xml:id="txt_6.1-ab">Po fortepianie ulubionym sprzętem domowym Siergieja Słonimskiego jest kanapa: kiedy nie komponuje, leży i czyta książki.</ab>
     <ab n="p1350in1526of:PWN_3102000028" xml:id="txt_6.2-ab">- Jestem współczesnym wariantem Obłomowa - mówi. - Jeśli czegoś nie lubię, nie zrobię tego za żadne pieniądze. Robienie pieniędzy to zresztą kłopot Rotschildów, specjalnością Słonimskich od pokoleń była filozofia i czysta matematyka, literatura i muzyka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1575in1778of:PWN_3102000028" xml:id="txt_7.1-ab">Milicja po raz pierwszy po 1956 roku użyła armatek wodnych i gazów łzawiących. Strzały jeszcze nie padły.</ab>
     <ab n="p1576in1779of:PWN_3102000028" xml:id="txt_7.2-ab">A "Życie Warszawy" komentowało: "W godzinach popołudniowych w rejonie Krakowskiego Przedmieścia i Nowego Światu powstały zakłócenia w ruchu ulicznym i komunikacji. Przyczyną była sytuacja, jaka wytworzyła się na terenie Uniwersytetu Warszawskiego w wyniku mało odpowiedzialnych wystąpień grupy studentów, do których dołączyły elementy chuligańskie".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1501in1703of:PWN_3102000028" xml:id="txt_8.1-ab">"Polska Rzeczpospolita Ludowa do dziś nie ma nowego polskiego hymnu narodowego - czytamy w raporcie ambasadora ZSRR w Warszawie z lipca 1953 roku, już po śmierci Stalina. (...) - Tekst hymnu pod względem politycznym jest absolutnie przestarzały, a jego treść jest antyrosyjska i szowinistyczna".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p175in215of:PWN_3102000028" xml:id="txt_9.1-ab">W polskim Londynie ukazywało się wtedy pismo "Jestem Polakiem", którego redaktorem był ksiądz Stanisław Bełch. Pojawił się tam list otwarty Adama Doboszyńskiego do Antoniego Słonimskiego, w którym ten lider obozu endeckiego pisał: "Pan, panie Słonimski, nie wróci do powojennej Polski, bowiem tam nie będzie miejsca dla Żydów i liberałów".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1210in1376of:PWN_3102000028" xml:id="txt_10.1-ab">- Kazimierz Brandys opowiada w "Miesiącach": "Pewnego dnia z celi na Montelupich w Krakowie przywieziono Piotra do Urzędu Bezpieczeństwa. W pokoju zobaczył szczupłego pana z białą chusteczką w kieszonce. - Cóż za ładość! Stłyj Antoni! - ucieszył się Piotr. Po czym wyraził życzenie, by pójść do cukierni Maurizia. Zjadł sześć ciastek z kremem".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p104in140of:PWN_3102000028" xml:id="txt_11.1-ab">Endecy nie skrywali swej fascynacji reżimem Mussoliniego i faszyzmem, który rozlewał się szeroko po Europie. Zwycięstwo Piłsudskiego w maju 1926 roku było dla Słonimskiego zatrzymaniem fali endecko-radykalnej, która zapowiadała rządy faszyzmu w kolorach biało-czerwonych. Sprawa brzeska była dalszym ciągiem polityki maja 1926 roku: represji pozaprawnych, wymierzonych w opozycję pod hasłem obrony państwa przed destabilizacją i elementami wywrotowymi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p938in1081of:PWN_3102000028" xml:id="txt_12.1-ab">- Zapomina pan - mówi poważnie Leonow - że u nas w Rosji pisarze godzą się na ten stan rzeczy. Że ta cenzura jest raczej wspólną pracą, że pisarz chce uzgadniać swoją działalność z potrzebami państwa. Nie cenzuruje nas wrogi urzędnik, ale towarzysz partyjny".</ab>
     <ab n="p939in1082of:PWN_3102000028" xml:id="txt_12.2-ab">"Występujemy jako sędziowie świata skazanego na zagładę" - powiedział Maksym Gorki, otwierając I Zjazd Pisarzy Radzieckich.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
