<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p235in1395of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_1.1-ab">Ja Sobie kocham metal odkąd pamiętam ale nie ograniczam sie tylko do niego kiedyś ubierałem sie ciągle na czarno a teraz ubieram sie tak i Chu... wqrwiają mnie gadki gówniarzy ze jestem pseudo jak oni srali pod siebie to ja słuchałem black sabbath</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p350in1983of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_2.1-ab">To się paranoją nazywa xD To tak jakbym słuchając cały czas metalu, usłyszała jedną piosenkę disco polo (ble.. ) i strasznie by sie się spodobała (jako jedyna z tego gatunku.) i już bym się uważała za wielkiego znawcę tego pseudo-gatunku muzyki.. Chore</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p779in4506of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_3.1-ab">Podobnoż moda na emo mija, teraz idzie do nas moda na gotów (tak ja słyszałam) Jakoś nie moge sobie wyobrazić tych wszystkich 14-letnich pseudo-"gothów" idących przez miasto z bluźnierczą naszywką "Evanesence" (czy jak to się tam pisze), a z ich twarzy bijący napis "Jestem zły/a, jestem mroczny/a" Haha, az śmiech bierze</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p599in3332of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_4.1-ab">Ja swego czasu jarałem się (moim zdaniem bardziej ambitniejszym) Magic: The Gathering Ogólnie karcianki są spoko. Do Yugiego mam uraz bo wydaje mi się to takie lekko kreskówkowe a i za mangą w czystej postaci nie przepadam</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p372in2146of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_5.1-ab">Może dlatego, że to jest wywyższanie metali nad niemetalami. "Oni są metalami i dlatego ty nigdy taki nie będziesz". Nie wydaje Ci się, że to głupota? Jeśli ktoś ma dużo zaparcia i ciągoty w tym kierunku to pozostaje mu życzyć powodzenia i patrzeć jak się rozwija x)</ab>
     <ab n="p142in848of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_5.2-ab">Dobra ja to rozumiem, ale jeśli pada na tym forum dużo określeń nieciekawych (szcególnie od użytkownika mefisto) do innych subkultur, a z tym się nic nie robi (pewnie dlatego że niezawsze znajdzie się mod który do danej subkultury należy) to chyba troszkę dziwne. Metale pod ochroną Berialsa, a reszta mordy w kubeł??</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p528in2931of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_6.1-ab">ja na początku myślałam, że w Tokio Hotel są same babki i dziwiłam się z kuzynką czemu ubierają się tak po męsku, bo całkiem ładnie wyglądają  jak usłyszałam, że to faceci to mnie zgięło. a co do Linkin Park to nawet lepiej się nie wypowiadać...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p392in2237of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_7.1-ab">Jak ktoś chce, niech chodzi nawet i w lecie. W tym momencie glany za bardzo faworyzujecie. Są cieńsze-to fakt, ale wykonane ze skóry, która nie pozwala na wentylację.</ab>
     <ab n="p393in2240of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_7.2-ab">Kwestia przyzwyczajenia. Ja faworyzuję glany bo w nich czuję się najlepiej, najwygodniej i najbezpieczniej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p306in1752of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_8.1-ab">Czy jesteś pseudo? Na moje oko tak. Bo jeśli stawiasz Metallice na równi z My Chemical Romance, a do tego bawisz się przy technie to coś tu jest nie tak. Hmm... Kat jest dobrym metalowym zespołem (według mnie of course)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p36in238of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_9.1-ab">A masz coś do color-power? Czerw-róz-pomarańcz, ale tu trzeba wiedzieć o co łazi A co ja będe sobie zapamiętywał jakieś nazwy utworów, skoro tych utworów to mam od chujni? Pamiętam tylko te, które mi się bardziej podobają. A skoro uważasz, że jam pozer 13 letni, to sobie tak myśl, bo ja nie mam przed kim "pozerować" i po jakiego gnata. No i trochę starszy jestem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p283in1615of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_10.1-ab">Dla mnie pseudometal to taka osoba, która wszem i wobec pokazuje jakim jest wielkim metalem. Wymyśla, że jest strasznie mhroczna i satanistyczna, a jak przyjdzie co do czego to nie potrafi wymienić żadnego tytułu piosenki... no wstyd normalnie Przepraszamy Polske za "pseudosatanmetali"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p640in3543of:PECLRA:forumowisko.pl_12517" xml:id="txt_11.1-ab">Mnie moze nie śmieszy, ale razi - dlaczego satanizm jest wiązany z metalem. Są piosenki gdzie słowa nie ma przeciew religii i takich sprawach a jest wiele osób które słuchając basów i cięższej gitary uznają sie zaraz za wyznawców szatana i wogóle złooooo Czemu "plastik" nie może być satanistą?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
