<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p8in16of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_1.1-ab">– ale panie ministrze Czesi też nie ratyfikowali tego i</ab>
     <ab n="p9in17of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_1.2-ab">– Czesi też nie ratyfikowali. tylko Czesi na. Czesi cały czas. czekali na nas</ab>
     <ab n="p10in18of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_1.3-ab">– właśnie ale jaki to miało wpływ naprawdę. przecież to chyba nie miało znaczącego ani. żadnego wpływu na decyzję Amerykanów więc. więc czy jest sens w tej sytuacji skazywać szukać winnych u nas w kraju ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p148in158of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_2.1-ab">– na NATO zawiedliśmy się. do tej pory ?</ab>
     <ab n="p149in159of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_2.2-ab">– NATO w tej chwili nie za bardzo wiemy co to znaczy i zawiedliśmy się choćby dlatego że nie stworzyli strategii obrony naszego kraju zawiedliśmy się dlatego że nie reagowało NATO w żadnym sensie. w sytuacji do. w sytuacji Gruzji ale to. ale ja chciałbym zmienić jeszcze. jeszcze</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p179in189of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_3.1-ab">– ale. czy naprawdę. nie nie jestem taki pewny czy to czy to musi w tym kierunku przebiegać. czy to musi być</ab>
     <ab n="p180in190of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_3.2-ab">– no ja się zastanawiam co będzie w tym momencie nie wiem po prostu bo polityka też nie jest do końca przewidywalna. nasze konstrukty myślowe mogą się okazać</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p75in85of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_4.1-ab">– dzięki. dzięki Bogu nie jesteśmy. nie mamy takiej sytuacji militarnej. nie jesteśmy państwem granicznym jak Turcja. proszę proszę zwrócić uwagę na to jednak</ab>
     <ab n="p76in86of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_4.2-ab">– no czy nie jest. czy nie jesteśmy państwem granicznym i unii europejskiej i NATO a jeszcze mamy obok siebie za granicą takie państwo jak Rosja więc</ab>
     <ab n="p77in87of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_4.3-ab">– ja wiem ale ale jednak jest pewna różnica no. miejmy nadzieję że ona zawsze zostanie</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p53in61of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_5.1-ab">– obrazić się tak ?</ab>
     <ab n="p54in62of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_5.2-ab">– nie obrazić się tylko</ab>
     <ab n="p55in63of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_5.3-ab">– wycofać. tak ?</ab>
     <ab n="p56in64of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_5.4-ab">– zrozumieć że jesteśmy graczem że nie tylko mamy odpowiadać na oczekiwania amerykańskie i nie dostawać nic coś w zamian</ab>
     <ab n="p57in65of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_5.5-ab">– ale to nie jest kwestia oczekiwa. od odpowia odpowiedzi na oczekiwania amerykańskie tylko ale to jest kwestia naszej. też pewnej sojuszniczej. wiarygodności</ab>
     <ab n="p58in66of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_5.6-ab">– pan mówi o sojuszniczej. y wiarygodności</ab>
     <ab n="p59in67of:PELCRA:medialne:711-3-010000063" xml:id="txt_5.7-ab">– tak</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
