<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p667in675of:310-2-000000048" xml:id="txt_1.1-ab">Mało natomiast sklepów. Niewielka ich liczba znajduje się na dwóch odcinkach środkowych, gdzie ulokowało się kilka najlepszych kin, teatr rozrywki "Platforma Um", prezentujący widowiska z udziałem legionu urodziwych Mulatek, gdzie wcisnął się superluksusowy magazyn garderoby damskiej "Rosita", a także anioł hamburgerów, McDonald. I jeszcze dwa kościoły, japoński pałac ślubów, luksusowy szpital, sąd, muzeum sztuki nowoczesnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p996in1004of:310-2-000000048" xml:id="txt_2.1-ab">Profesor Józef Siemiradzki w książce "Za morze" opisał zbadane przez siebie zjawisko ruchu wychodźczego do Brazylii, przybierającego w końcu ubiegłego stulecia formę prawdziwej brazylijskiej gorączki. Siemiradzki wtedy już, w roku 1894, oceniał liczbę Polaków w Paranie na osiemdziesiąt tysięcy i dodawał, że około piętnastu procent wymarło w rezultacie trudnych warunków życia. A wielka fala imigracji miała dopiero się podnieść.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p53in61of:310-2-000000048" xml:id="txt_3.1-ab">Tomasz nastawił radio. Grali właśnie "Cidade Maravilhosa". Jedną z tych melodii, którą słyszy się co krok.</ab>
     <ab n="p54in62of:310-2-000000048" xml:id="txt_3.2-ab">Cidade Maravilhosa, Cudowne Miasto! Odrobinę mokre, lecz fascynujące.</ab>
     <ab n="p55in63of:310-2-000000048" xml:id="txt_3.3-ab">Są miasta, które mają we krwi wojnę; ich mieszkańcy walczą bohatersko lub leczą rany po walce, są bojowi nie tylko na barykadach, ale i w ogonku do dyskoteki. Istnieją też miasta, dla których nigdy nie ustaje karnawał.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
