<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p25in39of:330-2-000000216" xml:id="txt_1.1-ab">Mamy też nadzieję, że masz za sobą jakieś doświadczenia profilaktyczne, może realizację jakichś programów. Wiemy też, że taki program, jaki proponujemy, jest zgodny z założeniami "szkolnego programu profilaktyki"</ab>
     <ab n="p26in40of:330-2-000000216" xml:id="txt_1.2-ab">Sądzimy też, że należysz do osób, które są rodzicami i z tego punktu widzenia jesteś najważniejszą osobą w profilaktyce problemów alkoholowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p150in167of:330-2-000000216" xml:id="txt_2.1-ab">Jest jednak coś takiego, co wydaje się bardzo dostępne dla wszystkich rodziców w każdej sytuacji. Ja sama zastosowałam tę metodę i sądzę, że była skuteczna. Domyślają się może Państwo, co to takiego?</ab>
     <ab n="p151in168of:330-2-000000216" xml:id="txt_2.2-ab">Padają propozycje rodziców, niektóre poważne, niektóre żartobliwe. Po wysłuchaniu wszystkich prowadząca mówi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p80in94of:330-2-000000216" xml:id="txt_3.1-ab">6) Powołanie się na ustalenia uzyskane od uczniów (cenne w przypadku interwencji wobec punktów zlokalizowanych w pobliżu szkoły).</ab>
     <ab n="p81in95of:330-2-000000216" xml:id="txt_3.2-ab">7) Rozdawanie specjalnie przygotowanych ulotek i materiałów informacyjnych.</ab>
     <ab n="p82in96of:330-2-000000216" xml:id="txt_3.3-ab">8) Wyrażanie poparcia dla akcji, o których informacje znajdują się w sklepie w widocznych miejscach (plakaty, ogłoszenia, naklejki).</ab>
     <ab n="p83in97of:330-2-000000216" xml:id="txt_3.4-ab">9) Upominanie się o wywieszki ustawowe, gdy nie są w dostatecznym stopniu wyeksponowane.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p211in231of:330-2-000000216" xml:id="txt_4.1-ab">Nadzieją napawa fakt, że w miastach, w których prowadzono kampanię drogą różnorodnych oddziaływań, odnotowano znaczący spadek sprzedaży alkoholu nieletnim z 78% na 26%! Oczywiście doświadczenia poprzedniej kampanii pokazały, że wynik ten z czasem może ulec zmniejszeniu, dlatego niezbędne jest zarówno ponawianie interwencji, jak i prowadzenie stałej akcji edukacyjnej na terenach dotychczas nieobjętych działaniami. Dodajmy, że omawiane pomiary były prowadzone w listopadzie 2004 roku i w marcu 2005 roku.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
