<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2188in74892of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001865" xml:id="txt_1.1-ab">Cóż. Myślący mi po to, żeby w przypadku egzaminu ustnego nie natknąć się na jakiegoś skołowanego frustrata. Chyba przyznasz, że przyjemniej obcuje się z osobami myślącymi i sympatycznymi. Poza tym chyba przedwcześnie zarzuciłeś mi niepopełniony grzech. I nie oceniaj tak bezkompromisowo - "nie zamierzasz chodzić". Może nie mogę, choć chcę? Za radę oczywiście dziękuję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1129in44088of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001865" xml:id="txt_2.1-ab">Podobno na polskim rynku ukazała się przed paroma laty (auto?) biografia Billa Gatesa. Czy ktoś z grupowiczów jest bardziej kompetentny w tej kwestii niż sympatyczne panie w księgarniach i może udzielić mi szczegółowych informacji odnośnie tej publikacji - wydawnictwo, dokładny tytuł, itp.?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p25in572of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001865" xml:id="txt_3.1-ab">Czy przypadkiem mówisz o paradoksie Giffena, było to na przykładzie chleba, kiedy to mimo rosnących cen żywności rosła konsumpcja chleba, ale w tym wypadku było to spowodowane zastępowaniem innych produktów żywnościowych właśnie nim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1980in69657of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001865" xml:id="txt_4.1-ab">Witam wszystkich grupowiczów!!! Mam ogromną prośbę. Chciałbym prosić abyście podali mi wszelkie możliwe adresy stron, które nawet po części zajmują się "STATYSTYKĄ". Pozdrawiam wszystkich i proszę o info na priva - Jendrek.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
