<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1821in7698of:PECLRA:forumowisko.pl_6894" xml:id="txt_1.1-ab">Czarno biała bluzka, błękitne szorty, bielizna, 6 kolczyków, zegarek, gumka, okulary.</ab>
     <ab n="p1822in7701of:PECLRA:forumowisko.pl_6894" xml:id="txt_1.2-ab">Więc co ja po kolei na siebie wkładałam dzisiaj... Bielizna. Krótkie spodenki. Niebieska bluzka na szelkach. Chusteczka na głowę. Miałam cały czas: Kolczyk (jeden z trzech.) Łańcuszek. Pierścionek.</ab>
     <ab n="p1823in7712of:PECLRA:forumowisko.pl_6894" xml:id="txt_1.3-ab">Stringi białe koronkowe, krótkie spodenki czarne w białe czachy i biały T-Shirt. Uff.. jak gorąco.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1509in6500of:PECLRA:forumowisko.pl_6894" xml:id="txt_2.1-ab">Czarny stanik, Zielone majtki (te takie no... jak im tam.. takie spodenkowate ^^) z jakimiś czarnymi tegesami (czyt. ślady psich łap), jeansy, czarną tunikę z szarym wzorem, pasek z ćwiekami, biało czrne skarpetki, 5 kolczyków, czarna bransoletka, zegarek, 3 pierścionki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1329in5657of:PECLRA:forumowisko.pl_6894" xml:id="txt_3.1-ab">A więc tak. Dzisiaj miałam na sobie: bielizna (standardzik heh) niebieska bluzeczka stare jeansy pasek brązowy, taki śmieszny poszarpany bluza, fioletowa z wsyszytymi kwiatkami na plecach okropneee buty reeboka (jestem zmusozna do ich użytku)</ab>
     <ab n="p1330in5667of:PECLRA:forumowisko.pl_6894" xml:id="txt_3.2-ab">Bielizna, jeansy, czarna bluzka z długim rękawem, a na niej wiązana na szyję bluzeczka.I czarne korale.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p330in1762of:PECLRA:forumowisko.pl_6894" xml:id="txt_4.1-ab">To co w załącznikach. Niektóre z moich zdjęć pochodzą z Allegor, ale przysięgam że mam takie same! Jak wam się podoba? Ten różowy kwiatuszek to mój kolczyk do pępka. Ściągnęłam zdjęcie z EBay. Ciuszki czasem zamawiam z Allegro!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1565in6720of:PECLRA:forumowisko.pl_6894" xml:id="txt_5.1-ab">Bluzkę - bokserkę malinową, a na to kurtkę dzinsową, Spódniczkę mini, leginsy i klapki na obcasie. Bielizna: czerwone stringi i stanik.</ab>
     <ab n="p1566in6725of:PECLRA:forumowisko.pl_6894" xml:id="txt_5.2-ab">Grafitowe jeansowe spodnie z kilkoma łańcuchami, rozpinana koszula w jasno czerwoną kratę, łańcuszek na szyi, bransoletka na ręce. Tyle, nie licząc bielizny.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
