<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p26in62of:011750-Wprost" xml:id="txt_1.1-ab">- Są tacy, którzy będą nieustannie kontestować posunięcia liderów, a w głosowaniu poprą stanowisko klubu tylko dlatego, żeby nie "wypaść za burtę".</ab>
     <ab n="p27in64of:011750-Wprost" xml:id="txt_1.2-ab">- Ludzie, którzy od lat istnieją w polityce na zasadzie kontestacji, nie zmienią się. Nadal będą funkcjonować w mediach dzięki swemu wiecznie odrębnemu zdaniu.</ab>
     <ab n="p28in66of:011750-Wprost" xml:id="txt_1.3-ab">- Jak z nimi sobie poradzić? Wyborcy zdecydowali, że powinni zasiąść w Sejmie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_2.1-ab">Edward Stachura i Ryszard Milczewski-Bruno to para przyjaciół. Zajmują oni dość specyficzne miejsce wśród "poetów przeklętych" - ucieleśniają mit poety-cygana, wiecznego tułacza, wagabundy. Wizerunek Steda z gitarą, chlebakiem i butelką wina okazał się trwalszy i bardziej popularny od ich utworów, znanych najczęściej jedynie dzięki sentymentalnym piosenkom Starego Dobrego Małżeństwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p16in42of:011750-Wprost" xml:id="txt_3.1-ab">- Czy czarny scenariusz jest brany pod uwagę w zachodnich kołach finansowych?</ab>
     <ab n="p17in44of:011750-Wprost" xml:id="txt_3.2-ab">- Możliwość odejścia Leszka Balcerowicza bardzo zaniepokoiła inwestorów. Jego następca musiałby długo i pracowicie budować swoją wiarygodność.</ab>
     <ab n="p18in46of:011750-Wprost" xml:id="txt_3.3-ab">- Czy różnice interesów w koalicji nie przeszkodzą w kontynuowaniu reform?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_4.1-ab">Urzędnicy boją się go tak bardzo, że gdy dziennikarze Radia Zet dzwonią do nich w bardzo typowych sprawach, na wszelki wypadek rzucają słuchawkę. - Janusz Weiss jest jedną z największych i najlepiej opłacanych osobowości polskich mediów - mówi Robert Kozyra, dyrektor programowy Radia Zet. - Jego siłą jest nieprzeciętna inteligencja i wielka wiedza. To człowiek, który daje się unieść fantazji i zaraża tym innych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_5.1-ab">Niepokój jest tym bardziej uzasadniony, że wszystkie pandemie grypy miały początek w Chinach. Ich przyczyną były nagłe zmiany w materiale genetycznym wirusa. Ludzki układ immunologiczny stawał się wobec nich bezradny. Również w wypadku największej epidemii grypy, jaka w latach 1918-1919 dotknęła połowę ludzkości i spowodowała śmierć 25 mln ludzi, przyczyną niezwykłej zjadliwości wirusa był nowy gen pochodzący z wirusa grypy ptasiej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p13in36of:011750-Wprost" xml:id="txt_6.1-ab">- Czy to oznacza, że rok 1998 będzie okresem schładzania gospodarki?</ab>
     <ab n="p14in38of:011750-Wprost" xml:id="txt_6.2-ab">- Oznacza to lekkie, okresowe obniżenie tempa wzrostu popytu krajowego, a w rezultacie również tempa wzrostu importu. Wymaga tego narastanie deficytu w handlu zagranicznym, który w tym roku znów przekroczy założoną wysokość - 9,5 mld USD - o ok. 2 mld USD. Bierne przyglądanie się temu mogłoby spowodować pojawienie się u nas "czeskiej choroby".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_7.1-ab">- Panowie nie chcą kremów przeciwzmarszczkowych. Potrzebują kosmetyków antystresowych. Chcą być wypoczęci, pełni energii, zdrowi - wyjaśnia Grażyna Zych. Dostępne dziś kosmetyki mają przede wszystkim odprężyć po stresującym dniu, zregenerować siły przed wieczornym wyjściem, pobudzić do działania oraz zahamować wypadanie włosów, odwieczną bolączkę każdego mężczyzny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p26in62of:011750-Wprost" xml:id="txt_8.1-ab">- Zmniejszanie deficytu budżetowego i hamowanie wzrostu płac. Nikt tego nie lubi i to jest zrozumiałe. Zwłaszcza że w gospodarce otwartej na świat ceny krajowe zbliżają się do zagranicznych, a płace niekoniecznie. Płace zależą bowiem od wydajności i dopóki nie dogonimy innych w poziomie wydajności, dopóty płace pozostaną różne.</ab>
     <ab n="p27in64of:011750-Wprost" xml:id="txt_8.2-ab">- Czy jednak rząd podejmie ryzyko, skoro postulat obniżenia tempa wzrostu płac jest źle przyjmowany przez społeczeństwo?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_9.1-ab">Janusz Tomaszewski: - Nie można na podstawie jednej sytuacji,  nawet mającej tak tragiczne skutki jak w Słupsku, dochodzić do tak  daleko idących uogólnień. Wydarzenia te utwierdziły mnie tylko w  postanowieniu, że trzeba zreformować policję i metody jej  szkolenia.</ab>
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_9.2-ab">- Reforma terytorialna powinna oznaczać również reformę policji -  w wielu państwach zachodnich policja lokalna podlega burmistrzowi,  a nie ministrowi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p13in37of:011750-Wprost" xml:id="txt_10.1-ab">Przy katarze dużą ulgę przynosi wąchanie utartych i zmieszanych w równych proporcjach: bukwicy, ruty oraz korzenia kopytnika lekarskiego. Ponadto nos można płukać ciepłym wywarem z korzenia mydlnicy (szklankę ziela zalewamy tą samą ilością przegotowanej chłodnej wody, moczymy osiem godzin i gotujemy) lub naparem z kwiatu rumianku (łyżkę stołową ziół zalewamy szklanką wrzątku).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_11.1-ab">Najbliżsi rywale Orfe także nie rezygnują z przejęcia kolejnych mniejszych dystrybutorów. Najaktywniejszy jest ostatnio katowicki Farmacol, który przejął kontrolę nad Cefarmem Szczecin, zawarł też porozumienie o budowie wspólnej sieci dystrybucji z czołowym producentem leków, czyli Jelfą, posiadającą mniejszościowe pakiety udziałów w Cefarmach Wrocław i Kielce - niewykluczone, że Farmacol zamierza w nich zostać większościowym udziałowcem. Część analityków krytycznie jednak ocenia działania zmierzające do tak bliskiej współpracy dystrybutora z wytwórcą farmaceutyków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_12.1-ab">- Jakich konkretnych posunięć należy więc niebawem oczekiwać?</ab>
     <ab n="p10in30of:011750-Wprost" xml:id="txt_12.2-ab">- Przede wszystkim zajmiemy się problemami związanymi z utratą miejsc pracy w wielu regionach kraju, także na wsi. Realne niebezpieczeństwo powiększenia grona bezrobotnych jest obecnie tym, czym niegdyś strach przed totalitaryzmem i drogą donikąd poprzedniego systemu. Głównym zadaniem mojego resortu będzie teraz wspieranie procesów tworzenia nowych miejsc pracy.</ab>
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_12.3-ab">- Pana ministerstwo ma jednak niewielkie bezpośrednie możliwości wpływania na te procesy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p14in38of:011750-Wprost" xml:id="txt_13.1-ab">- Czy determinacja rządu wystarczy, by pokonać opór marszałek  Senatu Alicji Grześkowiak, posłów ZChN, grupy wiceministra i  prezesa PC Krzysztofa Tchórzewskiego, lidera Porozumienia Ludowego  Gabriela Janowskiego i innych oponentów?</ab>
     <ab n="p15in40of:011750-Wprost" xml:id="txt_13.2-ab">- Dopóki rząd i koalicja nie podejmą decyzji, dopóty każdy może  wypowiadać swoje zdanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_14.1-ab">Kiedy kilka lat temu rozpoczęto akcję "Rodzić po ludzku", kobiety odetchnęły z ulgą. W szpitalach wreszcie zaczęto je traktować podmiotowo. Uśmiechnięte położne i pielęgniarki, zadowoleni lekarze, kolorowy wystrój wnętrz i obecność najbliższych zmieniły nastawienie kobiet do porodu. Niektóre z nich, pamiętając, jak wcześniej nieludzko traktowano je w czasie rozwiązania, dopiero po wprowadzeniu zmian zdecydowały się na drugie dziecko. Dziś okazuje się, że wspaniałe idee łatwo można wypaczyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_15.1-ab">- Dobre prognozy są trudniejsze do sformułowania?</ab>
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_15.2-ab">- Czasy się zmieniły i przewidywanie ekonomicznej przyszłości nie jest już takie proste. Mamy bowiem do czynienia z wieloma złożonymi czynnikami - jedne napawają otuchą, inne niepokojem. Generalnie jestem optymistą. Choćby dlatego, że dokładnie wiadomo, co trzeba robić, aby istotnie było lepiej, i jest wola robienia tego. Nie ma jednak absolutnej pewności, czy uda się to zrobić.</ab>
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_15.3-ab">- Co należy zrobić?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_16.1-ab">Ks. bp Tadeusz Pieronek: - Sądzę, że była to wypowiedź na użytek zwolenników Radia Maryja. Zaznaczam jednak, iż rozmowy w tej sprawie będę kontynuowane. Następna ich tura rozpocznie się bardzo szybko.</ab>
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_16.2-ab">- Czyli grozi nam rozłam w Kościele?</ab>
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_16.3-ab">- Nie traktuję tego tak katastroficznie. Powtarzam - będziemy rozmawiać. Są sprawy do wyjaśnienia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p29in68of:011750-Wprost" xml:id="txt_17.1-ab">- Liczy pan na wsparcie ze strony SLD?</ab>
     <ab n="p30in70of:011750-Wprost" xml:id="txt_17.2-ab">- Sojusz zapowiadał, że poprze reformę samorządową. Ostatnio jednak zauważam, że "betonowy" odłam SLD zaczyna ją atakować. Przy wprowadzaniu zmian rząd podejmie pewne ryzyko, SLD woli się więc przyłączyć do niezadowolonych. Jak mają szansę znaleźć kij na prawicę, to bez względu na wcześniejsze zapowiedzi chcą ją wykorzystać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p36in82of:011750-Wprost" xml:id="txt_18.1-ab">- Gdybym się nie zgodził na koalicję, nie mielibyśmy swojego rządu, swojego marszałka Sejmu, marszałka Senatu... Wtedy dopiero wyszedłbym na zdrajcę. Rolą lidera jest iść czasem pod prąd. Z jednej strony jestem atakowany jako autor pragmatycznej koalicji z UW, z drugiej dowiaduję się, że jestem pierwszym oszołomem kraju.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p22in54of:011750-Wprost" xml:id="txt_19.1-ab">- Nawet niektórzy politycy akcji są jednak zdania, że o nominacji  na wojewodę decyduje przede wszystkim deklaracja przystąpienia do  nowej partii - Ruchu Społecznego AWS...</ab>
     <ab n="p23in56of:011750-Wprost" xml:id="txt_19.2-ab">- Ani ja , ani moi koledzy nie potwierdzają takich zarzutów. Wraz  z premierem Jerzym Buzkiem staramy się wybierać osoby najlepiej  reprezentujące rząd.</ab>
     <ab n="p24in58of:011750-Wprost" xml:id="txt_19.3-ab">- I sprzyjające tworzeniu lokalnych ogniw RS AWS?</ab>
     <ab n="p25in60of:011750-Wprost" xml:id="txt_19.4-ab">- Wojewodowie na pewno nie będą się zajmować tworzeniem partii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_20.1-ab">Nowym zjawiskiem jest budowa wieloekranowych kin. Tylko w ciągu kilku miesięcy w Warszawie powstanie około 7 tys. miejsc kinowych. Pretekstem do uruchomienia niektórych multipleksów stała się premiera "Gwiezdnych wojen". W ciągu najbliższych dwóch lat przybędzie w naszym kraju kilkadziesiąt tysięcy miejsc kinowych w przeszło dwudziestu nowych multipleksach. Już kilka lat temu niektóre kina zdecydowały się na podzielenie przestrzeni na kilka sal i poprawienie jakości dźwięku i obrazu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_21.1-ab">- Jestem przekonany, że SLD spotka zawód.</ab>
     <ab n="p10in30of:011750-Wprost" xml:id="txt_21.2-ab">- Na razie przedstawiciele SLD spotkali się z Jerzym Buzkiem. Czy  - pana zdaniem - premier zabiega o aktywne poparcie lewicy dla  reformy?</ab>
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_21.3-ab">- Ważne, że rozpoczął się poważny dialog polityczny w sprawie  reform ustrojowych państwa. Mam nadzieję, że lewica nie będzie  próbowała blokować koniecznych reform.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p19in50of:011750-Wprost" xml:id="txt_22.1-ab">- Wymienialność ułatwi eksporterom rozliczenia?</ab>
     <ab n="p20in52of:011750-Wprost" xml:id="txt_22.2-ab">- Z naszych danych wynika, że przybywa kontraktów denominowanych w złotych. Obecnie jest ich ok. 8 proc., a jeszcze niedawno było ich tylko 1 proc. Świadczy to o tym, że rośnie rola złotego jako waluty wymienialnej. Myślę, że w obecnej sytuacji, pozostając w obszarze dwuwalutowym, między dolarem a euro, te waluty będą jednak dominowały.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_23.1-ab">Grupa "Miśka" walczy z grupą "śrubokrętów". Korzysta na tym "czerwona frakcja", a przede wszystkim "grupa Piskorza", która przejęła władzę i nie zamierza jej oddać. "Dowódcy" przyglądają się walkom z pobłażaniem, a ponad ośmiuset "legionistów" jest gotowych wiele zrobić dla żołdu - tak pół żartem, pół serio można przedstawić polityczny plan bitwy o Warszawę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_24.1-ab">Pierwszą w Polsce laserową operację serca bez konieczności otwierania klatki piersiowej przeprowadzono w Zakładzie Hemodynamiki i Angiokardiografii Collegium Medicum Uniwersytetu Jagiellońskiego, działającym w Szpitalu im. Jana Pawła II w Krakowie. - Zabieg trwa od czterdziestu pięciu minut do godziny, a pacjent wypisywany jest ze szpitala już następnego dnia po jego wykonaniu - mówi doc. Krzysztof Żmudka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p21in52of:011750-Wprost" xml:id="txt_25.1-ab">- Światowa kariera Internetu wydaje się być reakcją na globalizację telewizji. Kto nie chce oglądać tego, co wszyscy, nawiązuje prywatne kontakty drogą internetową. Globalne sieci komputerowe wydają się więc próbą sprywatyzowania mediów. Tyle, że żeglowanie po Internecie oznacza poruszanie się wśród mnóstwa informacyjnego śmiecia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p8in27of:011750-Wprost" xml:id="txt_26.1-ab">- Długi górnictwa sięgają 11,5 mld zł; kopalnie same tego nie spłacą. Za dwa, trzy miesiące może zabraknąć pieniędzy na wypłaty dla górników. Czym prędzej należy więc uchwalić ustawę o restrukturyzacji górnictwa, pomóc mu w utrzymaniu płynności finansowej, a także zlikwidować trwale nierentowne kopalnie, jednak bez zwolnień grupowych - wyjaśnia Steinhoff. Obaj szefowie resortów nie muszą zatem spoglądać na ruch dyrygenckiej pałeczki, by wiedzieć, co mają grać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p46in102of:011750-Wprost" xml:id="txt_27.1-ab">- Na razie udało nam się utrzymać jedność AWS bez odwoływania kogokolwiek. Kumulowanie funkcji wynika zaś z tego, że NSZZ "Solidarność" jest poważnie zaangażowany w wielu obszarach życia publicznego. Ja reprezentuję "Solidarność". Kiedy RS AWS się wzmocni, ja też zrezygnuję z pewnych funkcji.</ab>
     <ab n="p47in104of:011750-Wprost" xml:id="txt_27.2-ab">- We wrześniu podczas zjazdu NSZZ "Solidarność"?</ab>
     <ab n="p48in106of:011750-Wprost" xml:id="txt_27.3-ab">- Zobaczymy, czy RS AWS będzie już mógł samodzielnie działać. Kiedy tak będzie - wybiorę związek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_28.1-ab">Dionizy Piątkowski: - Pana ogromna popularność w naszym kraju ma zapewne związek z pana polskimi korzeniami.</ab>
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_28.2-ab">Jan Garbarek: - Mój ojciec jest Polakiem. Wprawdzie ja nie mówię po polsku, ale zawsze ciepło myślę o waszym kraju. Często tu goszczę i jestem serdecznie przyjmowany. Kiedyś w Poznaniu spotkałem się z moimi polskimi krewnymi. To było urocze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p4in19of:011750-Wprost" xml:id="txt_29.1-ab">Ponieważ cytostatyki oprócz chorych komórek układu krwiotwórczego niszczą też komórki zdrowe, pacjent po chemioterapii zostaje jak gdyby pozbawiony własnego układu odpornościowego. - Jest to cena, jaką organizm płaci za pozbycie się ostatniej komórki nowotworowej. Byłoby to równoznaczne ze śmiercią chorego, gdyby nie możliwość odtworzenia zdrowych komórek krwiotwórczych za pomocą przeszczepu szpiku - opowiada prof. Jędrzejczak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_30.1-ab">Przypomina mi się rysunek Andrzeja Mleczki jeszcze z lat 80. Dwóch aparatczyków obserwuje z daleka uliczną demonstrację. Jeden pyta drugiego: "Dlaczego skoro my mówimy o nich "my", oni mówią o nas "oni"?". Minęło kilkanaście lat. Kontekst jest zupełnie inny, ale rysunek miałby swój nowy sens, gdyby tylko zastąpić PZPR-owskich apartczyków działaczami na przykład Akcji Wyborczej Solidarność i Sojuszu Lewicy Demokratycznej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p10in30of:011750-Wprost" xml:id="txt_31.1-ab">Viagra jest droga. W Stanach Zjednoczonych tabletka kosztuje dziesięć dolarów. Cenę tego rodzaju leków podnoszą drogie i długie eksperymenty, trwające od trzech do dziesięciu lat. Jeśli dany specyfik ostatecznie trafi do aptek, nie zapewnia to sukcesu. Zaledwie kilka procent nowych produktów przyjmuje się na rynku. Nadal więc chyba najbardziej skutecznymi "tabletkami pożądania" są kolacje przy świecach, dobre wino, perfumy i czekoladki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p7in25of:011750-Wprost" xml:id="txt_32.1-ab">Towarzyszące przeziębieniu bóle mięśni i kości można łagodzić za pomocą kompresów z gorczycy czarnej. Sześć czubatych łyżek zmiażdżonych lub zmielonych nasion mieszamy z zimną wodą. Powstałą papkę rozsmarowujemy cienką warstwą na kawałku płótna, przykrywamy gazą, po czym przykładamy na bolesne miejsce i owijamy flanelą. Po 10-20 minutach kompres należy zdjąć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p40in90of:011750-Wprost" xml:id="txt_33.1-ab">- Niektórzy członkowie AWS twierdzili, że prof. Kuleszy bliżej do  unii niż do akcji. W ogóle tego tak nie odbieram. Po prostu  szukamy ludzi, którzy najlepiej mogliby przeprowadzić reformę.  Przede wszystkim chcemy się wywiązać z wyborczych deklaracji, a  potrzebę decentralizacji kraju w swoim programie zawarła zarówno  AWS, jak i UW.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_34.1-ab">W jednorodnej Unii Europejskiej jest wiele terytoriów o specjalnym statusie, takich jak Gibraltar, Madera, góra Athos, Wyspy Owcze, Laponia, Azory czy Wyspy Alandzkie. "Różnorodność jest elementem konstrukcji europejskiej od chwili jej powstania. Już w pierwszych aktach założycielskich można odnaleźć specjalne uregulowania dotyczące Berlina i Niemiec Wschodnich, terytoriów zamorskich czy krajów Beneluksu. Przedmiotem specyficznych ustaleń stają się niektóre produkty, jak banany i cukier" - napisał Philippe de Schoutheete, belgijski dyplomata.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_35.1-ab">Na ostateczną cenę kredytu wpływ mają opłaty dodatkowe, których banki żądają od klientów. Pomysłowość bankowców w ustanawianiu dodatkowych opłat jest zadziwiająca. Cztery lata temu normą było żądanie astronomicznych kwot za... samo rozpatrzenie wniosku. - Ale i dziś warto się przyjrzeć temu, co banki umieszczają drobnym drukiem na ostatnich stronach umowy. Opłaty dodatkowe to zwykle zmieniane, czasem z tygodnia na tydzień, elementy oferty banków - utrzymuje jeden z bankowców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_36.1-ab">- Wcześniej nagrywałem płyty w wytwórniach skandynawskich i amerykańskich, ale dopiero w ECM wykrystalizowała się moja stylistyka. Zdecydował o tym z pewnością splot wielu elementów: mojej lirycznej stylistyki, specyficznego "brzmienia powyżej ciszy", jakie w ECM kreował producent Manfred Eicher, ale także dość zgodnej - jak na jazz - akceptacji słuchaczy.</ab>
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_36.2-ab">- Obecne ożywienie zainteresowania pana osobą związane jest z albumem "Officium".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_37.1-ab">"Wprost": - Czy powierzenie panu funkcji wicepremiera jest próbą osłabienia pozycji Leszka Balcerowicza?</ab>
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_37.2-ab">Longin Komołowski: - Wiem, że część moich kolegów z AWS, a także niektóre media, tak postrzegają moją obecną rolę w rządzie. Tu nie chodzi jednak o przeciwstawienie się osobie Leszka Balcerowicza, ale o dylemat, czy w ramach gospodarki rynkowej można odpowiedzieć na wszystkie rodzące się niepokoje, a tym samym zwątpienie w reformującej się Polsce.</ab>
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_37.3-ab">- Czy można?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p10in30of:011750-Wprost" xml:id="txt_38.1-ab">- Zmagając się z komunizmem, Kościół wypracował sposoby przeciwstawiania się rozgałęzionym i wpływowym organizacjom. W latach 90. wielu duszpasterzy, kierując się potrzebą posiadania wyrazistego wroga, wskazuje z ambony na wyraźnie nazwany obóz polityczny, lożę, fundację czy partię. Z tak zlokalizowanym wrogiem łatwiej walczyć...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p13in37of:011750-Wprost" xml:id="txt_39.1-ab">- To zdanie wypowiedział przedstawiciel NSZZ "Solidarność". Od początku swojego istnienia był to związek odpowiedzialny. To, że żyjemy w wolnym kraju, zawdzięczamy przemianom, jakie zapoczątkowała "Solidarność". Uważam za naturalne, że ludzie oczekują, aby z nimi rozmawiać i przedstawić im jasny program oraz kolejność planowanych zmian. Nie wystarczy mieć rację, trzeba jeszcze umieć do niej przekonać. Jeżeli będziemy to umieli, myślę, że do "wycieczek" nie dojdzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p36in82of:011750-Wprost" xml:id="txt_40.1-ab">- Może z zewnątrz ta konstrukcja nie jest wystarczająco jasna i  przejrzysta, natomiast w codziennej pracy funkcjonuje bardzo  dobrze. Prof. Michał Kulesza, pełnomocnik rządu ds. reformy  terytorialnej w kancelarii premiera, współpracuje z Ministerstwem  Spraw Wewnętrznych i Administracji. Nie byłby w stanie przygotować  wielu rozwiązań bez dobrych kontaktów z naszymi departamentami,  bez pomocy Jerzego Stępnia, podsekretarza stanu w MSWiA.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_41-div" decls="#h_41-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_41.1-ab">Obraz jak na filmie science fiction. Wpływamy w purpurowe kanały; są giętkie, miękkie i pofałdowane od wewnątrz. Bierzemy ostry zakręt, dzięki czemu unikamy zderzenia z ciemnoczerwoną ścianą. Wchodzimy w wiraż, coraz bardziej zbliżając się do sklepienia kanału, które naraz przybiera jaskrawoniebieski kolor z domieszką fosforyzującego fioletu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_42-div" decls="#h_42-bibl">
     <ab n="p10in30of:011750-Wprost" xml:id="txt_42.1-ab">- Nie wiem - odpowiadają Lityński, Jedynak, Rudy. Wszyscy jednak potwierdzają, że Buzek i Krzaklewski od lat darzą się absolutnym zaufaniem i przyjaźnią. Profesor jest jedną z niewielu osób, z których zdaniem liczy się przewodniczący NSZZ "Solidarność" i lider AWS.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_43-div" decls="#h_43-bibl">
     <ab n="p13in36of:011750-Wprost" xml:id="txt_43.1-ab">1 lipca 1982 r. - wprowadzono talony na zeszyty.</ab>
     <ab n="p14in38of:011750-Wprost" xml:id="txt_43.2-ab">1 listopada 1982 r. - zaprzestano liberalizacji w mięsie. Dokonano podziału na mięso bez kości (1,8 kg) i kość z mięsem (0,7 kg).</ab>
     <ab n="p15in40of:011750-Wprost" xml:id="txt_43.3-ab">1 czerwca 1983 r. - zawieszono reglamentację masła, margaryny i smalcu.</ab>
     <ab n="p16in42of:011750-Wprost" xml:id="txt_43.4-ab">1 listopada 1983 r. - przywrócono reglamentację masła, margaryny i smalcu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_44-div" decls="#h_44-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_44.1-ab">Stonowany, odważny, pogodny - tak zapamiętał też "Karola" Jan  Lityński, wtedy członek władz podziemia, dziś poseł Unii Wolności i jeden z głównych negocjatorów umowy koalicyjnej UW z AWS. - Pisaliśmy razem komunikaty z posiedzeń TKK. Nawet w tych nerwowych czasach spokojnie się z nim pracowało. Mieliśmy podobne poglądy: że należy działać małymi krokami, a nie poprzez spektakularne akcje - wspomina Lityński.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_45-div" decls="#h_45-bibl">
     <ab n="p16in42of:011750-Wprost" xml:id="txt_45.1-ab">- Nie powinno się jej zapobiegać za pomocą gwałtownej dewaluacji złotego. Byłoby to przeciwne programowi obniżania inflacji i stanowiłoby dla inwestorów zagranicznych sygnał, że zwiększa się ryzyko lokowania kapitału w Polsce. Trudno też liczyć na skuteczność selektywnego ograniczania importu, na przykład samochodów lub innych towarów. Po pierwsze, byłoby to działanie typowo biurokratyczne, a więc kosztowne, mało efektywne i sprzyjające korupcji. Po drugie, nie usuwałoby przyczyn, lecz skutki trudności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_46-div" decls="#h_46-bibl">
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_46.1-ab">- Obawy przed reformami można porównać do obaw przed zastrzykiem. Pozostaje pytanie: czy pobierać doustnie środki ziołowe, które tylko łagodzą ból, czy zastosować dożylnie antybiotyk? Ja jestem za antybiotykiem, choć wiem, że czasami nawet ukłucie jest bardzo poważnym problemem.</ab>
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_46.2-ab">- Pacjenci odbierają posunięcia nowego rządu nie jak jeden zastrzyk, ale jak operację bez znieczulenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_47-div" decls="#h_47-bibl">
     <ab n="p10in30of:011750-Wprost" xml:id="txt_47.1-ab">- Wiele zależy jednak od przewodniczącego komisji.</ab>
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_47.2-ab">- Większość, która wygrała wybory, ma obowiązek realizować własny program. Byłoby dziwne, gdyby ta większość przekazywała opozycji przewodnictwo najważniejszych komisji. Nie mamy żadnych podstaw, by twierdzić, że kierujący komisjami ludzie z opozycji dążyliby do realizacji programu rządu, z którym się nie zgadzają. Dlaczego ugrupowanie, które będzie rozliczane przez wyborców z efektów rządzenia, ma sobie utrudniać pracę?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_48-div" decls="#h_48-bibl">
     <ab n="p15in41of:011750-Wprost" xml:id="txt_48.1-ab">Działanie napotne ma również zabieg, w którym wykorzystuje się gorącą sól. 2-3 kg soli podgrzewamy na patelni. Gdy jest wystarczająco gorąca, ale nie parzy, rozsypujemy ją na łóżku i nakrywamy kocem, na którym kładziemy chorego. Przykrywamy go, a po godzinie okrytego przenosimy na inne, także wygrzane łóżko, gdzie nadal będzie się pocił. Zabieg kończymy obmyciem chorego wodą o temperaturze 20-30 °C i wytarciem jego ciała do sucha.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_49-div" decls="#h_49-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_49.1-ab">- W kosmetologii XXI w. będą obowiązywać dwie koncepcje - uważa Joanna Chatizow z Centrum Kosmetologicznego w Warszawie. - Trudno dziś stwierdzić, która z nich stanie się dominująca: czy większym uznaniem będą się cieszyć kosmetyki powstałe dzięki najnowszym osiągnięciom technologicznym (inżynierii genetycznej, immunologii, biotechnologii), czy wrócimy do produktów naturalnych, łagodnych, zawierających wyciągi z jedwabiu i lnu, jedynie chroniących skórę przed substancjami toksycznymi znajdującymi się w otaczającym nas środowisku?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_50-div" decls="#h_50-bibl">
     <ab n="p8in26of:011750-Wprost" xml:id="txt_50.1-ab">Banki mogą żądać prowizji od kredytu. Dodatkowych kwot życzą sobie także za przeprowadzanie inspekcji budowy: kredyt wypłacany jest w transzach, a uruchomienie każdej z nich uzależnione jest od takiej inspekcji. Z opłatami wiąże się również każda zmiana warunków umowy, zezwolenie na wcześniejszą spłatę kredytu itp.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_51-div" decls="#h_51-bibl">
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_51.1-ab">Udziec, polędwica i comber to najsmaczniejsza część tuszy zajęczej, króliczej czy sarniej. Karkówka, łopatka nadają się przede wszystkim do duszenia albo gotowania. O sposobie przyrządzania mięsa z grubego zwierza osobny rozdział znajdujemy w najstarszej polskiej książce kucharskiej - "Compendium ferculorum" Stanisława Czernieckiego. Dzisiaj to już tylko ciekawostka, ale warto zwrócić uwagę na przyprawy. Pisze on tam:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_52-div" decls="#h_52-bibl">
     <ab n="p24in60of:011750-Wprost" xml:id="txt_52.1-ab">- Uważam, że w Polsce lokowanie oszczędności w złotówkach jest nadal bardzo atrakcyjne, mimo iż istnieje pewne ryzyko deprecjacji naszej waluty. Już wcześniej uprzedzałam banki, iż muszą być bardziej konkurencyjne w konfrontacji z bankami zagranicznymi. Muszą przyciągać klientów nie tylko wysokością oprocentowania lokat, ale przede wszystkim jakością usług.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_53-div" decls="#h_53-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_53.1-ab">- Polacy cenią polityków sytuujących się ponad podziałami.</ab>
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_53.2-ab">- I tak powinno być. W sprawowaniu tej funkcji będę kierował się interesem państwa. Na interes państwa patrzę jednak przez pryzmat moich poglądów politycznych. Nie będę krył, że jestem człowiekiem prawicy.</ab>
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_53.3-ab">- Dlaczego więc, pana zdaniem, SLD poparł pańską kandydaturę na stanowisko marszałka Sejmu?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_54-div" decls="#h_54-bibl">
     <ab n="p27in64of:011750-Wprost" xml:id="txt_54.1-ab">- Radosne świętowanie mogłoby się spotkać z krytyką ze strony partii opozycyjnych. I nie tylko ich. Przeciętny Polak mógłby się oburzyć: z czego się cieszyć, skoro on nie ma czego do garnka włożyć? - zauważa prof. Edmund Wnuk-Lipiński. Czy jednak nie przyznajemy się aby w ten sposób do przegrania "dziesięciu lat wolności"?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_55-div" decls="#h_55-bibl">
     <ab n="p18in46of:011750-Wprost" xml:id="txt_55.1-ab">TR: - Podobnie rzecz się miała w filmie Akiry Kurosawy "Tron we krwi", czyli ekranizacji "Makbeta".</ab>
     <ab n="p19in48of:011750-Wprost" xml:id="txt_55.2-ab">ZK: - Tak. Czyli inscenizacja poezji to jest pokazanie w kinie poezji, a nie rozróby.</ab>
     <ab n="p20in50of:011750-Wprost" xml:id="txt_55.3-ab">TR: - Kino to są przede wszystkim obrazy, tymczasem w "Panu Tadeuszu" mówi się, mówi się, mówi się.</ab>
     <ab n="p21in52of:011750-Wprost" xml:id="txt_55.4-ab">ZK: - A to, co jest obrazem, streszcza się w gruncie rzeczy do stylu kostiumowego serialu telewizyjnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_56-div" decls="#h_56-bibl">
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_56.1-ab">"Wprost" od dawna przeszkadza wielu politykom i nieuczciwym biznesmenom. Wiarygodność pisma starają się oni teraz podważać, usiłując uczynić z szefów tygodnika aferzystów. Jest co najmniej zaskakujące, że niektóre decyzje poznańskiej prokuratury współgrają z tonem tych ataków. Zamach na "Wprost" czy tylko wręcz nieprawdopodobny zbieg okoliczności?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_57-div" decls="#h_57-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_57.1-ab">Trudno także wskaźnikiem obrotów i zysków, specyficznym dla listy 100 najbogatszych Polaków "Wprost", mierzyć wpływ w takich dziedzinach życia, jak wiara, teatr, sport, film, moda, muzyka. Nie jest to też "lista sław III RP". Już w pierwszym jej wydaniu zastrzegaliśmy: "Bokser Andrzej Gołota czy piosenkarka Shazza są popularni, ale musimy poczekać jeszcze wiele lat, aby zaczęli być postrzegani jako wpływowi".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_58-div" decls="#h_58-bibl">
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_58.1-ab">- Ustępstwa wobec anestezjologów zostały wymuszone. Ledwie sformowany rząd ustąpił protestującej grupie zawodowej.</ab>
     <ab n="p10in30of:011750-Wprost" xml:id="txt_58.2-ab">- Nie było to ustępstwo, tylko konsensus. Anestezjolodzy nie zrealizowali wszystkiego, co zamierzali, a rząd przesunął się na pozycje bliższe lekarzom. To był klasyczny dialog pracobiorców i pracodawców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_59-div" decls="#h_59-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_59.1-ab">Jeszcze przed rokiem talibowie spotykali się z dość życzliwym przyjęciem społeczeństwa, które liczyło na zaprowadzenie pokoju w umęczonej osiemnastoma latami wojny ojczyźnie. Rychło jednak okazało się, że wychowankowie pakistańskich muzułmańskich uczelni i tamtejszych instruktorów wojskowych w religijnym zapale zamierzają przyćmić rewolucyjne popisy Irańczyków z pierwszych faz ich rewolucji przeciwko szachinszachowi. Dziś irańscy mułłowie z niesmakiem patrzą na zachowania talibów, nie przysparzające islamowi sojuszników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_60-div" decls="#h_60-bibl">
     <ab n="p32in74of:011750-Wprost" xml:id="txt_60.1-ab">- Kiedy dzieliłem się z Leszkiem Millerem opłatkiem, mówiłem, że trzeba szukać kilku takich obszarów, gdzie nie ma walki dla walki. Zresztą nawet z iskrzenia między nami może wyniknąć coś dobrego. Podczas iskrzenia łuku elektrycznego można nawet spawać. Poza tym zawsze proponuję lewicy, by odeszła od ideologicznej walki z prawicą i przeszła na spory o gospodarkę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_61-div" decls="#h_61-bibl">
     <ab n="p26in62of:011750-Wprost" xml:id="txt_61.1-ab">- Chwileczkę! Przede wszystkim społeczeństwo powinno wiedzieć, dlaczego tak dużą część wzrostu gospodarczego musimy odkładać. Jeśli zaś chodzi o moją wypowiedź... Cóż, rozegrali ją ci politycy i te media, którym zależało na skłóceniu nas. Z drugiej strony, po mojej wypowiedzi ceny polskiego długu na giełdach nie spadły, lecz wzrosły. Lobby bankowe dowiedziały się bowiem, że bez względu na to, co się będzie działo, nasz dług będziemy płacić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_62-div" decls="#h_62-bibl">
     <ab n="p14in38of:011750-Wprost" xml:id="txt_62.1-ab">TR: - Pytanie brzmi: czy został odtworzony poemat "Pan Tadeusz"?</ab>
     <ab n="p15in40of:011750-Wprost" xml:id="txt_62.2-ab">ZK: - Otóż w poemacie bynajmniej nie akcja jest najważniejsza, tymczasem tutaj ona jest na pierwszym planie.</ab>
     <ab n="p16in42of:011750-Wprost" xml:id="txt_62.3-ab">TR: - Pamiętam z lektury "Pana Tadeusza", że najpiękniejsze były opisy i sama narracja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_63-div" decls="#h_63-bibl">
     <ab n="p29in69of:011750-Wprost" xml:id="txt_63.1-ab">- Rządy solidarnościowe dokonały już reformy samorządowej i była to jedyna tego typu reforma w państwach Europy Środkowej. Jest to też jedna z najbardziej trwałych zdobyczy solidarnościowego przełomu. Myślę, że następny krok w kierunku podzielenia się władzą i pieniędzmi jest nie tylko konieczny, ale będzie powszechnie aprobowany. I to nam wystarczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_64-div" decls="#h_64-bibl">
     <ab n="p43in96of:011750-Wprost" xml:id="txt_64.1-ab">- Minister Kulesza uważa, że nieprzeprowadzenie tej reformy  spowoduje wyborczą porażkę. Podziela pan ten pogląd?</ab>
     <ab n="p44in98of:011750-Wprost" xml:id="txt_64.2-ab">- Reforma na pewno nie zostanie zaniechana. Konieczność jej  przeprowadzenia uznaje nawet SLD. Trzeba wdrożyć ją szybko i  sprawnie, aby jej efekty były widoczne jeszcze przed wyborami. A  wtedy możemy tylko wygrać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_65-div" decls="#h_65-bibl">
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_65.1-ab">W przejęciu kontroli nad SLD pomógł Millerowi kryzys przywództwa w partii, związany z osobą Józefa Oleksego. Miller nie wahał się schylić po "leżącą pod biurkiem" władzę. Pomogła mu też wyborcza porażka SLD, który zyskał zwolenników, ale stracił rządy, co dało pretekst do nasilenia partyjnej krytyki pod adresem przewodniczącego SdRP.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_66-div" decls="#h_66-bibl">
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_66.1-ab">- Poprzedni rząd pod koniec kadencji zaczął jednak odrabiać zaległości, przyspieszając na przykład prywatyzację.</ab>
     <ab n="p10in30of:011750-Wprost" xml:id="txt_66.2-ab">- To prawda. Szkoda tylko, że głównym powodem był brak pieniędzy potrzebnych do ratowania budżetu. Postęp w prywatyzacji ucieszył mnie, motywy, którym to zawdzięczamy - nie.</ab>
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_66.3-ab">- Mimo wszystko liczby zdają się świadczyć na korzyść poprzedniego rządu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_67-div" decls="#h_67-bibl">
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_67.1-ab">1 lutego 1982 r. - pojawiły się talony na benzynę (w zależności od pojemności samochodu - od 24 l do 45 l miesięcznie). Zastąpiły one wydawane wcześniej przez władze lokalne "zezwolenia, uprawniające do zakupu paliwa w stacjach".</ab>
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_67.2-ab">1 lipca 1982 r. - wprowadzono okresowe reglamentowanie najróżniejszych produktów - od landrynek i wyrobów czekoladopodobnych po gumkę do majtek. Artykuły te sprzedawane były na kupony rezerwowe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_68-div" decls="#h_68-bibl">
     <ab n="p8in27of:011750-Wprost" xml:id="txt_68.1-ab">- To zajmie lata, wielu wyborców zaś oczekuje szybkiej poprawy.</ab>
     <ab n="p9in29of:011750-Wprost" xml:id="txt_68.2-ab">- Myślę, że jeżeli będziemy stosowali sprawdzone już reguły gry ekonomicznej, to możemy utrzymać dotychczasowy wzrost gospodarczy, a nawet zwiększyć jego tempo. Toteż aby poprawić sytuację materialną wielu rodzin, nie musimy zmieniać zapisów ustawy budżetowej. Poza tym osobom znajdującym się w najtrudniejszej sytuacji materialnej możemy pomóc choćby poprzez odpowiednie zmiany w systemie podatkowym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_69-div" decls="#h_69-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_69.1-ab">Uznawany za twórcę wszechstronnego, zajmuje się plakatem, rysunkiem, grafiką, malarstwem, filmem i scenografią. Nagradzany bywał na największych festiwalach sztuki. - To niewątpliwie jeden z najwybitniejszych przedstawicieli polskiej szkoły plakatu i rodzimej odmiany surrealizmu - uważa Andrzej Stroka, współwłaściciel Galerii Grafiki i Plakatu w Warszawie. Prace artysty eksponują najczęściej jego ulubione motywy: kobiece ciało, czaszki, węże, ptasie głowy, a erotyka bezpośrednio wiąże się ze śmiercią.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_70-div" decls="#h_70-bibl">
     <ab n="p22in54of:011750-Wprost" xml:id="txt_70.1-ab">- Raport o stanie państwa nie został ogłoszony przed Wigilią na osobisty wniosek premiera. Zbyt dramatycznie przedstawia schedę po poprzedniej koalicji, by go ludziom serwować w okresie świąt. Jeśli zaś chodzi o weryfikację władzy sądowniczej, postanowiliśmy, że inicjatywa ustawodawcza wyjdzie z sejmowej Komisji Sprawiedliwości. Nieważne, czy to zrobi rząd, czy koalicyjni posłowie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_71-div" decls="#h_71-bibl">
     <ab n="p14in38of:011750-Wprost" xml:id="txt_71.1-ab">- To można już włożyć między bajki. Oczywiście, cena dolara w najbliższym czasie spadnie, ale nie do poziomu zapisanego w projekcie ustawy budżetowej. Mimo to uważam, że nic dramatycznego się nie stało, chociaż skomplikuje to politykę gospodarczą w najbliższych miesiącach. Dlatego też na przykład w pierwszej połowie przyszłego roku nie należy oczekiwać spadku inflacji; może to nastąpić w drugiej połowie roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_72-div" decls="#h_72-bibl">
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_72.1-ab">W Warszawie panowała początkowo opinia, że pomoc dla Amerykanów wiąże się ze zbyt dużym ryzykiem odwetu wobec polskich obywateli. Gdy pogląd ten udało się przezwyciężyć, pojawiła się inna trudność - zarówno oficerowie UOP, jak i CIA uznali akcję za niemożliwą do przeprowadzenia z Warszawy. Po kilkudziesięciu korektach planu Czempiński, któremu powierzono kierowanie operacją, podjął decyzję o wyjeździe do Iraku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_73-div" decls="#h_73-bibl">
     <ab n="p29in68of:011750-Wprost" xml:id="txt_73.1-ab">- Czy owo poczucie sprawiedliwości każe odraczać w nieskończoność reformę systemu podatkowego?</ab>
     <ab n="p30in70of:011750-Wprost" xml:id="txt_73.2-ab">- Tego nie wiem, ale proszę zauważyć, że przesunięto datę wprowadzenia nowego systemu po wyborach parlamentarnych. Nie wiadomo, kto będzie wówczas rządził. Nawet jeżeli SLD będzie samodzielnie sprawował władzę, trudno mu będzie podnieść podatki, nawet te dla najbogatszych. Przez kilka ostatnich lat społeczeństwo zrozumiało, że wyższe stawki podatkowe nie przynoszą mu korzyści.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_74-div" decls="#h_74-bibl">
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_74.1-ab">Popyt na usługi  headhunterskie  wyraźnie rośnie w okresach transformacji, a więc prywatyzacji i restrukturyzacji firm, gdy przekształcają się one w spółki giełdowe. Na kapitał zagraniczny otwiera się też sektor bankowy i ubezpieczeniowy. - Gdy powstawały powszechne towarzystwa emerytalne, niezwykle cenni stali się specjaliści z branży ubezpieczeniowej - mówi Dagmara Izbicka z Price Waterhouse Coopers.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_75-div" decls="#h_75-bibl">
     <ab n="p34in78of:011750-Wprost" xml:id="txt_75.1-ab">- W umowie koalicyjnej zapisaliśmy, że w sprawach ideowych będziemy się zbliżać, ale nie ma obowiązku jednomyślności.</ab>
     <ab n="p35in80of:011750-Wprost" xml:id="txt_75.2-ab">- Ten zapis oburza część waszego elektoratu, zwłaszcza związanego z Radiem Maryja. Przez to środowisko koalicja z UW wciąż jest traktowana niemal jak zdrada.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_76-div" decls="#h_76-bibl">
     <ab n="p42in94of:011750-Wprost" xml:id="txt_76.1-ab">- Adam twierdzi, że nie wiedział, iż rozmawia z dziennikarzem "Trybuny".</ab>
     <ab n="p43in96of:011750-Wprost" xml:id="txt_76.2-ab">- Wierzy mu pan?</ab>
     <ab n="p44in98of:011750-Wprost" xml:id="txt_76.3-ab">- Próbuję, bo nie mogę być wiecznym niedowiarkiem. To nie było jednak jego pierwsze potknięcie. Już po kampanii wyborczej i konflikcie wokół czasu antenowego dla AWS były wnioski kolegów o zmianę wiceprzewodniczącego AWS. Ja je wstrzymałem, bo awantura personalna przed wyborami nie miała sensu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_77-div" decls="#h_77-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_77.1-ab">- Żyją sobie jak królowie, skurwysyny... - syczy przez zęby "nasz człowiek w Hawanie" na widok mercedesów przemykających wśród zardzewiałych ład i starych chevroletów. - Ja muszę zapłacić czterysta dolarów za podanie o paszport. A moja miesięczna pensja to czterysta peso, czyli dwadzieścia dolarów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_78-div" decls="#h_78-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_78.1-ab">1. Cel merytoryczny: rozwiązać określony problem, na przykład zmniejszyć bezrobocie czy przestępczość, zredukować narkomanię, poprawić jakość oświaty, usprawnić sądownictwo, ukrócić korupcję. Działanie na rzecz realizacji takich celów nazywa się w języku angielskim "policies"; w języku polskim odpowiadają temu takie określenia, jak polityka gospodarcza, polityka socjalna, polityka karna itp. Generalnie możemy mówić - z braku lepszej nazwy - o polityce merytorycznej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_79-div" decls="#h_79-bibl">
     <ab n="p17in44of:011750-Wprost" xml:id="txt_79.1-ab">- Czy grozi nam czarny scenariusz rozwoju sytuacji gospodarczej?</ab>
     <ab n="p18in46of:011750-Wprost" xml:id="txt_79.2-ab">- Nie możemy mówić o czarnym scenariuszu. Mówimy o sytuacji, w której budżet musi jednocześnie wytrzymać skutki rosyjskiego kryzysu i koszty tegorocznych reform. Reformy te, choć częściowo spartaczone, są jednak dobrą inwestycją w przyszłość i fundamentów gospodarki na dłuższą metę nie nadwątlają, wręcz przeciwnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_80-div" decls="#h_80-bibl">
     <ab n="p8in26of:011750-Wprost" xml:id="txt_80.1-ab">- Przyjmując ludzi z zewnątrz, Amerykanie nie życzą sobie bynajmniej, by ci goście wnosili jakąś nową wrażliwość, własne gusta czy tematy. Wymagają, aby europejski twórca dopasował się do zasad czy sposobów myślenia, jakie tam obowiązują, a ze swej strony wniósł tylko nową energię. Kiedy oglądamy filmy europejskich reżyserów, którzy osiedli w Stanach Zjednoczonych, widzimy wyraźnie, że oni zupełnie zatracili własny "charakter pisma" - produkują jak reszta wytwórców z Hollywood.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_81-div" decls="#h_81-bibl">
     <ab n="p24in58of:011750-Wprost" xml:id="txt_81.1-ab">TR: - Panie Zygmuncie, jak więc wytłumaczyć fakt, że "Pan Tadeusz" jest najbardziej oglądanym polskim filmem w tym roku i że obejrzało go już ponad milion widzów? Czyżby oni wszyscy ulegli zbiorowej halucynacji, skoro po powrocie z kina mówią, że im się podobało?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_82-div" decls="#h_82-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_82.1-ab">Stanisław Gomułka: - Gospodarka polska jest całkiem mocna i kontrowersyjna wypowiedź mogłaby być nawet testem na jej stabilność. Tego typu testowania zwykle jednak nie przeprowadzają członkowie rządu. Politycznie motywowane krytyczne oceny wprowadzają bowiem element niepewności i niejasności dotyczącej polityki gospodarczej państwa. Wzbudza to niepokój inwestorów zagranicznych i krajowych, a także wyborców. Z tych powodów w innych krajach ministrowie starają się mówić tym samym głosem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_83-div" decls="#h_83-bibl">
     <ab n="p15in40of:011750-Wprost" xml:id="txt_83.1-ab">- W ciągu najbliższych kilku lat proces koncentracji rynku się zakończy - prognozuje Wojciech Rosicki. Z ponad 400 funkcjonujących dziś hurtowni pozostanie najwyżej kilkadziesiąt. Jeszcze w połowie 1997 r. połowę rynku kontrolowało 26 największych hurtowni, a obecnie 50 proc. rynku należy do zaledwie pięciu firm.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_84-div" decls="#h_84-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_84.1-ab">Wprawdzie prywatyzacja tych ostatnich rozpoczęła się pięć lat temu, ale do dziś jedynie osiem przedsiębiorstw znalazło strategicznego partnera. Wydajność pracowników Cefarmów jest przynajmniej kilkakrotnie niższa niż u konkurencji. Na przykład w Cefarmie Łódź, którego zeszłoroczne obroty wyniosły ok. 150 mln zł, zatrudnionych jest tysiąc osób. Tymczasem przychody Farmacolu, gdzie pracuje ponad 200 osób, sięgnęły w ubiegłym roku 500 mln zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_85-div" decls="#h_85-bibl">
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_85.1-ab">- O co więc chodzi Anglikom, skoro od kilku lat co jakiś czas pojawia się film angielski poświęcony historii władców tego kraju?</ab>
     <ab n="p13in36of:011750-Wprost" xml:id="txt_85.2-ab">- Co ciekawsze, owe filmy pokazują Anglię w złym stanie. Pan ma zapewne na myśli film o szaleństwie króla Jerzego?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_86-div" decls="#h_86-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_86.1-ab">Książki Santorskiego ("Jak przetrwać w stresie", "Jak żyć, żeby nie zwariować", "Recepty na dobry sen" czy "Zacznij od siebie") zaledwie w ciągu kilku lat stały się drogowskazami dla generacji trzydziestolatków, podobnie jak współtworzone przez niego programy telewizyjne "Noc i stres", "Okna", "Twój dekalog". Założył pierwszy w kraju ośrodek terapeutyczny niezależny od państwowej służby zdrowia - warszawskie Laboratorium Psychoedukacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_87-div" decls="#h_87-bibl">
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_87.1-ab">Przy "okrągłym stole" w 1989 r. górnośląskiej "Solidarności" nie reprezentował więc Jerzy Buzek, tylko świeżo wyrosły lider Marian Krzaklewski, który przed aresztowaniem zajmował się m.in. kolportażem podziemnych wydawnictw. Nikt prócz samych zainteresowanych - nieskorych do wspomnień - nie potrafi powiedzieć, czy to "Karol" wciągnął Krzaklewskiego do podziemia i tym samym pomógł w zbudowaniu prawdziwie solidarnościowego życiorysu. - Raczej tak - uważają państwo Zielińscy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_88-div" decls="#h_88-bibl">
     <ab n="p8in26of:011750-Wprost" xml:id="txt_88.1-ab">- Eicher jest w swojej firmie producentem eksperymentatorem, dlatego "Officium" nie realizowaliśmy w studiu, lecz w ustronnym klasztorze św. Gerolda w Alpach. Było to dla mnie także twórcze wyzwanie: odnaleźć się z improwizacją jazzową w stylistyce średniowiecznej kompozycji. Podczas realizacji nie poddawałem się specjalnym inspiracjom. Był to raczej rodzaj muzycznego komentarza do wspaniałej sztuki wokalnej The Hilliard Ensemble.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_89-div" decls="#h_89-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_89.1-ab">Jeszcze kilka lat temu w Polsce budowano głównie hipermarkety, stacje benzynowe i restauracje typu fast food. Teraz przyszedł czas na obiekty użyteczności publicznej, kolejne biurowce i centra rekreacyjno-handlowe. Ostatnie realizacje najbardziej znanych pracowni projektowych pokazują, że polscy architekci z powodzeniem mogą konkurować z kolegami z Europy Zachodniej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_90-div" decls="#h_90-bibl">
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_90.1-ab">Badacze z University Berkeley testują właściwości kwasu lipidowego, znanego (również w Polsce) leku odtruwającego organizm. Amerykanie uważają, że kwas ten jest bardzo silnym antyutleniaczem, skuteczniejszym od witaminy A, E i C. Być może stanie się on kolejnym specyfikiem wydłużającym życie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_91-div" decls="#h_91-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_91.1-ab">Polska szczepionka przeciw czerniakowi złośliwemu opracowana przez zespół prof. Andrzeja Mackiewicza, kierownika Zakładu Immunologii Nowotworów Akademii Medycznej w Wielkopolskim Centrum Onkologii w Poznaniu, jest jedną z pierwszych tego typu na świecie. Niedawno została opatentowana. Dotychczas terapii poddano ponad stu pacjentów. Połowa zareagowała na leczenie pozytywnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_92-div" decls="#h_92-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_92.1-ab">Weiss studiował chemię, programowanie maszyn i polonistykę. Na początku lat 70. był współtwórcą słynnego kabaretu studenckiego Salon Niezależnych. Pracował jako konferansjer, pisał scenariusze filmowe; w TVP prowadzi teleturniej "Miliard w rozumie". Współpracownicy uważają go za artystę niezwykle wrażliwego na krytykę. Zdaniem konkurentów, wyznaczył kanon radiowej prowokacji w warunkach polskich. Dalej - bez przekraczania granic dobrego smaku - iść już nie można.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_93-div" decls="#h_93-bibl">
     <ab n="p34in78of:011750-Wprost" xml:id="txt_93.1-ab">- Oceniam wyniki działań NBP wyżej niż panowie. Natomiast jeśli chodzi o opłaty skarbowe przy zaciąganiu kredytów, nie wydaje mi się to dobrym pomysłem. Ale nie widzę też dużych szans na ich wprowadzenie, bo wymagałoby to odpowiedniej ustawy, w której uchwalenie wątpię.</ab>
     <ab n="p35in80of:011750-Wprost" xml:id="txt_93.2-ab">- Jest pan jednym z kandydatów do Rady Polityki Pieniężnej, która przejmie kompetencje obecnego prezesa banku centralnego. Czy bank i Ministerstwo Finansów zejdą wreszcie ze ścieżki wojennej?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_94-div" decls="#h_94-bibl">
     <ab n="p31in72of:011750-Wprost" xml:id="txt_94.1-ab">- A więc Leszek Balcerowicz odniósł już zwycięstwo?</ab>
     <ab n="p32in74of:011750-Wprost" xml:id="txt_94.2-ab">- W budowaniu ekonomicznej świadomości Polaków na pewno. Jest bardzo trudnym partnerem i czasami mam wrażenie, że wszyscy chcą się go pozbyć. Jedynym ugrupowaniem, które tak naprawdę nie chce jego dymisji, jest PSL; jeżeli on odejdzie, to nie będzie "chłopca do bicia".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_95-div" decls="#h_95-bibl">
     <ab n="p16in42of:011750-Wprost" xml:id="txt_95.1-ab">- Moglibyśmy sobie przecież wyobrazić sensacyjny i psychologicznie bogaty film o królu Stanisławie Auguście Poniatowskim, którego postawa moralna i dzisiaj mogłaby wzbudzić emocje. Może przy takiej okazji byłaby szansa na wydarzenie artystyczne, jakąś wybitną kreację aktorską?</ab>
     <ab n="p17in44of:011750-Wprost" xml:id="txt_95.2-ab">- Proponuje pan tak ryzykowną rzecz, że dostałem gęsiej skórki. Wątpię, by kiedykolwiek u nas taki film nakręcono.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_96-div" decls="#h_96-bibl">
     <ab n="p18in46of:011750-Wprost" xml:id="txt_96.1-ab">- Tak, okresowe zwolnienie tempa wzrostu popytu krajowego powinno się dokonać poprzez obniżenie tempa wzrostu płac realnych, zwolnienie tempa narastania kredytów i zmniejszenie deficytu budżetowego. Podkreślam, że chodzi o obniżenie tempa wzrostu popytu, płac i kredytów, nie zaś o obniżenie ich poziomu. Osiąga się to przez politykę makroekonomiczną, a nie odnoszącą się do konkretnych towarów lub przedsiębiorstw.</ab>
     <ab n="p19in48of:011750-Wprost" xml:id="txt_96.2-ab">- Polscy eksporterzy ciągle próbują wymóc działania zmierzające do dewaluacji złotówki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_97-div" decls="#h_97-bibl">
     <ab n="p14in38of:011750-Wprost" xml:id="txt_97.1-ab">- Paradoks polskiego życia religijnego polega jednak na tym, że katolicy ulegający skłonności do etykietowania wroga - a przykład zwolenników Radia Maryja narzuca się tu sam - to jednocześnie ludzie traktujący wiarę bardzo poważnie. W przeciwieństwie do milionów katolików metrykalnych, manifestujący swój związek z Kościołem jedynie uczestnictwem w pasterce albo procesji na Boże Ciało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_98-div" decls="#h_98-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_98.1-ab">Oczywiście, zawsze możemy uchwalić, że jedynym celem Ministerstwa Edukacji Narodowej jest to, by uczeń, kończąc w Polsce szkołę, nie wiedział, jak jest zbudowany człowiek od pasa w dół. A jeśli przypadkowo będzie wiedział, to będzie rok repetował. Żeby zapomniał.</ab>
     <ab n="p8in26of:011750-Wprost" xml:id="txt_98.2-ab">Życzę wszystkim wykwintnej kuchni, modnej odzieży i udanego życia seksualnego w roku 1998! Rządowi także. A nawet przede wszystkim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_99-div" decls="#h_99-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_99.1-ab">- Mam jednak nadzieję, że docenimy wreszcie rolę prawidłowego odżywiania w walce z procesami starzenia. Pojawia się bowiem coraz więcej prac dowodzących, że wygląd skóry aż w 90 proc. zależy od tego, czego dostarczamy organizmowi w postaci pokarmu. Przez naskórek przenikają minimalne ilości substancji odżywczych. Udowodniono, że kremy przede wszystkim chronią nas przed wpływem zanieczyszczonego środowiska - dodaje Beata Przybyszewska-Kujawa z Centrum Kosmetologicznego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_100-div" decls="#h_100-bibl">
     <ab n="p15in40of:011750-Wprost" xml:id="txt_100.1-ab">- Ale od większości iluzji trzeba się będzie w końcu odciąć.</ab>
     <ab n="p16in42of:011750-Wprost" xml:id="txt_100.2-ab">- Politycy muszą się w końcu zdeklarować i dokonać wyboru. Co zlikwidować, co ograniczyć? Należy jednoznacznie uporządkować sferę oczekiwań socjalnych, ustalić, jakie grupy społeczne należy objąć ochroną socjalną itp. Trzeba wreszcie usprawnić system zabezpieczeń społecznych, aby skutecznie dotrzeć do osób i rodzin naprawdę potrzebujących pomocy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_101-div" decls="#h_101-bibl">
     <ab n="p26in63of:011750-Wprost" xml:id="txt_101.1-ab">- Za kilka miesięcy rozpocznie się decydująca faza rokowań z Unią Europejską. Część polityków sądzi, że dla Polski bardziej korzystne byłoby czekanie z integracją do momentu, aż nasza gospodarka stanie się silniejsza. Inni uważają, że właśnie integracja przyspieszy rozwój gospodarczy. Kto ma rację?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_102-div" decls="#h_102-bibl">
     <ab n="p41in92of:011750-Wprost" xml:id="txt_102.1-ab">- Zgodnie z przedstawioną w Mierkach koncepcją jeszcze w 1999 r.  samorządy będą finansowane według dotychczasowych zasad. Dopiero  od 2000 r. zaczną obowiązywać nowe. Czy to nie jest stawianie wozu  przed koniem?</ab>
     <ab n="p42in94of:011750-Wprost" xml:id="txt_102.2-ab">- Wszystko będzie zależeć od tego, jak szybko parlament uchwali  ustawę kompetencyjną. Pieniądze muszą być przeznaczone na  konkretne zadania. Wolałbym, aby nowe zasady wprowadzono już od  roku 1999. Wszystko będzie zależeć od Ministerstwa Finansów oraz  parlamentu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_103-div" decls="#h_103-bibl">
     <ab n="p20in50of:011750-Wprost" xml:id="txt_103.1-ab">Nie wykorzystaliśmy swej szansy - mówił Janusz Reiter, były ambasador Polski w Niemczech, obserwując szaleństwo obchodów dziesięciolecia zburzenia muru berlińskiego. Już wkrótce po przejeździe przez Berlin kawalkady trzystu trabantów pod hasłem "DDR Power" czekają nas kolejne obchody - tym razem w Pradze. Dziesięć lat "aksamitnej rewolucji" to m.in. pieczołowita rekonstrukcja lad sklepowych Tuzeksów (odpowiedników polskich Peweksów), kolejek przed sklepami spożywczymi i rozdawnictwo bonów towarowych dla szczególnie zasłużonych towarzyszy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_104-div" decls="#h_104-bibl">
     <ab n="p29in68of:011750-Wprost" xml:id="txt_104.1-ab">- Czasem decydowała lista krajowa, a nie wyborcy. Ale wszyscy zostali wybrani i zasiadają w Sejmie. Żeby więc normalnie funkcjonować, trzeba ustalić jasną granicę kompromisu wewnątrz klubu. Wobec tych, którzy ją zechcą przekraczać, należy być stanowczym, gdyż ustępstwa dadzą opłakane rezultaty. Jeśli ktoś tego kompromisu nie uznaje, to - użyję sformułowania Jana Marii Rokity - niech "umiera pod murami".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_105-div" decls="#h_105-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_105.1-ab">- Maciek ma niezwykłą charyzmę i odbiorcy jego programów to czują, przyjmując z entuzjazmem podpowiedzi i sugestie nie tylko kulinarne, ale także dotyczące stylu życia - mówi Walter Chełstowski, producent telewizyjny. - Przy jego posturze mógłby z powodzeniem występować w reklamie przypraw i byłby najbardziej wiarygodny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_106-div" decls="#h_106-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_106.1-ab">Pojawienie się nazwiska Millera w tym właśnie kontekście, a wcześniej ubiegłoroczne sześciogodzinne spotkanie z szefem CIA, poświęcone - jak już wiadomo - głównie tej sprawie, z pewnością pomogło przełamać resztki uprzedzeń zachodnich polityków wobec jego osoby. Sprawa "moskiewskich pieniędzy", w którą był uwikłany, zdaje się mieć tylko znaczenie lokalne i poza granicami Polski nie budzi już żadnych emocji, podobnie jak kwestia partyjnych długów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_107-div" decls="#h_107-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_107.1-ab">"System kartkowej sprzedaży mięsa i jego przetworów" był dowodem na to, iż rządzący "trust móżdżków" najprostsze nawet rzeczy potrafił nie tylko spieprzyć, ale i skomplikować. Dzieląc społeczeństwo na osiem grup (siedem objętych zaopatrzeniem i ósma -  bezkartkowców ) i przypisując masę towarową rzucaną na rynek do pięciu grup asortymentowych, stworzono czterdziestoelementowy układ podmiotowo-przedmiotowy, w którym trudno było się rozeznać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_108-div" decls="#h_108-bibl">
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_108.1-ab">Prof. Andrzej Mackiewicz jest laureatem wielu znaczących wyróżnień: m.in. wielokrotnie Nagrody Ministra Zdrowia i Opieki Społecznej, Nagrody im. L. Hirszfejda oraz Amerykańskiego Towarzystwa Reumatologicznego. Niedawno zdobył również Nagrodę Fundacji Onkologii Doświadczalnej i Klinicznej (przyznawaną co dwa lata za wybitne osiągnięcia w walce z nowotworami). Dotychczas otrzymało ją dwóch polskich uczonych - profesorowie Mieczysław Chorąży oraz Wojciech Jacek Stec.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_109-div" decls="#h_109-bibl">
     <ab n="p18in48of:011750-Wprost" xml:id="txt_109.1-ab">- Chociaż nowe prawo dewizowe zrównało pod względem formalnoprawnym walutę polską z walutami wymienialnymi w rozliczeniach wynikających z obrotu dewizowego z zagranicą, uznanie złotego za walutę w pełni wymienialną będzie zależało od siły polskiej gospodarki. Grecka drachma, irlandzki funt, niemiecka marka to waluty wymienialne, ale ich siła i pozycja na rynku walutowym jest zdecydowanie różna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_110-div" decls="#h_110-bibl">
     <ab n="p3in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_110.1-ab">- O pozycję złotego możemy być zatem na razie względnie spokojni?</ab>
     <ab n="p4in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_110.2-ab">- Odchylenie kursu złotego od centralnego parytetu nie jest zjawiskiem nadzwyczajnym. Wahania kursu nie wymagają interwencji NBP. To sygnał dla uczestników rynku walutowego, że spekulując na spadkach lub wzrostach kursów, sami podejmują ryzyko - mogą zarobić, ale też dużo stracić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_111-div" decls="#h_111-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_111.1-ab">- Dużo ważniejsze jest przekonanie, że można tu zrobić coś więcej niż zakupy. "Wycieczka" do multipleksu czy megaempiku ma związek z poczuciem odzyskania godności; wreszcie można pójść do ładnie pachnącego sklepu, czystego kina, zostać uprzejmie obsłużonym. Przez wiele lat tego najbardziej Polakom brakowało i dziś cieszą się poczuciem luksusu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_112-div" decls="#h_112-bibl">
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_112.1-ab">Bez wątpienia najbardziej spektakularny sukces na warszawskiej giełdzie w 1997 r. był udziałem Wiesława Malinowskiego, szefa spółki Ocean Company. Błyskawicznie stał się jednym z największych "posiadaczy" giełdowych. Przez rok wartość jego majątku wzrosła szesnastokrotnie. Osoby, które kupiły walory Oceanu w styczniu 1996 r. i sprzedały w grudniu, trzyipółkrotnie zwiększyły swój kapitał. Takich zysków nie przyniosła żadna inna lokata giełdowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_113-div" decls="#h_113-bibl">
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_113.1-ab">- Największym niebezpieczeństwem amerykańskiego przemysłu filmowego jest to, że nie stawia na oryginalność. Przecież wielcy reżyserzy amerykańscy, na przykład Francis Ford Coppola czy Sydney Pollack, którzy "weszli w system", stracili swoją indywidualność: na standardowym planie filmowym nie była nikomu potrzebna.</ab>
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_113.2-ab">- Produkt filmowy, podobnie jak każdy inny, ulega w naszych czasach przyspieszonej standaryzacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_114-div" decls="#h_114-bibl">
     <ab n="p15in40of:011750-Wprost" xml:id="txt_114.1-ab">- Polakom podoba się ten rozmach, imponuje mnogość towarów - twierdzi Katarzyna Korpolewska, psycholog.</ab>
     <ab n="p16in42of:011750-Wprost" xml:id="txt_114.2-ab">- Poza tym ludzie wybierają zawsze to, co łatwiejsze. W ciągu tygodnia nie zbiorą się razem, by kupić dziecku zeszyty, ojcu narzędzia, a matce kosmetyki. Na "pobycie razem" zostaje zatem weekend.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_115-div" decls="#h_115-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_115.1-ab">- Za bezpieczeństwo wewnętrzne i zewnętrzne odpowiada jednak  państwo. Nie wyobrażam sobie, by mogło być inaczej. Nas na razie  nie stać na tworzenie różnych struktur służb policyjnych. Proszę  pamiętać, że 53 proc. budżetu MSWiA pochłaniają emerytury i renty.  Działacze samorządowi proponują natomiast inne rozwiązania. Wielu  z nich wolałoby na przykład zamiast powoływania straży miejskiej  przekazywać pieniądze na dodatkowe etaty w policji. Weźmiemy to  pod uwagę, przygotowując zmiany.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_116-div" decls="#h_116-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_116.1-ab">- Są nierozerwalni jak dwie półkule mózgowe, stanowią najdoskonalsze małżeństwo świata. Kiedy jeden opowiada dowcip, drugi wchodzi mu w słowo odpowiednim komentarzem, podprowadza, a potem na zmianę puentują dowcip. Dzięki takim improwizacjom powstaje rodzaj żartobliwego przekładańca - uważa Majewski. - W ich wykonaniu nawet cisza jest dowcipem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_117-div" decls="#h_117-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_117.1-ab">Czy zatem sytuacja dwóch najludniejszych krajów, gdzie mieszka więcej niż jedna trzecia ludzkości, dowodzi, że XIX-wieczny demograf Tomasz Malthus miał rację? Czy światu prędzej czy później istotnie grozi klęska głodu (według Malthusa liczba ludności rośnie w postępie geometrycznym, a ilość żywności - tylko w arytmetycznym)?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_118-div" decls="#h_118-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_118.1-ab">Dlaczego niektórzy pacjenci mówią o przeszłości, używając czasu teraźniejszego?</ab>
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_118.2-ab">Według relacji dziennika "New York Times", Terry Dibert wstał od biurka w swojej firmie w Bedford w Pensylwanii i zniknął w przeszłości. Tak mógłby się zaczynać film grozy, ale dla Diberta, który zostawił włączony komputer i marynarkę na oparciu krzesła, jakby odchodził na chwilę, tak wyglądała rzeczywistość.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_119-div" decls="#h_119-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_119.1-ab">Oferta funduszu venture capital nie ma jednak nic wspólnego z kredytem bankowym. Fundusz nie pożycza pieniędzy, lecz inwestuje je w wybraną spółkę, obejmując w zamian określony pakiet akcji. Jest to więc najtańsza, bo nie oprocentowana forma pozyskania kapitału. Ryzyko podejmuje jedynie fundusz, który musi mieć pewność, że biznesplan przedstawiony przez spółkę ma szansę powodzenia i że jego wykonania podejmie się kompetentny zarząd.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_120-div" decls="#h_120-bibl">
     <ab n="p5in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_120.1-ab">- Czy przeciętny obywatel może uchronić swoje oszczędności przed wahaniami kursów, czy też pozostaje mu rola biernego obserwatora?</ab>
     <ab n="p6in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_120.2-ab">- Nie mogę udzielać żadnych rad. Sądzę, że w gospodarce rynkowej przeciętnemu obywatelowi trudno będzie się w pełni uchronić przed wahaniami kursów. Mieszkańcy UE też odczuwają skutki spadku notowań euro w stosunku do dolara. Jednym ze sposobów zabezpieczenia się może być dywersyfikacja portfela oszczędności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_121-div" decls="#h_121-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_121.1-ab">Prof. Zbigniew Lew-Starowicz kieruje warszawskim Instytutem Seksuologii oraz Katedrą Psychospołecznych Podstaw Rehabilitacji przy Wydziale Rehabilitacji w warszawskiej AWF, gdzie założył także Podyplomowe Studium Wychowania Seksualnego dla pedagogów. Od ponad 30 lat pracuje w Towarzystwie Rozwoju Rodziny. Jego książki - poradniki i podręczniki - szybko stają się bestsellerami. Opracował program dydaktyczny wychowania seksualnego, którego realizacja została ostatnio wstrzymana. Jego poradnictwo uznawane jest przez czytelniczki prasy kobiecej za aksjomat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_122-div" decls="#h_122-bibl">
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_122.1-ab">Dłużej żyjący Polacy będą oczywiście mieli wpływ na wiele procesów gospodarczych. Większa liczba emerytów oznacza przecież, że ludzie aktywni zawodowo będą musieli wydajniej pracować, wzrośnie również obciążenie służby zdrowia i służb socjalnych. Zmieni się więc prawdopodobnie stereotypowe podejście do emerytury. Zamiast ustanawiania sztywnej granicy wieku emerytalnego sensowniejsze stanie się wprowadzanie testów na kompetencje, które mogłyby umożliwić pracę ludziom po siedemdziesiątce (przeciętny Polak kończy dziś pracę, mając 57 lat).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_123-div" decls="#h_123-bibl">
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_123.1-ab">Wszyscy, którzy znali "Karola", twierdzą, że bez niego śląskie podziemie by nie przetrwało. Choć nie był członkiem Tymczasowej Komisji Koordynacyjnej (konspiracyjnej władzy związku), brał udział w jej spotkaniach. Rzadko się odzywał, raczej słuchał, notował, łagodził ostre nieraz spory. - Mieliśmy gorące głowy, on nas tonował. Był zawsze umiarkowany, choć stanowczy - opowiada Jedynak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_124-div" decls="#h_124-bibl">
     <ab n="p5in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_124.1-ab">Ponieważ oddziaływanie to nie to samo, co władza, na liście tej nie pojawiły się osoby znane tylko z sali posiedzeń Sejmu czy Rady Ministrów. Nie jest to również lista osób dyskontujących popularność i sławę. Bokser Andrzej Gołota czy piosenkarka Shazza są popularni, ale musimy poczekać jeszcze wiele lat, aby zaczęli być postrzegani jako wpływowi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_125-div" decls="#h_125-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_125.1-ab">Hanna Gronkiewicz-Waltz jest prezesem NBP od marca 1992 r. W 1995 r. kandydowała w wyborach prezydenckich. Zajęła 7. miejsce wśród 13 pretendentów, uzyskując 2,76 proc. głosów. Przed trzema miesiącami czasopismo "Global Finance" zaliczyło ją do najlepszych prezesów banków centralnych na świecie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_126-div" decls="#h_126-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_126.1-ab">Z fizjologicznego punktu widzenia człowiek może dożyć 120-140 lat, nie przyjmując żadnych środków farmakologicznych. Nasze zdrowie i długość życia w dużej mierze zależą bowiem od sprawnego funkcjonowania pojedynczych komórek budujących organizm. - Naukowo udokumentowano przypadek Francuzki, która zmarła w wieku 122 lat. Przeprowadzone we Włoszech badania wśród wyselekcjonowanej grupy stulatków wykazały, że wszyscy mieli bardzo sprawny układ odpornościowy - mówi prof. Grzegorz Bartosz, kierownik Katedry Biofizyki Molekularnej Uniwersytetu Łódzkiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_127-div" decls="#h_127-bibl">
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_127.1-ab">Coraz więcej polityków w Polsce krytykuje nadmierne - ich zdaniem - rozwarstwienie dochodów, co każe przypuszczać, że zamierzają owe rozwarstwienie jakoś zmniejszać. Za tymi wypowiedziami może się kryć autentyczne zaniepokojenie albo też zimna socjotechnika grająca na zawiści lub wreszcie - ciężkie nieporozumienie, a mianowicie pomylenie problemu niedostatku w społeczeństwie z problemem różnic w dochodach. Rzecz jest tak poważna, że warto jest jej poświęcić kilka słów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_128-div" decls="#h_128-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_128.1-ab">Giuliani po pokonaniu w wyborach 1993 r. Davida Dinkinsa, pierwszego w historii Nowego Jorku czarnoskórego burmistrza, obiecał nowojorczykom poskromienie przestępców, poprawę jakości życia w mieście, ograniczenie wszechwładzy biurokracji miejskiej i sanację finansów ratusza. Dzięki swoim talentom, pracowitości i szczęśliwemu zbiegowi okoliczności zdołał dotrzymać większości obietnic.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_129-div" decls="#h_129-bibl">
     <ab n="p14in38of:011750-Wprost" xml:id="txt_129.1-ab">Stanisław Płatek, przewodniczący komitetu strajkowego w kopalni "Wujek":- Oczekiwałem, że po 1989 r. będziemy żyć w państwie prawa, tymczasem okazuje się, iż nadal nie można ukarać człowieka, który to prawo łamał. Drogę rozliczenia ze zbrodniami PRL pokonujemy od tyłu. Powinno się przede wszystkim rozstrzygnąć legalność wprowadzenia stanu wojennego. To stworzyłoby szansę na ukaranie bezpośrednich sprawców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_130-div" decls="#h_130-bibl">
     <ab n="p15in40of:011750-Wprost" xml:id="txt_130.1-ab">Zmiany w ZUS powinny wpłynąć pozytywnie na dobrze realizowaną reformę emerytalną i nastręczającą więcej kłopotów reformę służby zdrowia. Ta ostatnia wprowadzana jest sprawniej od strony racjonalizacji wydatków. Poważne problemy występują natomiast na styku pacjent - publiczna służba zdrowia, czyli na najważniejszym polu. Przygotowujemy więc ustawę o ochronie zdrowia, zasady prywatyzacji ZOZ oraz zrównania praw zakładów publicznych i niepublicznych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_131-div" decls="#h_131-bibl">
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_131.1-ab">Pod koniec roku 1997 z zasiłków socjalnych korzystało o 320 tys. mniej mieszkańców metropolii niż trzy lata wcześniej. Dodatkowo 200 tys. pobierających zasiłki zostało zobowiązanych do sprzątania ulic i parków miejskich, co oczywiście wywołało zarzuty radykałów i lewicującej elity z zamożniejszych dzielnic o "stosowanie nowych form niewolnictwa".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_132-div" decls="#h_132-bibl">
     <ab n="p1in13of:011750-Wprost" xml:id="txt_132.1-ab">Specjaliści zapewniają, że lek na katar i przeziębienia pojawi się dopiero za kilka lat. Tymczasem firmy farmaceutyczne oferują kilka tysięcy preparatów pozwalających łagodzić objawy infekcji górnych dróg oddechowych. Coraz większym powodzeniem cieszą się dawne sposoby walki z przeziębieniami, zaczerpnięte z medycyny ludowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_133-div" decls="#h_133-bibl">
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_133.1-ab">- Ostatnie wypadki, zwłaszcza te związane z Radiem Maryja, świadczą, iż Kościół wyszedł z epoki komunizmu jako instytucja konserwatywna, nastawiona głównie na obronę własnych wpływów w życiu społecznym. Od kilku lat musi jednak działać na poszerzającym się w Polsce wolnym rynku ideologii. Jak ksiądz biskup ocenia bilans tego przejścia? Na ile Kościół przestawił się z postawy obronnej na postawę dialogu?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_134-div" decls="#h_134-bibl">
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_134.1-ab">- W polskim Kościele są, niestety, ciągle ludzie niezdolni do pozbycia się tych nawyków. Wielu z nich wciąż chce walczyć w interesie Kościoła - i to na miecze. Uważają, że jeżeli nawet nie ma realnego wroga, należy go sobie stworzyć. Tym ludziom po prostu weszło w nawyk przekonanie, że jedyna warta zachodu metoda działania Kościoła to metoda walki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_135-div" decls="#h_135-bibl">
     <ab n="p1in13of:011750-Wprost" xml:id="txt_135.1-ab">W październiku podczas pierwszych tegorocznych mrozów zamarzły cztery osoby. - Tej zimy liczba ofiar może wzrosnąć nawet do kilkuset - alarmuje Marek Kotański. Już teraz do ośrodków i domów pomocy zgłasza się od 20 do 100 osób dziennie. - Niestety, większość z nich trafia tam jakby na własne życzenie. Syndrom wyuczonej bezradności sprawia, że tak naprawdę nie mają ochoty rezygnować z życia na dworcach - przypomina Piotr Ławacz, psycholog społeczny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_136-div" decls="#h_136-bibl">
     <ab n="p17in44of:011750-Wprost" xml:id="txt_136.1-ab">- To nie jest program drugorzędny. Takie haubice są nam naprawdę potrzebne. Procedury przetargowe na nie rozpoczęły się już w 1996 r. My je wreszcie sfinalizowaliśmy. Haubica brytyjskiej firmy Marconi będzie montowana w Polsce w Hucie Stalowa Wola. Stanie ona na polskim podwoziu.</ab>
     <ab n="p18in46of:011750-Wprost" xml:id="txt_136.2-ab">- Pojawiły się głosy, że nie nadaje się ono do montażu brytyjskiego sprzętu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_137-div" decls="#h_137-bibl">
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_137.1-ab">Najwięksi akcjonariusze Polskiej Grupy Farmaceutycznej (Jacek Szwajcowski i Zbigniew Molenda) rozpoczęli na początku ubiegłego roku konsolidację branży. Dzięki emisji akcji firmy Medicines uzyskali 75 mln zł. Za te pieniądze przejęli firmy Eskulap i Medicines Jasło oraz od podstaw wybudowali trzy oddziały regionalne. Następnie przeprowadzili fuzję ze spółkami Carbo w Katowicach i Cefarm B w Opolu. W rezultacie powstała Polska Grupa Farmaceutyczna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_138-div" decls="#h_138-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_138.1-ab">Trawestując powiedzenie z czasów komunizmu "Lenin wiecznie żywy", powiem bez cienia ironii: "Kisiel wiecznie żywy"! Żywa jest jego ironia, humor, a zwłaszcza niepodległość ducha. I te tłumy dobitnie o tym świadczą - mówił Tomasz Wołek, redaktor naczelny "Życia". Jak co roku kilkaset osób spotkało się w warszawskiej kawiarni "Rozdroże", gdzie po raz ósmy wręczono nagrody Kisiela.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_139-div" decls="#h_139-bibl">
     <ab n="p21in52of:011750-Wprost" xml:id="txt_139.1-ab">- Czy to jest objaw narodowego masochizmu?</ab>
     <ab n="p22in54of:011750-Wprost" xml:id="txt_139.2-ab">- Myślę, że w obu wypadkach - i angielsko-francuskim, i naszym - to jest podobne zjawisko: szukanie tego, co pożyteczne dla opinii. W krajach zazwyczaj triumfujących filmy o ciężkich chwilach są przypomnieniem czegoś, co zagrażało. A my, którzy jesteśmy wiecznie w dole, potrzebujemy podniesienia na duchu, mamy więc filmy triumfalne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_140-div" decls="#h_140-bibl">
     <ab n="p29in68of:011750-Wprost" xml:id="txt_140.1-ab">- Bałbym się popadania w nastroje mesjanistyczne. Uważam je za dość niebezpieczne. Wiara w Polskę jako przedmurze chrześcijaństwa jest do pewnego stopnia historycznie uzasadniona, jednak inne narody - Bułgarzy, Rumuni czy Włosi - też budowały chrześcijańską Europę. Polski Kościół ma w Europie do odegrania ważną rolę, ale to jeszcze nie znaczy, że jest to rola wyjątkowa.</ab>
     <ab n="p30in70of:011750-Wprost" xml:id="txt_140.2-ab">- Co polski Kościół wniesie do Europy narodów?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_141-div" decls="#h_141-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_141.1-ab">- Dlatego dla nas najważniejsi są ludzie - mówi Steven Buckley, dyrektor zarządzający Innova Capital. - Szybciej zaangażujemy się w przedsięwzięcie mniej atrakcyjne, ale prowadzone przez utalentowanych i ambitnych menedżerów, niż w rewelacyjny projekt spółki, której kadra zarządzająca nie jest najmocniejszą stroną.</ab>
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_141.2-ab">W chwili wyjścia funduszu ze spółki kapitał ten nie należy do najtańszych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_142-div" decls="#h_142-bibl">
     <ab n="p27in66of:011750-Wprost" xml:id="txt_142.1-ab">- Tygodnik "Time" zaliczył panią do grupy czternastu osób, których sposób myślenia i działania wprowadza Europę w nowe tysiąclecie.</ab>
     <ab n="p28in68of:011750-Wprost" xml:id="txt_142.2-ab">- To bardzo miła niespodzianka, tym bardziej że w tym gronie byłam jedyną osobą z Europy Środkowej. Może to przekona Unię Europejską, że ludzie z naszego regionu mogą do niej wiele wnieść.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_143-div" decls="#h_143-bibl">
     <ab n="p5in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_143.1-ab">- Prowadzi edukację humanitarną, pomaga uchodźcom, powodzianom. Zaraża innych swoim optymizmem i energią. Jest przy tym skromna, nie stoją za nią wielkie instytucje i media, nie dba o reklamę. Z wolna staje się największym autorytetem w dziedzinie pomocy społecznej i wielkich akcji humanitarnych - przekonuje Kuba Wygnański, dyrektor banku danych o organizacjach pozarządowych "Klon Jawor".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_144-div" decls="#h_144-bibl">
     <ab n="p13in36of:011750-Wprost" xml:id="txt_144.1-ab">Farmacol zamierzał kupić Cefarm Kraków, który ma trzyprocentowy udział w krajowym rynku. Ogłoszony przez wojewodę małopolskiego przetarg na sprzedaż wygrał jednak Prosper, kierowany przez Tadeusza Wesołowskiego. Kilkadziesiąt milionów złotych zamierza w tym roku zainwestować w rozwój warszawska spółka Cormay. Firma wybrała inną drogę rozwoju niż konkurenci. Nie ubiega się o Cefarmy, ale systematycznie przejmuje niewielkie hurtownie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_145-div" decls="#h_145-bibl">
     <ab n="p11in33of:011750-Wprost" xml:id="txt_145.1-ab">Zioła zawierające śluz (np. prawoślaz) łagodzą kaszel, osłaniają bowiem błony śluzowe krtani i górnych dróg oddechowych. Łyżkę stołową takich ziół zalewamy szklanką letniej wody i moczymy przez godzinę. Następnie podgrzewamy i przesączamy przez gęste sito. Pijemy dwa, trzy razy dziennie po pół szklanki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_146-div" decls="#h_146-bibl">
     <ab n="p3in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_146.1-ab">Kobieta Europy '93 i Kobieta Roku '94, szefowa Polskiej Akcji Humanitarnej po raz pierwszy zetknęła się z pomocą charytatywną we Francji. Stworzyła polski oddział EquiLibre, organizowała konwoje z pomocą dla byłej Jugosławii, Kazachstanu, Czeczenii. - Polska przez wiele lat korzystała z pomocy Zachodu. Akcje Ochojskiej uświadamiają nam, że zaciągnięty dług powinniśmy spłacać, pomagając tym, którzy znajdują się w gorszej sytuacji - uważa Marek Nowicki, prezes Helsińskiej Fundacji Praw Człowieka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_147-div" decls="#h_147-bibl">
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_147.1-ab">W 1996 r. koreańska firma Kyungbang (roczne obroty: 500 mln USD; zatrudnienie: ok. 4 tys. osób) kupiła za 2,5 mln USD 84 proc. akcji znajdującej się w tarapatach finansowych łódzkiej Foniki. Po przeprowadzeniu gruntownej modernizacji zakładu planowano tam utrzymanie produkcji sprzętu elektronicznego, jednak najprawdopodobniej firma rozszerzy zakres swojej działalności; przypuszczalnie zajmie się także handlem i wynajmem nieruchomości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_148-div" decls="#h_148-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_148.1-ab">- Islamskim Emiratem Afganistanu talibowie mogą sobie nazywać południe kraju. Decyzja jednookiego Omara, przywódcy uczniów szkół koranicznych, o rezygnacji ze słowa "republika" w nazwie państwa nie odnosi się do terytoriów zajętych przez Achmeda Szacha Masuda - tłumaczy pracownik prowizorycznej centrali telefonicznej w Hairatanie, afgańskim mieście graniczącym przez Amu-darię z Uzbekistanem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_149-div" decls="#h_149-bibl">
     <ab n="p23in56of:011750-Wprost" xml:id="txt_149.1-ab">- Powróćmy do reformy podatkowej. Nie ma żadnej gwarancji, że za rok nie podejmiemy znowu dyskusji o stawkach, progach i ulgach podatkowych.</ab>
     <ab n="p24in58of:011750-Wprost" xml:id="txt_149.2-ab">- W każdym państwie jesienią dochodzi do politycznego napięcia, ponieważ ustawa budżetowa zawsze wywołuje emocje.Spadek notowań naszej waluty nie jest przypadkowy;jego źródeł trzeba szukać w fundamentach gospodarki</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_150-div" decls="#h_150-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_150.1-ab">Prof. Religa jest rektorem największej w Polsce uczelni medycznej, kształcącej 4,5 tys. studentów. Przeciwnicy zarzucają mu angażowanie się w politykę - był szefem BBWR, współtworzył Partię Republikanie. Jest czynnym kardiochirurgiem i popularyzatorem wiedzy o medycynie: o skomplikowanych przedsięwzięciach medycznych potrafi opowiadać w zrozumiały dla wszystkich sposób. Do działań na rzecz rozwoju polskiej kardiochirurgii umie przekonać nawet światowe sławy operowe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_151-div" decls="#h_151-bibl">
     <ab n="p3in17of:011750-Wprost" xml:id="txt_151.1-ab">- Atrakcyjne szkolenie jest formą nagrody. Pokazuje pracownikom, że nie są traktowani jak automaty do wykonywania określonych zadań. Rozumieją to pracodawcy zwłaszcza z tych firm, w których nie ma możliwości awansu pionowego - mówi Jolanta Porębska. - Jednocześnie coraz więcej osób ma świadomość, że nie można poprzestać na wiedzy wyniesionej ze szkół. Potrzebę dokształcania wymusza rynek oparty na młodej kadrze, zmieniających się technologiach i systemach pracy oraz dużej konkurencji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_152-div" decls="#h_152-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_152.1-ab">Czy przyszłość świata należeć będzie do narodów ubogich, ale licznych i młodych?</ab>
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_152.2-ab">Hałaśliwe skutery, wszechobecne riksze i ciżba pieszych zawzięcie rywalizują każdego dnia o przestrzeń w Delhi, przeludnionej stolicy Indii. Nic dziwnego, że w tych warunkach trudno radośnie świętować bardzo znaczące wydarzenie w historii tego wielkiego, lecz biednego kraju. Według szacunków ONZ, liczba mieszkańców Indii - jako drugiego po Chinach państwa na świecie - przekroczyła niedawno miliard osób.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_153-div" decls="#h_153-bibl">
     <ab n="p13in36of:011750-Wprost" xml:id="txt_153.1-ab">Wykorzystano w nich m.in. nowo odkryty związek chemiczny - cegabę. Jest to aminokwas poprawiający pamięć starzejącej się komórki. W ten sposób następuje przyspieszenie zachodzącego w naskórku procesu odnowy komórkowej. U młodych osób regeneracja ta trwa 26-28 dni, ale wraz z wiekiem ulega wydłużeniu. Cegaba reguluje również wydzielanie łoju, stymuluje mieszek włosowy do wzrostu i hamuje wypadanie włosów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_154-div" decls="#h_154-bibl">
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_154.1-ab">Producenci kosmetyków mają nadzieję, że ich oferta skusi wreszcie także panów. Badania marketingowe dowiodły, iż kobiety kupują kosmetyki przede wszystkim po to, by zatuszować mankamenty urody, natomiast mężczyznom bardziej zależy na zdrowym wyglądzie i dobrej kondycji fizycznej. Jednocześnie brakuje im czasu na zabiegi pielęgnacyjne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_155-div" decls="#h_155-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_155.1-ab">Polskie grupy współpracują też z tzw. mafią rosyjską, przecierającą szlaki morskie dla hurtowych dostaw haszyszu. Jeden z dużych transportów (prawie 10 t), zorganizowany przez polsko-rosyjski gang, przechwycili w połowie lat 90. funkcjonariusze Pomorskiego Oddziału Straży Granicznej. Afgański haszysz znajdował się pod pokładem kutra rybackiego zakotwiczonego w porcie w Świnoujściu. - Wartość ładunku była większa niż roczny budżet Straży Granicznej - przypomina ppłk Włodzimierz Warchoł z Komendy Głównej Straży Granicznej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_156-div" decls="#h_156-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_156.1-ab">"Wprost": - Zaczęły się "schody"?</ab>
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_156.2-ab">Marian Krzaklewski: - Gdy chodzi o szczegółowe rozwiązania dotyczące reform, mamy przed sobą jeśli nie "schody", to "schodki", które jednak poprowadzą nas do góry.</ab>
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_156.3-ab">- Wskazując na stan gospodarki, w której około połowy PKB rozdzielano centralnie, mówił pan przed wyborami o potrzebie likwidacji "komunizmu rynkowego". Likwidacja okazuje się dla wielu wyborców bolesna. Czy lekarz może leczyć pacjenta wbrew jego woli?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_157-div" decls="#h_157-bibl">
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_157.1-ab">- W Polsce już ugruntował się zwyczaj zatykania dziur w budżecie poprzez zwiększanie obciążeń podatkowych. Jest to najłatwiejszy sposób pozyskiwania pieniędzy; tylko w 1997 r. budżet uzyskał w ten sposób 100-110 mln USD - oponuje przeciwko takiemu rozumowaniu Andrzej Szczęśniak, prezes Polskiej Izby Paliw Płynnych. - Takie postępowanie nie przynosi korzyści gospodarce, gdyż rząd podnosi wartość akcyzy, ale równocześnie chroni nieefektywne państwowe przedsiębiorstwa, w tym rafinerie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_158-div" decls="#h_158-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_158.1-ab">W Hongkongu zmarły cztery osoby zarażone wirusem ptasiej grypy. Odnotowano ponadto kilkanaście zachorowań. Na polecenie władz sanitarnych w ciągu doby zabito ponad milion kur, kaczek, gęsi, bażantów, aby zapobiec rozprzestrzenianiu się choroby. Specjalne brygady w maskach i odzieży ochronnej nadzorowały rzeź ptactwa i dezynfekcję bazarów, targowisk, sklepów i środków transportu. Koszt tej drastycznej operacji przekroczy 5 mln dolarów, z czego większość pochłoną odszkodowania dla hodowców i hurtowników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_159-div" decls="#h_159-bibl">
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_159.1-ab">- Amerykanie na swoje kino mówią "przemysł filmowy" i ich oczekiwania wobec filmu są jasne: chodzi o to, aby się jak najlepiej sprzedał. Nie przeszkadza im więc, że do produkcji włączają się Europejczycy czy Azjaci. Przyjmuje się ich bez najmniejszych trudności, są nawet mile widziani. Ostatecznie ten przemysł został stworzony przez Europejczyków.</ab>
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_159.2-ab">- Uważa się ich za nową siłę fachową w procesie produkcji czy za nową generację artystów?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_160-div" decls="#h_160-bibl">
     <ab n="p5in21of:011750-Wprost" xml:id="txt_160.1-ab">- Będzie realizowana jedna polityka uzgodniona na posiedzeniach Rady Ministrów. Nie wyobrażam sobie wprowadzania w życie indywidualnych planów. Będzie to program zgłaszany przez poszczególne resorty i uzależniony od możliwości finansowych oraz strukturalnych państwa.</ab>
     <ab n="p6in23of:011750-Wprost" xml:id="txt_160.2-ab">- Mówił pan, że należy zadbać o to, aby obecnie najwięcej zyskali ci, którzy stracili na reformach z początku lat 90. Czy oznacza to, że teraz mają stracić ci, którzy wówczas najwięcej zyskali?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_161-div" decls="#h_161-bibl">
     <ab n="p2in15of:011750-Wprost" xml:id="txt_161.1-ab">Jak żyje się byłym polskim mistrzom? Ilu z nich zgłosi się po olimpijską rentę w wysokości średniej krajowej pensji, którą Sejm przyznał wszystkim medalistom igrzysk? Pieniądze należą się prawie 260 zawodnikom - wśród nich są renciści, którym z trudem starcza na życie, oraz ci, którym w biznesie wiedzie się nie gorzej niż na bieżni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_162-div" decls="#h_162-bibl">
     <ab n="p8in26of:011750-Wprost" xml:id="txt_162.1-ab">- Odważna staję się na scenie, pod wpływem muzyki. Wtedy właściwe zachowania podpowiada mi instynkt. W życiu pozostaję jednak często wstydliwa i bojaźliwa. Dlatego miałam obawy, czy moja psychika jest przygotowana na taki skok. Ostatnie wizyty w kilku krajach spowodowały, że rozmach tej machiny promocyjnej trochę mnie wystraszył.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_163-div" decls="#h_163-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_163.1-ab">Wojaczek wszedł do polskiej legendy literackiej jako jeden z "poetów wyklętych" - skandalista, straceniec, samobójca przechodzący przez szyby, lecz jednocześnie odnowiciel tradycji romantycznych w polskiej poezji. Kult Wojaczka narastający wśród młodzieży przysłaniał wartość jego wierszy. Dopiero po 28 latach od jego śmierci poezja ta zaczyna wychodzić z cienia mitu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_164-div" decls="#h_164-bibl">
     <ab n="p6in23of:011750-Wprost" xml:id="txt_164.1-ab">Ten sam problem mają władze Słupska, które najchętniej utworzyłyby jedno województwo z Koszalinem. - Włączenie nas do województwa pomorskiego miało być dobrodziejstwem, a okazało się porażką. Tam było mniej ludzi bez pracy, więc wskaźnik bezrobocia po połączeniu od razu spadł, przez co straciliśmy dotychczasowe przywileje dla gmin zagrożonych strukturalnym bezrobociem - przekonuje Jan Szumski, szef słupskich radnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_165-div" decls="#h_165-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_165.1-ab">Tworzy rozprawy etyczne i futurologiczne: świat w zastraszającym tempie zmierza w stronę przepaści. Na przeludnionej Ziemi (w 2200 r. może być nas aż 500 mld) rozwój nauki doprowadzi do "odczłowieczenia" homo sapiens. 76-letni dziś twórca ma coraz mniej wiary w człowieka: "Nie jesteśmy w stanie utrwalić żadnych wartości, zachowań ani stereotypów. Nie widzimy zagrożeń, ponieważ sami jesteśmy jedynie niewielkimi cząsteczkami eksplozji, która następuje na Ziemi".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_166-div" decls="#h_166-bibl">
     <ab n="p13in36of:011750-Wprost" xml:id="txt_166.1-ab">U progu XXI wieku jesteśmy o krok od stworzenia specyfików zapewniających długowieczność. Wiele jednak zależy od dokładnego poznania molekularnych podstaw starzenia się. - Jestem przekonany, że zgodnie z zapowiedziami amerykańskich naukowców nasze wnuki będą żyły co najmniej 200 lat i będzie to dla nich naturalne - podsumowuje prof. Dobek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_167-div" decls="#h_167-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_167.1-ab">Naukowcy i wynalazcy nie powinni mieć kompleksów. Pod względem nakładów na badania i rozwój (0,5 proc. PKB) zajmujemy dopiero 51. miejsce w świecie, za całą UE, a nawet za Turcją. Jeśli za miernik myśli technicznej przyjąć jednak liczbę wniosków patentowych, to polski wskaźnik (62 wnioski na milion ludzi) odpowiada belgijskiemu sprzed dziesięciu lat, ale jest znacznie wyższy od portugalskiego (1,4), greckiego (3,8), hiszpańskiego (11,4) i włoskiego (44,8).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_168-div" decls="#h_168-bibl">
     <ab n="p17in44of:011750-Wprost" xml:id="txt_168.1-ab">- Tylko przypomniałem o pewnych konsekwencjach wypływających z  pełnienia funkcji urzędnika państwowego, reprezentującego rząd w  terenie. Nie można dopuszczać, by wojewoda prowadził politykę  odmienną od polityki rządu.</ab>
     <ab n="p18in46of:011750-Wprost" xml:id="txt_168.2-ab">- Czy nie powinno się więc zastosować innego trybu doboru  wojewodów mających w rzeczywistości pełnić funkcje likwidatorów  województw? Może należało mianować ludzi nie uwikłanych w lokalne  układy?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_169-div" decls="#h_169-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_169.1-ab">Konsument końca XX w. wybiera chleb wzbogacony żelazem, błonnikiem lub wapniem. Wrzuca do koszyka jogurt dający uczucie sytości, margarynę obniżającą poziom cholesterolu, sok bogaty w bakterie regulujące funkcje żołądka, napój orzeźwiający z żeń-szeniem oraz cukierki zmniejszające ryzyko zachorowania na raka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_170-div" decls="#h_170-bibl">
     <ab n="p13in36of:011750-Wprost" xml:id="txt_170.1-ab">Wspomniałem wcześniej o wyrównywaniu frontów, czyli o porządkowaniu wielkich reform pierwszej połowy kadencji. Chodzi o usunięcie tego, co utrudnia ich działanie i opóźnia osiągnięcie celów. Społeczeństwu należy ponadto przywrócić równowagę, naruszoną lawiną zmian. Ludzie muszą od nich odpocząć. I muszą odzyskać wiarę, że nasz rząd naprawdę o nich myśli. Myśli i to udowadnia!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_171-div" decls="#h_171-bibl">
     <ab n="p4in19of:011750-Wprost" xml:id="txt_171.1-ab">Za Opolszczyzną opowiadają się również mieszkańcy gmin powiatu raciborskiego, zwłaszcza tych, w których przeważa mniejszość niemiecka. Władze powiatu odnoszą się do tych dążeń sceptycznie: - Oderwania od Katowic chcieliby głównie starsi mieszkańcy. Młodsi uważają, że lepsze perspektywy nauki i pracy daje Śląsk - tłumaczy Marek Bugdol, starosta raciborski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_172-div" decls="#h_172-bibl">
     <ab n="p2in15of:011750-Wprost" xml:id="txt_172.1-ab">Jeśli podczas podziałów komórkowych dochodzi do mutacji komórki układu krwiotwórczego, która przestaje reagować na sygnały ze strony organizmu i zaczyna się dzielić bez przerwy, następuje rozwój białaczki. Nie jest to choroba dziedziczna ani zależna - tak jak nowotwory płuc - od czynników środowiska. Jest fatalnym podarunkiem od losu i praktycznie nie można nic zrobić, aby zmniejszyć ryzyko jej wystąpienia - mówi prof. Jędrzejczak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_173-div" decls="#h_173-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_173.1-ab">Mariusz Walter zadebiutował jako reżyser już w latach 60., szybko związał się z telewizją publiczną, w której pracował aż do lat 80. Nakręcił 60 filmów dokumentalnych i stworzył ponad 300 programów telewizyjnych. Zasłynął jako pomysłodawca Studia 2 - najbardziej oryginalnego i nowatorskiego programu w telewizji publicznej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_174-div" decls="#h_174-bibl">
     <ab n="p29in70of:011750-Wprost" xml:id="txt_174.1-ab">- Czy NBP może być w obecnej sytuacji gwarantem stabilności polskiej gospodarki?</ab>
     <ab n="p30in72of:011750-Wprost" xml:id="txt_174.2-ab">- W trudnych okresach, na przykład zmiany rządów, bank centralny mógł przez jakiś czas być gwarantem stabilności gospodarczej. Nie może jednak zastępować rządu w rozwiązywaniu problemów. Jeżeli rząd czegoś nie zrobi, to i bank centralny nie pomoże.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_175-div" decls="#h_175-bibl">
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_175.1-ab">- Nie jestem typowym jazzmanem, choć tak bywam oceniany. Rozumiem jazz bardzo szeroko: od muzyki improwizowanej po komentarz do utworów etnicznych czy sakralnych. W każdym nagraniu - zarówno z zespołem jazzowym, jak i z muzykami ludowymi czy kwartetem Hilliard - jestem twórcą autentycznym, to znaczy muzykiem emocjonalnie związanym z tym, co gram, co tworzę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_176-div" decls="#h_176-bibl">
     <ab n="p8in26of:011750-Wprost" xml:id="txt_176.1-ab">- To mi przypomina historię o sukni Dejaniry.</ab>
     <ab n="p9in28of:011750-Wprost" xml:id="txt_176.2-ab">- Bo to była suknia Dejaniry! Tyle że dając zatrutą suknię Herkulesowi, Dejanira zabiła go, natomiast Elżbieta ocalała, bo dworka przymierzyła przed nią suknię i to ona padła ofiarą podstępu. To są fakty historyczne. Ilustrują one starcie w Anglii stronnictwa katolickiego i protestanckiego. Tę walkę wygrali anglikanie i to właśnie dzięki Elżbiecie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_177-div" decls="#h_177-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_177.1-ab">W tzw. kręgach dobrze poinformowanych mówi się, że decyzja o "dekonspiracji" Czempińskiego zapadła w Defence Intelligence Agency (DIA) - przychylnym naszym staraniom o wejście do NATO amerykańskim wywiadzie wojskowym, dla którego pracowało trzech wywiezionych z Iraku oficerów. Przy okazji ujawniono, że pierwsze spotkanie z uratowanymi w 1990 r. amerykańskimi agentami odbyło się przed dwoma laty w podwarszawskiej Magdalence.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_178-div" decls="#h_178-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_178.1-ab">W sprawozdaniu "Tygodnika Solidarność" z tamtego zjazdu nazwisko Jerzego Buzka pada raz. "W siódmym dniu zjazdu wybrano nowe prezydium. Przewodnictwo obrad objął Jerzy Buzek". To wszystko. Pozostał w cieniu. Nie wszedł do władz centralnych związku. Wrócił na Śląsk do pracy naukowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_179-div" decls="#h_179-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_179.1-ab">"Wprost": - Obecny rząd najprawdopodobniej wprowadzi nas w XXI wiek, a być może także do Unii Europejskiej. Czego możemy oczekiwać nieco wcześniej, w 1998 r.?</ab>
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_179.2-ab">Cezary Józefiak: - Nie jestem zbyt dobrym futurologiem. Kiedyś, co prawda, chwalono mnie za trafne prognozy. Ale wtedy mówiłem po prostu, że będzie gorzej. I było.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_180-div" decls="#h_180-bibl">
     <ab n="p22in55of:011750-Wprost" xml:id="txt_180.1-ab">- W spadku po odchodzącej ekipie nowy rząd otrzymuje olbrzymi deficyt w bilansie handlowym. Jedni chcą go zlikwidować poprzez dewaluację złotego lub wprowadzenie ceł wyrównawczych, inni kładą nacisk na przyciąganie kapitału zagranicznego i zwiększenie konkurencyjności naszej gospodarki poprzez jej konfrontację z gospodarkami Zachodu. Kto ma rację?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_181-div" decls="#h_181-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_181.1-ab">Przez jednych ceniony, wręcz uwielbiany, według innych wypowiada się zbyt swobodnie na tematy teologiczne, w tym o doktrynie katolickiej. Jest m.in. absolwentem wydziałów teologicznego i filozoficznego UJ w Krakowie. Kieruje Katedrą Filozofii Człowieka Papieskiej Akademii Teologicznej i pełni funkcję prezydenta wiedeńskiego Instytutu Nauk o Człowieku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_182-div" decls="#h_182-bibl">
     <ab n="p40in90of:011750-Wprost" xml:id="txt_182.1-ab">- Podział stanowisk we władzy wykonawczej rozkłada się mniej więcej tak jak znaczenie poszczególnych partii. Każda z partii powie jednak, że jest niezadowolona, w końcu rolą partii jest walka o władzę. A moją rolą - ograniczanie ich aspiracji dla dobra całości AWS.</ab>
     <ab n="p41in92of:011750-Wprost" xml:id="txt_182.2-ab">- Niektórzy są bardzo niezadowoleni z tych ograniczeń. Pański zastępca w koalicji AWS, poseł Adam Słomka, skrytykował liderów akcji na łamach "Trybuny".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_183-div" decls="#h_183-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_183.1-ab">Na niewiele przydadzą się tu "szkiełko i oko". Nagrody, choćby najwyższe, honorują "całokształt" - rzadko odzwierciedlają obecny wpływ wyróżnianych. Przecież dopiero w tym roku zgłoszono Leszka Balcerowicza do Nagrody Nobla, mimo że wykreowany przez niego "cud gospodarczy" rozpoczął się dziesięć lat temu. Złudne okazują się sondaże opinii publicznej - człowiek, którego wizje gospodarcze inspirują tak wielu Polaków, powinien (według 55 proc. respondentów) jak najszybciej udać się na emigrację.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_184-div" decls="#h_184-bibl">
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_184.1-ab">- Czyli po dziesięciu latach transformacji polityka nadal dominuje nad ekonomią.</ab>
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_184.2-ab">- W kraju, w którym trwa transformacja i proces dostosowywania się do wymogów Unii Europejskiej, polityka jeszcze przez parę lat będzie miała olbrzymie znaczenie. Ale dostrzegam i inny, bardzo aktualny kontekst tego pytania: w jakim stopniu pozycja złotego zależy od wypowiedzi polityków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_185-div" decls="#h_185-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_185.1-ab">Sławę zdobywał w Zawiszy Bydgoszcz i Widzewie. Z Łodzi odchodził do Juventusu Turyn za 1,8 mln USD - przez wiele lat ten transfer pozostawał rekordem w polskiej piłce. We Włoszech Boniek grał także w AS Roma. Dwukrotnie występował na mistrzostwach świata. Po zakończeniu kariery zawodnika prowadził program telewizyjny i komentował mecze piłkarskie. Próbował też swych sił jako trener.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_186-div" decls="#h_186-bibl">
     <ab n="p1in12of:011750-Wprost" xml:id="txt_186.1-ab">Czy konsolidacja na rynku dystrybutorów leków doprowadzi do obniżki cen medykamentów?</ab>
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_186.2-ab">Na polskim rynku dystrybucji leków zdecydowanie dominują nasi przedsiębiorcy, którzy dziesięć lat temu rozpoczynali działalność od dzierżawy niewielkich magazynów, a dziś obracają setkami milionów złotych rocznie. Na liście 100 najbogatszych Polaków tygodnika "Wprost" znajdują się współwłaściciele trzech spółek zajmujących się hurtową sprzedażą leków. Zarówno w tej branży, jak i w kilku innych, następuje szybka konsolidacja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_187-div" decls="#h_187-bibl">
     <ab n="p35in80of:011750-Wprost" xml:id="txt_187.1-ab">- W NSZZ "Solidarność" uchodził pan za liberała. Kim pan będzie w rządzie?</ab>
     <ab n="p36in82of:011750-Wprost" xml:id="txt_187.2-ab">- Mam dwie dusze, które jakoś usiłuję zlepić: liberała i wrażliwego na problemy społeczne związkowca. Teraz muszę myśleć kategoriami państwa, to bardzo ważne w tak trudnym dla nas okresie. Myślę, że uda mi się jednak osiągnąć wewnętrzną harmonię, co pomoże we wdrożeniu rozpoczętych reform.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_188-div" decls="#h_188-bibl">
     <ab n="p12in34of:011750-Wprost" xml:id="txt_188.1-ab">- Proszę pamiętać, że na świecie rośnie liczba młodych ludzi już na starcie nie mających żadnej szansy dostania jakiejkolwiek pracy, założenia rodziny. Z drugiej strony - miliony ludzi rodzą się dzisiaj i do końca życia pozostają w obozach dla uchodźców w warunkach skrajnie beznadziejnych, wiedząc, że z tych obozów nie ma wyjścia. Taka sytuacja łatwo popycha do kroków desperackich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_189-div" decls="#h_189-bibl">
     <ab n="p2in14of:011750-Wprost" xml:id="txt_189.1-ab">- Zakłady i instytucje państwowe działają na podstawie decyzji urzędniczych. Urzędnik nie wycofa się z raz podjętej decyzji, nawet jeżeli wie, że jest ona błędna. Na wielu szczeblach administracji państwowej dostrzegalne jest też zjawisko korumpowania ludzi, czyli sprzedawania i kupowania niepotrzebnych rzeczy, ponieważ akurat komuś tak "pasuje" - mówi Bogdan Wyżnikiewicz, wicedyrektor Instytutu Badań nad Gospodarką Rynkową.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_190-div" decls="#h_190-bibl">
     <ab n="p22in56of:011750-Wprost" xml:id="txt_190.1-ab">- Jest to konserwatywne podejście do problemu. Lokowanie pieniędzy w jednej walucie jest oczywiście bardziej ryzykowne, ale dzisiaj jest na rynku finansowym wiele zabezpieczeń.</ab>
     <ab n="p23in58of:011750-Wprost" xml:id="txt_190.2-ab">- Od przyszłego roku - zgodnie z harmonogramem dostosowania naszych przepisów do wymagań OECD - Polacy będą mogli lokować pieniądze w bankach za granicą. Czy nie obawia się pani odpływu dewiz z banków krajowych?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_191-div" decls="#h_191-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_191.1-ab">- Ale czy ma on rzeczywisty wymiar?</ab>
     <ab n="p5in20of:011750-Wprost" xml:id="txt_191.2-ab">- Z tym jest gorzej. Wiemy na przykład, jaka w przyszłości będzie struktura naszej armii, jak powinna być ona uzbrojona itp. Wiemy również, ile to powinno kosztować. Ministerstwo Finansów zmniejszyło jednak kwotę, jaką państwo może przeznaczać teraz i w przyszłości na obronność. Nie wystarczy to na realizację naszych wcześniejszych planów, choć dowódcy wojskowi chcieliby dysponować tak nowoczesnym uzbrojeniem jak inne armie NATO.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_192-div" decls="#h_192-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_192.1-ab">NIK skontrolowała także 21 inwestycji służby zdrowia. W dwóch jednostkach - Szpitalu Zachodnim w Grodzisku Mazowieckim oraz Szpitalu Chirurgii Plastycznej w Polanicy Zdroju - inwestorzy kredytowali wykonawców, udzielając znacznych zaliczek i przedpłat na zakup maszyn i urządzeń. W dziewiętnastu wypadkach terminy zakończenia inwestycji zmieniano dwukrotnie, a w Szpitalu Wojewódzkim w Siedlcach i Wojewódzkim Szpitalu Specjalistycznym w Częstochowie - nawet dziesięciokrotnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_193-div" decls="#h_193-bibl">
     <ab n="p14in38of:011750-Wprost" xml:id="txt_193.1-ab">W Polsce działa też kilkadziesiąt znacznie mniejszych koreańskich przedsiębiorstw, np. K-International (sprzedaż kaset oraz odzieży i obuwia) czy First Fashion (biżuteria i ozdoby do włosów). Swoje przedstawicielstwo w Polsce ma jedna z większych koreańskich firm tekstylnych - Tamgkook. Zaopatruje ona w materiały m.in. poznański Sunset. Od pięciu lat działa u nas Bomina Corporation, zajmująca się konsultingiem, ubezpieczeniami oraz sprzedażą galanterii skórzanej, obuwia itp.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_194-div" decls="#h_194-bibl">
     <ab n="p3in17of:011750-Wprost" xml:id="txt_194.1-ab">Jerzy Buzek: - Mamy trochę inne hasło - "po pierwsze: człowiek". Ale jest oczywiste, że aby zrealizować to hasło i uczynić coś konkretnego dla ludzi, musimy rozwijać gospodarkę. Zresztą nie chodzi o hasła, zwłaszcza że niosą one groźbę uproszczonego pojmowania rzeczywistości. Powiązania między gospodarką a działalnością prospołeczną są oczywiste, natomiast wszelkie uproszczenia doprowadzają do braku zrozumienia dla naszych intencji.</ab>
     <ab n="p4in19of:011750-Wprost" xml:id="txt_194.2-ab">- Jaki plan gospodarczy będzie realizowany: plan Buzka czy plan Buzka-Balcerowicza?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_195-div" decls="#h_195-bibl">
     <ab n="p3in17of:011750-Wprost" xml:id="txt_195.1-ab">Prowadzony przez Kotańskiego Markot przygotował już ponad 2 tys. miejsc noclegowych w całym kraju. Zaadaptowano m.in. świniarnie, gdzie schronienie znajdzie 300 osób, a także stary bunkier, który może pomieścić ok. 800 bezdomnych. Na ich potrzeby uruchomiono też nową linię do produkcji makaronu (400 kg dziennie) oraz bezpłatną infolinię (0-800-20-150). - Nadal brakuje nam przede wszystkim ciepłej odzieży - apeluje Kotański.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_196-div" decls="#h_196-bibl">
     <ab n="p3in16of:011750-Wprost" xml:id="txt_196.1-ab">Brukselscy urzędnicy, którzy zawsze mówią o konieczności stwarzania równych szans i eliminowania przywilejów, tolerują istnienie enklaw podatkowych i celnych, a także terytoriów, gdzie cudzoziemcy nie mogą kupić nawet metra kwadratowego ziemi. Unia Europejska, opowiadająca się za ograniczaniem różnych dotacji i subwencji, akceptuje wspieranie przez rządy centralne niektórych regionów. Dlaczego tak się dzieje? Tylko częściowo można to wytłumaczyć względami historycznymi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_197-div" decls="#h_197-bibl">
     <ab n="p1in10of:011750-Wprost" xml:id="txt_197.1-ab">Jeśli Zbigniew Lew-Starowicz stwierdzi, że pozycja "69" uspokaja, Mariusz Walter nada nową formułę telewizji, Maciej Kuroń pokroi ziemniaki w kostkę, Roman Kluska zaproponuje tani szkolny komputer, gotowy do natychmiastowego podłączenia do Internetu, zaś Zbigniew Boniek zagra w boule - to Polacy ich propozycje przyjmą co najmniej z zainteresowaniem. Oto prawdziwi władcy polskich dusz A.D. 1997!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_198-div" decls="#h_198-bibl">
     <ab n="p21in52of:011750-Wprost" xml:id="txt_198.1-ab">- Nowy podział administracyjny diecezji był krokiem potrzebnym i udanym. Poprzednio np. diecezja warszawsko-gnieźnieńska sięgała od Białobrzegów aż za Gniezno, miała 600 kilometrów i zamieszkiwali ją Polacy różnych kultur i obyczajów. Przy współczesnym stylu pracy biskupa, który stara się odwiedzać każdą parafię swojej diecezji, był to teren nie do ogarnięcia. Jeżeli zaś chodzi o parafię, pozostaje ona tradycyjną strukturą kościelną i jako taka jest bezdyskusyjnie akceptowana.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_199-div" decls="#h_199-bibl">
     <ab n="p8in27of:011750-Wprost" xml:id="txt_199.1-ab">- Przed 1989 r. koordynatorem szkoleń było Ministerstwo Edukacji Narodowej. Dziś kursy może prowadzić każdy. Trzeba tylko zgłosić działalność gospodarczą i zarejestrować się w kuratorium oświaty. Dlatego działa wiele firm hochsztaplerskich, które z czasem powinny być eliminowane - dodaje Stanisław Karaś. - Rynek pracy jest tak chwiejny, że daje to możliwość tworzenia nowych firm edukacyjnych, ale równocześnie chętni nie mają rozeznania, jakie umiejętności mogą być najbardziej przydatne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_200-div" decls="#h_200-bibl">
     <ab n="p54in118of:011750-Wprost" xml:id="txt_200.1-ab">- Z moich rozmów z Lechem Wałęsą wynika, że nie ma między nami istotnych animozji. Niedawno podczas spotkania z nim narzekałem na brak czasu, a on odpowiedział: "Panie przewodniczący, zobaczy pan - ja już to trenowałem - w przyszłości będzie pan miał jeszcze mniej czasu". Mogę się tylko domyślać, co to znaczy...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_201-div" decls="#h_201-bibl">
     <ab n="p4in18of:011750-Wprost" xml:id="txt_201.1-ab">Jerzy Turowicz: - One już wyraźnie słabną. Bardzo wymownym tego przykładem jest brukselska wyprawa biskupów polskich. Przypuszczam, że większość Episkopatu, a tym samym i Kościoła, którym on kieruje, obawiała się integracji europejskiej. Zapoznanie się z konkretami osłabiło jednak te obawy do tego stopnia, że biskupi opowiedzieli się jednomyślnie za wejściem w struktury europejskie, zwłaszcza że zagrożenia płynące z integracji są w dużej mierze urojone.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_202-div" decls="#h_202-bibl">
     <ab n="p7in24of:011750-Wprost" xml:id="txt_202.1-ab">- Po niefortunnej wypowiedzi ministra Jerzego Kropiwnickiego notowania złotego zaczęły gwałtownie spadać.</ab>
     <ab n="p8in26of:011750-Wprost" xml:id="txt_202.2-ab">- Nie tylko Kropiwnickiego, ale także Balcerowicza, który niepotrzebnie - moim zdaniem - zapowiedział swoje odejście. Myślę, że to także była niefortunna wypowiedź. Nie mogę się jednak zgodzić z opiniami przedstawicieli NBP, że ostatnie "pikowanie złotego" nie ma żadnych podstaw w fundamentach gospodarki, a jest jedynie reakcją na nieodpowiedzialne wystąpienia polityków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_203-div" decls="#h_203-bibl">
     <ab n="p8in26of:011750-Wprost" xml:id="txt_203.1-ab">Kiedy pod koniec lat 80. wybierano władze związku, "Karol" nie stanął do wyborów. - Uznał, że swoje zrobił i jego rola się kończy - twierdzą jedni. - Pochłonęła go choroba dziecka - uważają inni. Wszyscy jednak podkreślają, że jego rezygnacja z kierowania związkiem na Śląsku nie miała nic wspólnego z żadnymi ambicjami czy niesnaskami personalnymi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_204-div" decls="#h_204-bibl">
     <ab n="p6in22of:011750-Wprost" xml:id="txt_204.1-ab">Radiologom nie wystarcza jednak przestrzenna, barwna kopia ludzkiego wnętrza, dzięki której uciążliwe badanie żołądka za pomocą wziernika czy sprawdzania światła tętnic można zastąpić techniką wirtualnego lotu. Sposoby obserwacji poszczególnych organów w trakcie ich funkcjonowania stają się coraz bardziej wyrafinowane, a techniki ich przekształcania w przestrzenne obrazy, z którymi można wchodzić w interakcję - z roku na rok doskonalsze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_205-div" decls="#h_205-bibl">
     <ab n="p18in46of:011750-Wprost" xml:id="txt_205.1-ab">W polsko-amerykańskim spotkaniu w warszawskich Łazienkach oprócz uczestników akcji obecni byli Andrzej Milczanowski, Andrzej Olechowski, były wiceminister spraw zagranicznych Iwo Byczewski oraz gen. Tadeusz Wilecki. Wszyscy zastanawiali się, czy do kolejnego spotkania w podobnym składzie dojdzie - jak ustalono - rzeczywiście dopiero za rok.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_206-div" decls="#h_206-bibl">
     <ab n="p21in52of:011750-Wprost" xml:id="txt_206.1-ab">- Takich lokalnych uzgodnień między UW i AWS było znacznie więcej.  W umowie koalicyjnej zapisano, że 49 kandydatów na wojewodów  proponuje AWS, a 49 chętnych do przejęcia stanowiska wicewojewodów  UW. W dwunastu wypadkach kandydatury wojewodów miały być  uzgodnione. Możliwe, że głosy niezadowolenia ze strony UW wzięły  się stąd, iż kandydat popierany przez lokalne władze tej partii  nie zawsze był akceptowany przez centralne władze unii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_207-div" decls="#h_207-bibl">
     <ab n="p11in32of:011750-Wprost" xml:id="txt_207.1-ab">- Problem deficytu budżetowego powinno częściowo rozwiązać powodzenie wprowadzanych obecnie reform, które mają ograniczyć dotowanie z publicznych pieniędzy emerytur, służby zdrowia czy szkolnictwa - mówi prof. Cezary Józefiak. - Należy też skończyć z zamykaniem oczu na praktykę niepłacenia podatków i składek ubezpieczeniowych przez wielkie firmy, które w ten sposób łamią przecież prawo. Nie można za wszelką cenę utrzymywać bankrutów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_208-div" decls="#h_208-bibl">
     <ab n="p16in42of:011750-Wprost" xml:id="txt_208.1-ab">Polska nie może sobie w żadnym wypadku pozwolić na rozluźnienie polityki finansowej. Brak stabilności makroekonomicznej z pewnością wpłynie bowiem na sytuację przeciętnego obywatela: wzrośnie bezrobocie i inflacja, a zatem spadną realne dochody. Rozluźnienie polityki budżetowej doprowadziło do katastrofy gospodarczej w Rosji i Brazylii. Polska gospodarka nie jest tymczasem o wiele odporniejsza na kryzysy od gospodarek tych krajów. Zrealizowanie się rosyjskiego scenariusza jest więc wciąż realne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_209-div" decls="#h_209-bibl">
     <ab n="p24in58of:011750-Wprost" xml:id="txt_209.1-ab">- Gdyby w Polsce w przeciętnej parafii mieniło się od różnych wspólnot i środowisk religijnych, nie znalazłyby w niej posłuchu takie ekstremistyczne środowiska, jak te związane z Radiem Maryja. Na razie jednak w ospałej parafii instaluje się Rodzina Radia Maryja, która z zewnątrz - właściwymi sobie metodami - stara się rozruszać jej życie religijne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_210-div" decls="#h_210-bibl">
     <ab n="p13in36of:011750-Wprost" xml:id="txt_210.1-ab">Antoni Mężydło, działacz toruńskiej "Solidarności", porwany i torturowany w 1984 r. przez specgrupę SB:- Specgrupa została powołana zgodnie z obowiązującym wówczas prawem. Proces wykazał, że podobne oddziały funkcjonowały we wszystkich większych miastach Polski, co dowodzi, że przestępczy system PRL organizował bojówki uderzające w prawo społeczeństwa do organizowania się. Zbrodnie PRL najlepiej byłoby rozliczyć przeprowadzając lustrację.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
