<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p108in226of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_4" xml:id="txt_1.1-ab">Ostatnia praca zatytułowana "Aluminiowe konstrukcje typu masztowego" [20] omawia wzrost stosowania konstrukcji aluminiowych do konstrukcji linii przesyłowych wysokiego napięcia, jaki daje się zauważyć w ostatnich 2—3 latach. Zjawisko to związane jest z wygodą montażu i konserwacji tych konstrukcji. Miarą ułatwienia montażu jest to, że kompletny maszt linii przesyłowej 500 kV o wysokości 150 ft (45,72 m.) może być podniesiony, przetransportowany i zmontowany na miejscu przy użyciu helikoptera.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_7" xml:id="txt_2.1-ab">Miąższość wody słodkie niżej powierzchni morza może być policzona na zasadzie naczyń połączonych.</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_7" xml:id="txt_2.2-ab">W delcie Nilu woda słona pojawia się na głębokościach w granicach od H = 35 h do 45 h. W końcowym efekcie badań ustalono, że głębokość użytkowa studni ustalona do eksploatacji, nie powinna przekroczyć H = 30 h, aby nie naruszyć równowagi między wodą słodką i słoną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_2" xml:id="txt_3.1-ab">Badania wielkości sił naciągu strun na torze przeprowadzono przez bezpośredni pomiar sił w poszczególnych strunach za pomocą przyrządu VOGT. Naciąg strun odbywał się jednocześnie dla całego masztu, czyli w zależności od typu masztu naciągano 12, 16 lub 18 strun. Pomiar siły wykonano dla wszystkich dostępnych drutów w trzech miejscach toru, po naciągnięciu strun (przed zabetonowaniem masztu), a potem przed ich zwolnieniem (sprężeniem masztu).Miejsca pomiarów sił zaznaczono na rys. 4.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">Formy dla walców próbnych wykonano zgodnie z PN-55/B-06250. Pobocznica formy z blachy perforowanej ułatwia penetrację podciśnienia w głąb próbki.</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_3" xml:id="txt_4.2-ab">Baterię walców, liczącą 100 sztuk, umieszczono w formie dla płyty o grubości 8 cm . Po wypełnieniu formy betonem i zagęszczeniu mieszanki wibratorem wykonano próżniowanie od góry za pomocą gumowego dywanika aktywnego. Z chwilą zakończenia próżniowania rozformowano ciała próbne i przechowywano w warunkach wilgotnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_26" xml:id="txt_5.1-ab">W okresie okupacji pracuje w Krakowie przy rozbudowie Zakładów Sodowych oraz Gmachu banku Rolnego, jako kierownik robót i statyk.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_26" xml:id="txt_5.2-ab">Od roku 1949, to jest od początku utworzenia Centralnego Biura Projektów Architektonicznych i Budowlanych, przekształconego później w Miastoprojekt — Kraków, mgr inż. Mochnacki pracuje jako projektant konstruktor oraz kierownik pracowni konstrukcyjnej, a następnie główny specjalista konstrukcji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_26" xml:id="txt_6.1-ab">Nie szczędził swoich sił również na terenie Polskiego Związku Inżynierów i Techników Budownictwa w Krakowie, piastując przez kilka kadencji funkcję wiceprzewodniczącego Zarządu Oddziału PZiTB w Krakowie, który wielokrotnie reprezentował na walnych zjazdach.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_26" xml:id="txt_6.2-ab">Od chwili utworzenia w Krakowie Zespołu Rzeczoznawców (którego był jednym z inicjatorów) pełnił nieprzerwanie funkcję Przewodniczącego Rady Zespołu, zawsze chętnie wypełniając wszystkie zadania powierzane Mu przez Stowarzyszenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_9" xml:id="txt_7.1-ab">Uwagi:</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0179stw.964.xml_9" xml:id="txt_7.2-ab">1.  W odniesieniu do jednostki długości: elektron w atomie kryptonu o liczbie masowej 86, przy przeskoku z poziomu energetycznego oznaczonego w spektroskopii skrótem 2p 10  na poziom energetyczny 5d 5  wysyła kwant promieniowania, którego długość fali służy do podanego określenia metra. To określenie jest wyrazem ogólnej tendencji zastąpienia wzorów umownych, mogących ulec odkształceniom lub zniszczeniom, przez pewne możliwe do odtworzenia w dowolnym czasie i miejscu wzorce, zawarte w przyrodzie.(s.33)</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
