<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1860in1871of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_1.1-ab">– Wyrzućcie stąd tę dewotkę – warknął Stopa. – Niech nie zatruwa naszych myśli.</ab>
     <ab n="p1861in1872of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_1.2-ab">Dozorca i drugi mężczyzna, stojący obok, wzięli kobietę pod ręce i wyprowadzili na korytarz.</ab>
     <ab n="p1862in1873of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_1.3-ab">– Przebaczam wam, synkowie – powiedziała, zanim zatrzasnęły się drzwi.</ab>
     <ab n="p1863in1874of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_1.4-ab">Wiktor z Kamilem spojrzeli na siebie porozumiewawczo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1353in1363of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_2.1-ab">– Dlatego że co noc robisz dwa kroki dalej i wolisz każde inne rozwiązanie, byleby nie wyśnić koszmaru do końca?</ab>
     <ab n="p1354in1364of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_2.2-ab">– Skąd wiesz?</ab>
     <ab n="p1355in1365of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_2.3-ab">– Co ci się śni? Tamta dziewczyna? – Kamil zignorował pytanie Wiktora.</ab>
     <ab n="p1356in1366of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_2.4-ab">– Musiałbym być szalony, żeby ci powiedzieć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1625in1636of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_3.1-ab">Kamil spuścił głowę i odchylił się na krześle. Nie odezwał się.</ab>
     <ab n="p1626in1637of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_3.2-ab">– No, słuchamy.</ab>
     <ab n="p1627in1638of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_3.3-ab">Kamil podniósł wzrok, ich spojrzenia się spotkały. Wiktorowi złośliwy grymas spełzł z twarzy, gdy dojrzał bezmiar smutku czającego się w oczach chłopaka.</ab>
     <ab n="p1628in1639of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_3.4-ab">– Uwierz mi, człowieku – odezwał się cicho Kamil. – Jeśli nasze koszmary są naszymi winami, to nie przelicytowałbyś mnie. Nigdy. Uwierz mi. I mówi się ziomalski, a nie ziomarski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2226in2237of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_4.1-ab">Przed południem ubrałem się ładnie, w krawat i marynarkę. Miała przyjść do mnie dama, a ja umierałem z ciekawości, nie mogąc się doczekać, żeby zobaczyć, jak wygląda. Czy jest taka jak jej głos? Byłaby piękna.</ab>
     <ab n="p2227in2238of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_4.2-ab">Od jedenastej siedziałem jak na szpilkach. O wpół do przyłapałem się na tym, że nerwowo oblizuję wargi. Próbowałem spisywać zawartość ostatnich kaset, ale nie mogłem skupić się na robocie. Znałem to na pamięć. Po co jeszcze przepisywać?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1253in1263of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_5.1-ab">Ludzie odeszli i zwrócili się w stronę Wiktora.</ab>
     <ab n="p1254in1264of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_5.2-ab">– Bo co? – zapytał buńczucznie dozorca. – Teraz pan tu rozkazuje?</ab>
     <ab n="p1255in1265of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_5.3-ab">– Zamknij się, cieciu – zganił go ktoś, kogo Kamil nie znał.</ab>
     <ab n="p1256in1266of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_5.4-ab">– Nie, nie rozkazuję – odpowiedział spokojnie Wiktor. – Chcę tylko zrozumieć, co się tutaj dzieje, pewnie tak samo jak państwo. Nie ma sensu, żebyśmy wszyscy się pchali, skoro nie możemy wyjść.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1959in1970of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_6.1-ab">– To tylko jedna noc. Głupie kilka godzin – poparł mnie Kamil.</ab>
     <ab n="p1960in1971of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_6.2-ab">– Głupie kilka godzin. Tak jakby – zgodził się niechętnie Wiktor, a ja byłem skłonny postawić każde pieniądze, że niewypowiedziana część zdania brzmiała: “Zawsze możemy go zgnoić później”.</ab>
     <ab n="p1961in1972of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_6.3-ab">Spojrzał na mnie jeszcze raz z nienawiścią i wyszli. Odetchnąłem i ruszyłem zrobić porządek w kasetach i dokumentach, żeby przygotować się na jutrzejsze spotkanie. Czekała mnie długa noc.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1335in1345of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_7.1-ab">– Co jest?</ab>
     <ab n="p1336in1346of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_7.2-ab">– Wychodzi mi, że jeszcze pół godziny!</ab>
     <ab n="p1337in1347of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_7.3-ab">Zaczęli się śmiać jak szaleni.</ab>
     <ab n="p1338in1348of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_7.4-ab">– Wielkie dzięki. Byłeś świetny – zwrócił się Wiktor do Kamila, kiedy ochłonęli. – Masz niezły refleks i od groma zimnej krwi płynie w twoich żyłach, młody. Może zostaniesz kiedyś kierowcą rajdowym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2259in2270of:IJP:WAB:MiloszewskiDomofon" xml:id="txt_8.1-ab">Marianna powinna była spakować manatki i wynieść się z Bródna. Niebrzydka była z niej kobieta, na pewno urządziłaby sobie życie gdzie indziej. Ale poczucie krzywdy i duma były silniejsze niż zdrowy rozsądek. Po tym, jak jej starsza córka została pobita “przez nieznanych sprawców”, poszła do kościoła i zapowiedziała Warslichowi, że kto podniesie rękę na nią lub na jej dzieci, skończy tak samo jak nieświętej pamięci małżonek. Nerwy jej niepotrzebnie puściły.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
