<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1093in41390of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001109" xml:id="txt_1.1-ab">Panie Pawlak, czekamy na czym tym razem p. JKM będzie jechał po prezydenturę. Na słoniu już próbował :-) Poziom Pana maili tradycyjnie nie odbiega od poziomu politycznego UPR, partii do której należy sporo inteligentnych osób i która mogłaby zaistnieć w Polsce, gdyby nie tacy jak Pan, Panie clownie newsowy. Zapraszam na http://www.olechowski.pl/ - jest trochę nowości, reszta wkrótce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2590in91452of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001109" xml:id="txt_2.1-ab">Naprawdę liczy Pan na to, że ktoś Panu uwierzy na słowo, przecież efekt będzie dokładnie odwrotny, bo każdy sobie pomyśli - tam musi być coś ciekawego, ale to może tak jak z UPR-owską agitacją, która zamiast przyciągać skutecznie odstrasza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p525in19661of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001109" xml:id="txt_3.1-ab">Mam prośbę. Poszukuję programu do archiwizacji danych historycznych. Ma to być coś w rodzaju fiszek bibliotecznych. W swojej pracy często mam kilkadziesiąt-kilkaset informacji. Do każdej muszę zapisać żródło (autor, tytuł, rok wydania, strona). Następnie zapisuję tekst, wykorzystywany póżniej w tekście, czyli ogólnie rzecz biorąc klasyczna bibliografia. Przy wykorzystaniu chciałbym mieć dostęp z dowolnej strony (autorami, datami itd). Jeśli jeszcze byłby polski i możnaby wstawiać zdjęcia byłoby O.K. Z góry dziękuję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1287in47751of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001109" xml:id="txt_4.1-ab">Domyślam się, że powyższa wypowiedź ma charakter żartobliwej. Niemniej jest jeden realny sposób na doprowadzenie do zastąpienia parlamentu inną formą władzy. Mianowicie utworzenie czegoś w rodzaju miniparlamentu składającego się wyłącznie z szefów partii, którzy mieliby taki parytet głosów jaki procent zdobyło ich ugrupowanie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
