<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p421in758of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_1.1-ab">- My nie knujemy - oświadczyłem.</ab>
     <ab n="p422in760of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_1.2-ab">- Knujecie!</ab>
     <ab n="p423in762of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_1.3-ab">- Nie knujemy! - powiedział hrabia.</ab>
     <ab n="p424in764of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_1.4-ab">- A o niezwyciężonej Armii Radzieckiej, której dywizje stacjonują na suwerennym terytorium naszej ojczyzny, kto przekazywał informacje? Ja? Wyście przekazywali jeden drugiemu, czyli knujecie.</ab>
     <ab n="p425in766of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_1.5-ab">- Mówiliśmy o starych dziejach - oświadczyłem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1034in1817of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_2.1-ab">Poddany torturom, składa zeznania obciążające ojca i stryjów.</ab>
     <ab n="p1035in1818of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_2.2-ab">Po latach dowie się, że zostali rozstrzelani jeszcze przed jego aresztowaniem. Otrzymuje wyrok śmierci, zamieniony na dziesięć lat łagru. W 1943 roku odzyskuje wolność dzięki interwencji komunistów organizujących polskie dywizje w ZSRR. Kierują go na kursy dywersji. Działa w Polsce, w okolicach Kielc. Tam nawiązuje kontakt z grupą partyzancką o zabarwieniu skrajnym, likwidującą komunistów i uciekinierów z gett.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p390in702of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_3.1-ab">Kocham polskich chłopów hodujących polską brukselkę... Nie ma wolności bez "Solidarności". Precz z komuną. Prawda zwycięży.</ab>
     <ab n="p391in704of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_3.2-ab">- A nie masz ty wyrzutów sumienia?</ab>
     <ab n="p392in706of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_3.3-ab">Boyes, który jest człowiekiem inteligentnym, zareagował natychmiast i stosownie:</ab>
     <ab n="p393in708of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_3.4-ab">- Jest mi przykro z powodu cynicznej postawy Winstona Churchilla w Jałcie, nigdy mu tego nie wybaczę, I am sorry, jej Bohu. Masz jeszcze jakieś inne kłopoty?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p156in287of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_4.1-ab">- To może dolać? - zapiszczał antykwariusz, błądząc niespokojnym spojrzeniem w okolicach grzbietu Rewolucji.... Już wiedział, że ja wiem, że on wie, że ja wiem.</ab>
     <ab n="p157in289of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_4.2-ab">Przybysz z szacunkiem przyjrzał się szklance wypełnionej po wrąbek żytnią i zdecydowanym ruchem wlał jej zawartość do gardła. Wielka grdyka uniosła się do góry i fikołkując zaczęła opadać, uspokojona, złagodniała, jak ryba śniąca w akwarium.</ab>
     <ab n="p158in290of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_4.3-ab">Chrząknął.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p378in681of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_5.1-ab">- Witkacy nie ma z tym nic wspólnego - powiedziałem stanowczo.</ab>
     <ab n="p379in683of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_5.2-ab">Lońka był w coraz lepszym humorze. Zaczął podśpiewywać pod nosem, pstrykać palcami, chichotać, jeszcze trochę się napił, aż na koniec powiedział cicho:</ab>
     <ab n="p380in685of:pwn:ksiazki:B0422LJS.998" xml:id="txt_5.3-ab">- Ja tam byłem. W Vielikich Ozierach. Wszystko obszedłem. Las i pola, i cmentarz... Daj słowo, że nikomu nie powiesz...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
