<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1714in1723of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_1.1-ab">A o tym, że w okolicy Moskwy od dawna działają wytwórnie farb i lakierów oraz materiałów budowlanych będące własnością Ramzana Kadyrowa, doprawdy nie warto wspominać. Jak i o tym, że na każdym kroku w Czeczenii witają przybyszów ogromne portrety Ramzana Kadyrowa i Władimira Putina.</ab>
     <ab n="p1715in1724of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_1.2-ab">Potok uciekinierów z Republiki nie wysechł. Na granicy białorusko-polskiej Czeczeni pojawiają się całymi rodzinami. Każdego dnia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p196in205of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_2.1-ab">Tak więc los człowieka - warunki przebywania w areszcie, śledztwo, zeznania świadków, a nawet obrona - znajduje się w tych samych rękach, w rękach FSB. W dodatku FSB samo siebie kontroluje. Czyli może z więźniem zrobić, co zechce.</ab>
     <ab n="p197in206of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_2.2-ab">Mimo ewidentnego braku dowodów przestępstwa 16 grudnia 1999 roku moskiewski sąd miejski skazał Walentina Mojsiejewa na dwanaście lat więzienia i konfiskatę majątku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1043in1052of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_3.1-ab">Wiktor Łozinski z Riazania, pomagający dziennikarzom „Nowoj Gaziety", otrzymał taką „propozycję nie do odrzucenia", po której emigrował do USA.</ab>
     <ab n="p1044in1053of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_3.2-ab">W połowie maja 2002 roku rosyjska prokuratura generalna oświadczyła, że w filmie dokumentalnym Pokuszenije na Rossiju nie znalazła podstaw do wszczęcia śledztwa w jakiejkolwiek sprawie.</ab>
     <ab n="p1045in1054of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_3.3-ab">Wygląda na to, że niektórych kłopotów już się pozbyto.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p339in348of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_4.1-ab">Natalię Kuzniecową, moskwiankę, urzędniczkę Izby Obrachunkowej, zwolniono z pracy po tym, jak wystąpiła (w 2004 roku) z publicznym oskarżeniem członków aparatu państwowego o kradzież w latach 2001-2002 140 milionów dolarów. Kiedy Kuzniecowa złożyła w sądzie pozew o niesprawiedliwe zwolnienie z pracy, sąd wydał oświadczenie, iż cierpi ona na „rozstrój nerwowy". Pani sędzia wymusiła na niej odstąpienie od pozwu, grożąc natychmiastowym wezwaniem pogotowia i przewiezieniem do szpitala psychiatrycznego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2002in2011of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_5.1-ab">I rzeczywiście, zanim zdążyłyśmy osuszyć butelkę radosnego wyborczego szampana, po drugiej w nocy mógł wejść do sali w Ostankino zwycięzca. Wskaźnik oddanych na niego głosów w ciągu paru godzin urósł na oczach całego kraju do 52,9 procent. Zwycięzca miał na sobie szary sweter i był szary ze zmęczenia i emocji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2112in2121of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_6.1-ab">Internetem dysponuje nie więcej niż dziesiąta część obywateli Federacji Rosyjskiej. Do radioodbiornika dostęp ma każdy. Na pytanie radia Echo Moskwy, zadane pod koniec 2004 roku: „Czy w przyszłym roku chcielibyście widzieć Putina na stanowisku prezydenta?", w elektronicznym głosowaniu spośród 10521 słuchaczy 9156 odpowiedziało: „Nie". (Opinia ta nie jest miarodajna z uwagi na to, że audytorium Echa Moskwy stanowi przede wszystkim demokratyzująca inteligencja).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1960in1969of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_7.1-ab">29 marca - sekretarz generalny (równocześnie z poprzednią funkcją) Rady Bezpieczeństwa Federacji Rosyjskiej. 9 sierpnia - wicepremier rządu Federacji Rosyjskiej (stanowisko trzeciego wicepremiera utworzono specjalnie dla niego na pół dnia, by wzmocnić jego pozycję przed głosowaniem w Dumie nad przedstawioną przez prezydenta Jelcyna jego kandydaturą na pełniącego obowiązki premiera).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p163in172of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_8.1-ab">Szpiegomania, niemal zanikająca za późnego Gorbaczowa, pojawiła się na krótko w początkowym okresie „demokracji" Jelcyna. W 1993 roku FSB aresztowała dwóch naukowców-chemików związanych z opracowywaniem i likwidacją broni chemicznej - Wila Mirzojanowa i Lwa Fiodorowa. Sprawa rozsypała się po paru miesiącach. Naukowcy spędzili je w areszcie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p310in319of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_9.1-ab">Ilekroć tamtędy przechodzę czy przejeżdżam, widzę ich. Tkwią w pamięci o wiele mocniej niż w życiu, z którego zapewne wielu z nich już odeszło.</ab>
     <ab n="p311in320of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_9.2-ab">To było pod hotelem Rossija. W pobliżu Kremla. Rok 1990. Jeszcze Związek Radziecki. Ludzie wokół zagubieni, niepewni. Wierzyć czy nie wierzyć w pierestrojkowe jutro? Czy naprawdę może być inaczej? Mądrzej? Lepiej? Sprawiedliwiej?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p2049in2058of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_10.1-ab">Zaczęto kontrolować internet. Od 1998 roku funkcjonuje w FSB wydział bezpieczeństwa komputerowego i informacyjnego. Jego pracownicy mają prawo przeglądania plików i przechwytywania informacji. Chyba jednak mało kto w Rosji zdaje sobie sprawę z tego, że każde kliknięcie w jego komputerze może być kontrolowane.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1463in1472of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_11.1-ab">17 marca 2003 roku. Grozny. W ruinach mieszkania Zuli słuchamy orędzia prezydenta do Czeczenów.</ab>
     <ab n="p1464in1473of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_11.2-ab">Gdy Putin obiecywał rekompensaty za utracone mieszkanie, Zula nie wierzyła. Obiecywał odbudowę szkół i przemysłu - nie wierzyła. Ale w to, że nie będzie zaczystek, że już nigdy nie stanie jej serce o trzeciej nad ranem - uwierzyła. „Dlaczego?" - pytam. „W coś muszę uwierzyć. Nadzieja umiera ostatnia". I Zula stawi się przy urnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1706in1715of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_12.1-ab">Rosyjscy żołnierze wciąż giną. Partyzanci walczą bez przerw. Nie ma dnia bez komunikatu o takiej mniej więcej treści:</ab>
     <ab n="p1707in1716of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_12.2-ab">W Czeczenii zlikwidowano sześciu okupantów.</ab>
     <ab n="p1708in1717of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_12.3-ab">23 grudnia 2006 roku w rejonie Siernowodska w potyczce między grupą bojowników i okupantem rosyjskim z oddziałów SPECNAZ-u zlikwidowano dwóch agresorów, trzech raniono.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p777in786of:IJP:WAB:KurczabGlowa" xml:id="txt_13.1-ab">A w ogóle - jak to jest z tym Dudajewem, bandytą, z którym porozumienia sygnują przedstawiciele najwyższych władz wojskowych Rosji? I jak to jest z „samozwańczą", „nieuznaną", „buntowniczą" republiką, z którą wysłannicy Kremla w latach 1991-1993 podpisywali rozliczne umowy? Jest (a raczej było) prawidłowo i zgodnie z prawem: 26 kwietnia 1991 roku Jelcyn podpisał dekret o rozgraniczeniu pełnomocnictw między Związkiem Radzieckim a podmiotami federacji, zrównujący wprawach republiki związkowe i autonomiczne.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
