<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p277in328of:PWN_3102000034" xml:id="txt_1.1-ab">Bo tak to zwykle bywa: gdy zbyt obcesowo wskazujesz na Boże anioły, one wskażą ci ciebie, tylko ciebie, jako twoje najważniejsze zadanie do spełnienia.</ab>
     <ab n="p278in329of:PWN_3102000034" xml:id="txt_1.2-ab">Więc kim się staniesz, gdy nie pojmiesz ich prostego języka, ich naturalnych gestów?</ab>
     <ab n="p279in330of:PWN_3102000034" xml:id="txt_1.3-ab">Więc co będzie wtedy z pałubą twojego ciała?</ab>
     <ab n="p280in331of:PWN_3102000034" xml:id="txt_1.4-ab">Jaki amok ją czeka, jaki mrok ją ogarnie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p577in687of:PWN_3102000034" xml:id="txt_2.1-ab">Los chciał wszakże znowu inaczej: Ludwik zmarł we wrześniu 1382 roku, Węgrzy zaś natychmiast obwołali Marię swoją królową. W tej sytuacji panowie polscy zdecydowali, na razie jednomyślnie, że władczynią Polski zostanie właśnie Jadwiga, do czego przychyliła się też węgierska królowa wdowa Elżbieta.</ab>
     <ab n="p578in688of:PWN_3102000034" xml:id="txt_2.2-ab">Nie wszystkim to się spodobało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p303in357of:PWN_3102000034" xml:id="txt_3.1-ab">Z czego - oczywiście - musi płynąć równie cudowna nauka o wyższości sacrum nad profanum, czyli, w polskich warunkach, Kościoła nad państwem.</ab>
     <ab n="p304in358of:PWN_3102000034" xml:id="txt_3.2-ab">Tak więc Piotrowin musi zostać wywleczony z grobu niczym Łazarz, aby świadczyć o słuszności biskupich praw do jednej jakiejś wioszczyny (choć Bolesław bardzo szafował dobrami na rzecz Kościoła).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1438in1739of:PWN_3102000034" xml:id="txt_4.1-ab">On to bowiem - na zjeździe w Łęczycy w 1180 roku - obdarzył, po raz pierwszy w polskich dziejach, wybraną grupę społeczną immunitetem ekonomicznym, zrzekając się dwóch odwiecznych praw panującego: prawa łupu, które pozwalało władcy (w całej ówczesnej Europie) przejmować majątek zmarłego biskupa, oraz (ciążącego także na włościach kościelnych) obowiązku dostarczania podwody i żywności urzędnikom książęcym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1640in1981of:PWN_3102000034" xml:id="txt_5.1-ab">Zastanawiałem się zawsze nad kondycją czy też rolą proroka.</ab>
     <ab n="p1641in1982of:PWN_3102000034" xml:id="txt_5.2-ab">Nie nad proroctwem zatem, ale nad człowiekiem, który proroctwo głosi i który jest przez nie miotany.</ab>
     <ab n="p1642in1984of:PWN_3102000034" xml:id="txt_5.3-ab">Przypatrywałem się mu w jego rozmaitych wcieleniach, jak entomolog przypatruje się swym lotnym ofiarom, kiedy dostaną się już w jego siatkę - to znaczy: bezlitośnie, lecz nie beznamiętnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1280in1551of:PWN_3102000034" xml:id="txt_6.1-ab">Jedyną pamiątką z powstania stała się dlań żelazna rura, którą dano mu miast protezy i którą musiał wlec za sobą.</ab>
     <ab n="p1281in1552of:PWN_3102000034" xml:id="txt_6.2-ab">Jan Paweł II: "Powstanie styczniowe było dla Rafała Kalinowskiego i Alberta Chmielowskiego etapem na drodze do świętości, która jest heroizmem życia całego".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p627in747of:PWN_3102000034" xml:id="txt_7.1-ab">Jej postawa "Marii" wyrażała się w poszukiwaniu żarliwej, głębokiej i intymnej więzi z Bogiem, za której świadectwo uchodzi tak zwany Czarny Chrystus z katedry na Wawelu.</ab>
     <ab n="p628in748of:PWN_3102000034" xml:id="txt_7.2-ab">Jej postawa "Marty" miała ujście zarówno w drobnych przejawach troski o "szarego człowieka", znękanego szaleństwami Wielkiej Historii i zwykłymi trudami życia, jak w specyficznej "teologii polityki" i "teologii kultury".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p873in1039of:PWN_3102000034" xml:id="txt_8.1-ab">Potem była odpowiedź dana ojcu, za radą przełożonych, gdzie Stanisław wystawiał swe wybranie przez Boga (do zakonu, do zakonu!) jako zaszczyt, nie hańbę dla rodu.</ab>
     <ab n="p874in1040of:PWN_3102000034" xml:id="txt_8.2-ab">Potem była już pokora i czystość: słów, myśli i serca.</ab>
     <ab n="p875in1041of:PWN_3102000034" xml:id="txt_8.3-ab">Potem była już tylko asceza: spanie na podłodze, biczowanie się, radykalne posty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1559in1893of:PWN_3102000034" xml:id="txt_9.1-ab">Żadnej w takim świetle metafizyki, żadnej pod nim czułości nerwów, żadnego łkania wątpi.</ab>
     <ab n="p1560in1894of:PWN_3102000034" xml:id="txt_9.2-ab">Widzenie jest więc wyraźne, nie mąci go nic zupełnie.</ab>
     <ab n="p1561in1895of:PWN_3102000034" xml:id="txt_9.3-ab">Pierwszą i większą trumnę - ciemną, cynową, z inskrypcją na prawej stronie wieka, stojącą na nóżkach o kształcie lwich łap - ustawiono na kamiennym postumencie, który obejść można dokoła.</ab>
     <ab n="p1562in1896of:PWN_3102000034" xml:id="txt_9.4-ab">To w niej właśnie spoczęło ciało zmarłego, przeniesione w 1695 roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p32in48of:PWN_3102000034" xml:id="txt_10.1-ab">Nie stanowi ona jednak po prostu kolekcji żywotów, lecz - w krytycznym spojrzeniu współczesnym, ocierającym się być może niekiedy o blasfemię czy libertynizm - próbuje odsłonić świętość jako radykalne wydarzenie antropologiczne: jako dramat człowieka, jako dramat jego duszy i ciała, gęsty nieraz od porażających wypadków i paradoksów, od niebywałych zdarzeń i dziejowych zawikłań, które trwają i całe stulecia, angażując kolejne pokolenia (różnych zresztą narodów i wyznań).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1675in2017of:PWN_3102000034" xml:id="txt_11.1-ab">A innym razem, wymknąwszy się czujności siepaczy i szpicli, prorok stawał swą osobą (on, naczynie Pańskiego gromu, on, oręż apokalipsy) przed złotym tronem faraona, króla czy szacha - aby nagle, dotąd skarlały i brudny, z robactwem w zmierzwionej brodzie i szwach opończy, wznieść się ponad cały blask ziemskiej władzy, ponad jej kruchy blichtr.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p48in64of:PWN_3102000034" xml:id="txt_12.1-ab">Mówię w tej książce nie tylko o żywych.</ab>
     <ab n="p49in65of:PWN_3102000034" xml:id="txt_12.2-ab">Mówię w niej bardzo dużo o umarłych, o ich uświęconych zapachach i o ich uświęconych szczątkach, o trupich odorach przemienionych w cudowne wonie i o relikwiach.</ab>
     <ab n="p50in66of:PWN_3102000034" xml:id="txt_12.3-ab">Mówię zatem o specyficznym spotkaniu - w kulcie zwłok - miłości i śmierci, Erosa i Thanatosa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p474in559of:PWN_3102000034" xml:id="txt_13.1-ab">Zakończywszy jednak w 1233 roku misję na Rusi, Jacek ruszył na północ: w przerwach między krzyżackimi pacyfikacjami chrystianizował Prusy, umacniał nowe domy zakonne na Pomorzu (Gdańsk i Chełmno) i na świeżo podbitych ziemiach (Elbląg). Zdołał wówczas wtedy dotrzeć jakoby do Litwy, a nawet - jak wspomniałem - i do Szwecji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p723in858of:PWN_3102000034" xml:id="txt_14.1-ab">Nic bowiem lepiej niż modły nie potrafiło w Polsce 1648 roku, który - jak wiadomo - był "dziwnym rokiem", rokiem niebywałych znaków na niebie i ziemi, sprostać wrażej mocy.</ab>
     <ab n="p724in859of:PWN_3102000034" xml:id="txt_14.2-ab">Zanoszono je tedy codziennie w kościele bernardynów (jak się miało okazać, skutecznie) do Jana z Dukli, bo o nim mówię, aby wstawił się za oblężonym przez kozacką armię Chmielnickiego Lwowem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p483in571of:PWN_3102000034" xml:id="txt_15.1-ab">"Jacek narodu polskiego [...] rodzaju był zacnego, z młodości dobrze w bojaźni Bożej wychowany [...]" (s. 112).</ab>
     <ab n="p484in572of:PWN_3102000034" xml:id="txt_15.2-ab">"Był Jacek jako wzór i świeca cnót kapłańskich, w nabożeństwie gorący, na sumnieniu piękny, na ciele czysty, w obcowaniu mądry, w rozmowie przyjemny i ostrożny i we wszystkim barzo przykładny" (s. 113).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p252in300of:PWN_3102000034" xml:id="txt_16.1-ab">Ważne oczywiście poza tym schematem duchowości, rzekomo indywidualnej, rzekomo niepowtarzalnej, które współczesna hagiografia ubiera w hasła: eremityzm - asceza - praca fizyczna i modlitwa (ora et labora!, ora et labora!) - kontemplacja i ekstaza - nawracanie pogan i umacnianie osłabłych w wierze (czyli, w rzeczywistości, baczenie na kryptopogan).</ab>
     <ab n="p253in301of:PWN_3102000034" xml:id="txt_16.2-ab">Ważne w materialnych, jędrnych szczegółach, niezależnie od tego, kto w nich siedzi: diabeł czy anioł?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p1461in1768of:PWN_3102000034" xml:id="txt_17.1-ab">Myślę - bo w istocie nie wiadomo dobrze, dlaczego Bolesław zabił podstępnie (zaprosiwszy go do siebie) swego brata - że właśnie o to dziewictwo, o tę ascezę, o to anielskie towarzystwo chodziło. Nie były to wszak cnoty, które w tym czasie pozwalały porządnie rządzić państwem, które dawały mu stabilizację i znaczenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p305in359of:PWN_3102000034" xml:id="txt_18.1-ab">Tak więc musi domniemany Stanisław rzucać domniemaną klątwę na zbrodniczego króla (chociaż milczy o tym jedyny świadek, Gall).</ab>
     <ab n="p306in360of:PWN_3102000034" xml:id="txt_18.2-ab">Tak więc musi zostać zabity przez owego króla przy ołtarzu, w nagłym i nierozumnym gniewie (chociaż zgładzono go inną ręką, jak mówi Gall, po osądzeniu i wyroku).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p403in475of:PWN_3102000034" xml:id="txt_19.1-ab">Jadała zresztą tylko raz dziennie, a w niedziele i wielkie święta - dwa razy.</ab>
     <ab n="p404in476of:PWN_3102000034" xml:id="txt_19.2-ab">Przez lat czterdzieści nie przełknęła przy tym ani kawałeczka mięsa, ani też niczego, "co mięśną tłustością okraszone było" (tamże, s. 158).</ab>
     <ab n="p405in477of:PWN_3102000034" xml:id="txt_19.3-ab">W niedziele, wtorki i czwartki jadła bowiem tylko ryby oraz potrawy mleczne, w soboty i poniedziałki - tylko jarzyny, a we środy i piątki poprzestawała na chlebie i wodzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p1413in1707of:PWN_3102000034" xml:id="txt_20.1-ab">Obok nakazu spowiednika Faustyna wspomina wielokrotnie w Dzienniczku o wyraźnym poleceniu pisania, danym jej przez samego Jezusa. Utożsamia tym samym nakaz księdza, sprowadzając go tylko do roli ziemskiego pośrednika, z nakazem Bożym, powiada: "Każesz pisać, Boże".</ab>
     <ab n="p1414in1708of:PWN_3102000034" xml:id="txt_20.2-ab">Dla porządku trzeba powiedzieć wreszcie, że pierwszy zapis powstał w Wilnie 28 lipca 1934 roku, ostatni zaś w Krakowie, najprawdopodobniej po 24 czerwca 1938 roku, gdy Faustyna zbliżała się już szybko ku śmierci.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p808in970of:PWN_3102000034" xml:id="txt_21.1-ab">Stanisław Kostka - mam nadzieję, że nie urażam jego świętości (bo nie chciałbym jej urazić) - kojarzy mi się z dwiema, nie, z trzema rzeczami.</ab>
     <ab n="p809in971of:PWN_3102000034" xml:id="txt_21.2-ab">Po pierwsze, z gorącym kurzem.</ab>
     <ab n="p810in972of:PWN_3102000034" xml:id="txt_21.3-ab">Po drugie, z jajowatym kształtem.</ab>
     <ab n="p811in973of:PWN_3102000034" xml:id="txt_21.4-ab">Po trzecie, ze słodkawym zapachem.</ab>
     <ab n="p812in974of:PWN_3102000034" xml:id="txt_21.5-ab">Asocjacja trzecia jest najważniejsza, bo od niej wszystko się zaczęło (choć wtedy, kiedy się zaczęło, wcale nie mogłem wiedzieć ani przeczuwać nawet, że się zaczęło).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p655in778of:PWN_3102000034" xml:id="txt_22.1-ab">Może właśnie z racji tej uczoności w 1441 roku zlecono mu reformę Akademii Krakowskiej - a co to znaczyło, Bóg raczy wiedzieć. W każdym razie nie rewolucję.</ab>
     <ab n="p656in779of:PWN_3102000034" xml:id="txt_22.2-ab">A już na pewno z racji tej uczoności w 1456 roku dostał katedrę teologii, na której pozostał do końca dni swoich.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
