<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p520in533of:330-2-000000206" xml:id="txt_1.1-ab">Wolontariusz powinien: Być pewnym.</ab>
     <ab n="p521in534of:330-2-000000206" xml:id="txt_1.2-ab">Patrz w swe serce i pamiętaj, jak bardzo chcesz pomóc innym ludziom. Być przekonanym.</ab>
     <ab n="p522in535of:330-2-000000206" xml:id="txt_1.3-ab">Nie oferuj swej pomocy, jeśli nie jesteś przekonany o wartości tego, co robisz. Być lojalnym.</ab>
     <ab n="p523in536of:330-2-000000206" xml:id="txt_1.4-ab">Zgłaszaj sugestie, a nie "uderzaj" w innych. Przestrzegać zasad.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p164in177of:330-2-000000206" xml:id="txt_2.1-ab">4. Nie przyjmuj na siebie żadnych zobowiązań.</ab>
     <ab n="p165in178of:330-2-000000206" xml:id="txt_2.2-ab">5. Podczas spotkań myśl o innych sprawach.</ab>
     <ab n="p166in179of:330-2-000000206" xml:id="txt_2.3-ab">6. Nie dziel się żadnym nowym pomysłem.</ab>
     <ab n="p167in180of:330-2-000000206" xml:id="txt_2.4-ab">7. Obgaduj koleżankę/kolegę z grupy poza plecami.</ab>
     <ab n="p168in181of:330-2-000000206" xml:id="txt_2.5-ab">8. Nie zachęcaj do uczestnictwa w grupie swoich przyjaciół.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p361in374of:330-2-000000206" xml:id="txt_3.1-ab">Należy tak organizować zajęcia, by dzieci mogły doświadczać sukcesów, odkrywać i rozwijać swoje zdolności, przeżywać przyjemne emocje.</ab>
     <ab n="p362in375of:330-2-000000206" xml:id="txt_3.2-ab">Kontakty z prowadzącym mają dać powód do przebudowy negatywnych nastawień do dorosłych, wynikających z dotychczasowych przykrych doświadczeń na tej płaszczyźnie (ja - dorosły).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p248in261of:330-2-000000206" xml:id="txt_4.1-ab">Na zakończenie odbywa się wspólne dzielenie własnymi spostrzeżeniami i odczuciami z wykonywanego zadania.</ab>
     <ab n="p249in262of:330-2-000000206" xml:id="txt_4.2-ab">Czy powstałe rysunki są podobne do oryginałów?</ab>
     <ab n="p250in263of:330-2-000000206" xml:id="txt_4.3-ab">Czy istnieje różnica pomiędzy wykonywaniem polecenia bez możliwości zadawania pytań, a przy istnieniu takiej możliwości? Która sytuacja umożliwia osiągniecie bardziej pożądanych rezultatów?</ab>
     <ab n="p251in264of:330-2-000000206" xml:id="txt_4.4-ab">Która część zadania była trudniejsza - rysowanie czy wydawanie poleceń i w której sytuacji? Na czym polegała różnica?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p108in121of:330-2-000000206" xml:id="txt_5.1-ab">Komunikacja staje się coraz bardziej otwarta. Przepływ informacji jest dobry. Grupa koncentruje się na zadaniu i każdy chce, by współpraca była udana. Zwiększa się szacunek dla odmienności każdej jednostki.</ab>
     <ab n="p109in122of:330-2-000000206" xml:id="txt_5.2-ab">Harmonia zaczyna się przejaskrawiać, co niekiedy sprawia, iż w obawie przed urażeniem kogoś, nie mówi się o niedociągnięciach, potknięciach, nadużyciach. Wkrada się monotonia i znużenie. Rodzi się nowy opór przeciwko zadaniu grupowemu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p124in137of:330-2-000000206" xml:id="txt_6.1-ab">Równocześnie jest tak, iż każdy z nas pragnie czegoś dla siebie. Każdemu zależy na czymś konkretnym i może to być coś odmiennego od pragnień pozostałych osób.</ab>
     <ab n="p125in138of:330-2-000000206" xml:id="txt_6.2-ab">Teraz niech każdy zastanowi się nad tym, jaki cel ustanowił sobie decydując się na uczestnictwo w tym szkoleniu...</ab>
     <ab n="p126in139of:330-2-000000206" xml:id="txt_6.3-ab">Czy nasze indywidualne cele pokrywają się z celem grupy jako całości? Zastanówmy się nad tym jeszcze przez chwilę.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
