<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2344in2378of:PWN_2002000187" xml:id="txt_1.1-ab">Andrzej podjął nagłą decyzję.</ab>
     <ab n="p2345in2379of:PWN_2002000187" xml:id="txt_1.2-ab">- Okay. Robimy tak: ja gdzieś przywaruję na godzinę i spotkamy się... - zmarszczył czoło. - Trzysta metrów od jego domu jest dom towarowy Aldi. Za nim musi być parking.</ab>
     <ab n="p2346in2380of:PWN_2002000187" xml:id="txt_1.3-ab">Zatrzymał się w zatoczce i zerknął na zegarek.</ab>
     <ab n="p2347in2381of:PWN_2002000187" xml:id="txt_1.4-ab">- Jest czwarta dwadzieścia. Za godzinę.</ab>
     <ab n="p2348in2382of:PWN_2002000187" xml:id="txt_1.5-ab">Michał sięgnął do klamki, ale Wasielewski chwycił go za rękaw i przytrzymał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1582in1613of:PWN_2002000187" xml:id="txt_2.1-ab">A przecież kiedy strzeliła do kierowcy forda, poczuła aż bolesną przyjemność, zimne gniotące mrowienie w podbrzuszu. Żałowała tylko, że nie załatwiła dwóch pasażerów. Jeśli wyszli cało, zaraz powiadomią całą sforę i kordon się zamknie. Inna gnała na złamanie karku, żeby dojechać do miasta, zanim policja rozpocznie obławę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p353in364of:PWN_2002000187" xml:id="txt_3.1-ab">- A to larwa! - syknęła Krystyna. - Założę się, że umyślnie czekała na okazję, żeby cię dopaść.</ab>
     <ab n="p354in365of:PWN_2002000187" xml:id="txt_3.2-ab">Pogłaskał ją po dłoni i znowu mimowolnie zastanowił się nad kopertą od Bazarewicza.</ab>
     <ab n="p355in366of:PWN_2002000187" xml:id="txt_3.3-ab">- Ale nie dopadła. Idziemy zatańczyć?</ab>
     <ab n="p356in367of:PWN_2002000187" xml:id="txt_3.4-ab">- Będziesz tańczył tylko ze mną i nikomu mnie nie sprzedasz? - upewniła się, wstając.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p696in714of:PWN_2002000187" xml:id="txt_4.1-ab">- Pocieszasz mnie. Więc ściga nas tylko polskojęzyczna policja niemiecka? - Nagle parsknęła śmiechem ku zaskoczeniu Michała. - Wiesz co, mam ich gdzieś! Musimy tylko podjąć decyzję, co robimy i jak.</ab>
     <ab n="p697in715of:PWN_2002000187" xml:id="txt_4.2-ab">Spróbowała kawy i uniosła brwi ze zdziwioną aprobatą.</ab>
     <ab n="p698in716of:PWN_2002000187" xml:id="txt_4.3-ab">- Na pewno nie możemy po prostu zwrócić dokumentu. Musimy się zabezpieczyć, jak radził Bazarek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p468in480of:PWN_2002000187" xml:id="txt_5.1-ab">- Hm...Michał wyciągnął rękę z dokumentami w stronę Krystyny, ale zanim zdążyła ich dosięgnąć, zadzwonił telefon. Zawahała się, chwyciła plik, położyła na stoliku i podniosła słuchawkę. Michał zaczął zmagać się z niewyraźnym pismem Marka. Jeszcze zanim przedarł się przez pierwsze zdanie, uderzyło go podobieństwo obu listów - Olgi i Marka: nerwowo i pospiesznie kreślone litery, jakiś żar bijący od słów. Potrząsnął głową, odchrząknął.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p755in774of:PWN_2002000187" xml:id="txt_6.1-ab">- Przynieść konsolę? - zapytała z pokoju niewidoczna Krystyna, ale odkrzyknął, że nie trzeba.</ab>
     <ab n="p756in775of:PWN_2002000187" xml:id="txt_6.2-ab">- Szczegóły są nieważne - oświadczył, gdy weszła na taras w granatowo-białym pasiastym szlafroczku. - Zwłaszcza że pewnie są zafałszowane, jak się okazuje. Zaraz, skąd masz ten szlafrok?</ab>
     <ab n="p757in776of:PWN_2002000187" xml:id="txt_6.3-ab">- Zadzwoniłam i pokojówka mi przyniosła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2334in2368of:PWN_2002000187" xml:id="txt_7.1-ab">- Wynosimy się.</ab>
     <ab n="p2335in2369of:PWN_2002000187" xml:id="txt_7.2-ab">Dopiero kiedy wsiedli do samochodu, dokończył:</ab>
     <ab n="p2336in2370of:PWN_2002000187" xml:id="txt_7.3-ab">- Hans nic sensownego nie powiedział, ale zażądał, żebym do niego przyszedł. Sam. Chyba trzeźwiał w miarę rozmowy.</ab>
     <ab n="p2337in2371of:PWN_2002000187" xml:id="txt_7.4-ab">Wasielewski wyprowadził wóz z parkingu i włączył się do ruchu.</ab>
     <ab n="p2338in2372of:PWN_2002000187" xml:id="txt_7.5-ab">- Nie możemy teraz tam jechać - pokręcił głową. - Namierzyli ciebie, odsłuchają treść rozmowy. Przez godzinę wiele można zdziałać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1690in1721of:PWN_2002000187" xml:id="txt_8.1-ab">- Świetna robota, majorze! - pochwalił, zanim gospodarz zdążył się przedstawić. - Bardzo proszę o dwa wozy, cywilne, dwaj kierowcy obeznani z miastem. Priorytet w łączności i gotowość do założenia blokady, ale nie na ulicach przylegających do sklepu. Tam ma nie być nikogo oprócz nas! Dziękuję.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
