<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p73in933of:IPI:KomarM-bc" xml:id="txt_1.1-ab">Zaproponował więc Li Sy, aby spalić dzieła historyczne, Shi-king, Shu-king oraz Rozprawy Stu Szkół, a także zabić tych uczeńców, którzy nadal będą się powoływać na przykłady starożytne; prosił zarazem Li Sy, ażeby nie zakazywać ksiąg, które dotyczą leczenia, leków, wróżenia za pomocą skorupy żółwia i za pomocą krwawnika oraz siania roślin i sadzenia drzew. Te propozycje zyskały akceptację cesarza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p149in1815of:IPI:KomarM-bc" xml:id="txt_2.1-ab">Kierownictwo Telewizji postanowiło zachować się dialektycznie, okazując ideologiczną pryncypialność, ale i liberalizm zarazem, żadnych tam tajnych cenzorskich zapisów, jesteśmy otwarci na wszelkie propozycje, pod warunkiem jednakowoż z drugiej strony, że nie zostaną przekroczone granice, ale kto je wyznacza? bezstronni eksperci, rzecz jasna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p55in815of:IPI:KomarM-bc" xml:id="txt_3.1-ab">Nie chciało mi się wierzyć. Na filmie dano mu przecież protezy z lśniącymi trzewikami. Tu, w windzie obitej spłowiałym ciemnoczerwonym suknem, spostrzegłem, że Aleksiej Pietrowicz Mariesjew stoi na poobijanych drewnianych stożkach, do końców których przymocowane były brudne, wytarte do połowy krążki gumy.</ab>
     <ab n="p56in821of:IPI:KomarM-bc" xml:id="txt_3.2-ab">Przejrzał się lustrze. Spojrzał na mnie i uśmiechnął się.</ab>
     <ab n="p57in823of:IPI:KomarM-bc" xml:id="txt_3.3-ab">Dziadek zamknął drzwi i przesunął korbę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p342in3816of:IPI:KomarM-bc" xml:id="txt_4.1-ab">O przyczynach prawnych, politycznych, wojskowych i majątkowych wydobycia z grobu zwłok Formosusa i postawienia ich przed sądem można niemal bez końca i do znużenia, pomińmy je zatem, kierując uwagę ku pasji, z jaką ten akt został dokonany, oraz ku naukom, które z niego należałoby wysnuć.</ab>
     <ab n="p343in3822of:IPI:KomarM-bc" xml:id="txt_4.2-ab">Papież Formosus zmarł w kwietniu 896 w wyniku nieznanej choroby lub otrucia.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
