<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p58in79of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_1.1-ab">2. Jednostki uczestnictwa lub certyfikaty inwestycyjne reprezentują prawa majątkowe uczestników funduszu, określone ustawą i statutem funduszu inwestycyjnego.</ab>
     <ab n="p59in80of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_1.2-ab">3. Uczestnicy funduszu nie odpowiadają za zobowiązania funduszu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p285in380of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_2.1-ab">1. Firma towarzystwa zawiera dodatkowe oznaczenie "towarzystwo funduszy inwestycyjnych". Jeżeli statut towarzystwa tak stanowi, towarzystwo może zamiast tego dodatkowego oznaczenia używać w firmie skrótu "tfi".</ab>
     <ab n="p286in381of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_2.2-ab">2. Oznaczenia "towarzystwo funduszy inwestycyjnych" lub skrótu tego oznaczenia może używać wyłącznie towarzystwo działające na podstawie ustawy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p335in444of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_3.1-ab">1. W towarzystwie, z wyjątkiem towarzystwa zarządzającego wyłącznie funduszami, o których mowa w art. 196, działa kontrola wewnętrzna, która sprawdza legalność i prawidłowość wykonywanej przez towarzystwo działalności oraz prawidłowość i rzetelność sporządzanych przez towarzystwo i zarządzane przez nie fundusze inwestycyjne sprawozdań i informacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1092in1481of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_4.1-ab">4. Wydanie przez fundusz świadectwa depozytowego jest równoznaczne z upełnomocnieniem uczestnika funduszu do udziału w walnym zgromadzeniu akcjonariuszy emitenta i wykonywania prawa głosu z papierów wartościowych wskazanych w świadectwie.</ab>
     <ab n="p1093in1482of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_4.2-ab">5. Fundusz nie może wydawać uczestnikowi żadnych instrukcji w zakresie sposobu głosowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1293in1758of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_5.1-ab">2. Tytuł uczestnictwa w zbiorczym portfelu papierów wartościowych jest niezbywalny i podlega umorzeniu na żądanie jego posiadacza.</ab>
     <ab n="p1294in1759of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_5.2-ab">3. Po utworzeniu zbiorczego portfela papierów wartościowych towarzystwo może przyjmować kolejne wpłaty na nabycie tytułów uczestnictwa. W takim przypadku przepisy art. 213 ust. 2-4 stosuje się odpowiednio.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p711in942of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_6.1-ab">6. Fundusz powinien przechowywać dokumenty pozwalające na stwierdzenie spełnienia warunków, o których mowa w ust. 5, w szczególności dotyczące zasad ustalenia ceny i innych istotnych warunków transakcji.</ab>
     <ab n="p712in945of:IPI:law2:2356" xml:id="txt_6.2-ab">Fundusz inwestycyjny otwarty może zaciągać, wyłącznie w bankach krajowych lub instytucjach kredytowych, pożyczki i kredyty, o terminie spłaty do roku, w łącznej wysokości nieprzekraczającej 10 % wartości aktywów netto funduszu w chwili zawarcia umowy pożyczki lub kredytu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
