<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p14in29of:IJP:Polityka:2001:2001-09-29:3345074" xml:id="txt_1.1-ab">- Czy to samo można powiedzieć o partii braci Kaczyńskich?</ab>
     <ab n="p15in30of:IJP:Polityka:2001:2001-09-29:3345074" xml:id="txt_1.2-ab">- Prawo i Sprawiedliwość, jeżeli nie popełni błędu, który nazywam przesadnym liderostwem, ma szansę stać się poważną partią konserwatywną, o pewnym nachyleniu chrześcijańsko-narodowym. Bardzo twardą jeśli chodzi o zasady moralne, nieustępliwą w walce z przestępczością, dość nieortodoksyjną w sprawach gospodarczych.</ab>
     <ab n="p16in31of:IJP:Polityka:2001:2001-09-29:3345074" xml:id="txt_1.3-ab">- Idźmy dalej, zatem Polskie Stronnictwo Ludowe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p22in39of:IJP:Polityka:2001:2001-06-02:3346740" xml:id="txt_2.1-ab">- Fokusy są ważnym elementem planowania kampanii reklamowych. Zanim na ekranach telewizorów pojawią się filmy reklamowe czy na ścianach domów wielkie plakaty, testuje się je na "doświadczalnych królikach". Trzeba sprawdzić, czy komunikują to co reklamodawca chce zakomunikować, czy są zrozumiałe, czy zachęcają do zakupu. Czasem okazuje się, że reklama choć efektowna nie działa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p71in86of:IJP:Polityka:2001:2001-02-24:3348188" xml:id="txt_3.1-ab">- A interpretacja?</ab>
     <ab n="p72in87of:IJP:Polityka:2001:2001-02-24:3348188" xml:id="txt_3.2-ab">- To coś naturalnego. Nie można się jej nauczyć sztucznie. Tak się gra, jak się czuje. Lecz trzeba być w zgodzie z kompozytorem. On się męczył, darł kartki, wyrzucał, wreszcie znalazł wersję, która wyrażała jego uczucia. Zapisał nuty, przemówił do mnie szyfrem. Nie można go lekceważyć.</ab>
     <ab n="p73in88of:IJP:Polityka:2001:2001-02-24:3348188" xml:id="txt_3.3-ab">- Co lubisz grać?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p19in34of:IJP:Polityka:2001:2001-04-07:3347411" xml:id="txt_4.1-ab">- Wielu z nich rzeczywiście nawiązuje do debaty w mediach, ale niech ich wiarygodność ocenia prokurator. Ja nie mam takich uprawnień i nie uczestniczę w przesłuchaniach. Wiem, że świadków zgłasza się wielu i przesłuchania odbywają się codziennie. Niedługo w sprawie umocujemy dodatkowego prokuratora, aby przyspieszyć prace.</ab>
     <ab n="p20in35of:IJP:Polityka:2001:2001-04-07:3347411" xml:id="txt_4.2-ab">- Jakie znaczenie dla śledztwa ma odkrycie dokonane w archiwach w Łomży, o którym niedawno poinformowała prof. Daria Nałęcz?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3in17of:IJP:Polityka:2001:2001-08-11:3345587" xml:id="txt_5.1-ab">Dnia 9 lipca br. dowiedziałyśmy się, że złożyłyśmy egzamin pozytywnie i zostałyśmy przyjęte na I rok dziennej socjologii Uniwersytetu Śląskiego. Tym samym zaoszczędziłyśmy 4x70 zł każda. Karolina zakupiła nowe okulary przeciwsłoneczne ŕ la Jacqueline Kennedy-Onasis, a Marta nowe tapety do swojego pokoju.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p24in41of:IJP:Polityka:2001:2001-09-22:3345102" xml:id="txt_6.1-ab">Kolejne: "W Morskiej Stoczni Jachtowej w Szczecinie robotnicy, szczególnie na wydziałach laminatów, pracują w oparach żywic polimerowych działających toksycznie na skórę i na układ oddechowy. Po kilku miesiącach pracownicy stają się bierni, chorują na śpiączkę. Po pracy robotnicy nie mają się nawet gdzie umyć. W szatni jest brudno i zimno, a jeden prysznic przypada na 30 osób".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p32in49of:IJP:Polityka:2001:2001-10-20:3344774" xml:id="txt_7.1-ab">Odwiedzający Forum najchętniej oglądali poduszkowiec Józefa Adamowicza, który nie tylko pięknie wyglądał i można było go dotknąć, ale i poruszał się po bulwarze nad Odrą. Poduszkowiec, który unosi się 25 cm nad podłożem z szybkością od 50 km na godz. (na wodzie) do 105 (po lodzie), podczas tegorocznej powodzi wziął nawet udział w akcji ratunkowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in19of:IJP:Polityka:2001:2001-04-14:3347342" xml:id="txt_8.1-ab">Kraków jest miastem staruszków i studentów. Od października do maja co siódmy mieszkaniec Krakowa to student. Jest spora szansa, że przyjezdny trafi wprost do Miasteczka Studenckiego, największej akademickiej sypialni w Polsce. Lub jak kto woli - najmłodszego miasta, bo 10 tys. skupionych w jednym miejscu 20-latków to więcej niż wioska. Miasta, które rządzi się własnymi prawami, rzadko zgodnymi z prawem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p92in107of:IJP:Polityka:2001:2001-06-30:3346056" xml:id="txt_9.1-ab">- Ale gniewał się pan również na ludzi?</ab>
     <ab n="p93in108of:IJP:Polityka:2001:2001-06-30:3346056" xml:id="txt_9.2-ab">- Niestety, niestety byłem uważany za aroganta. Jeżeli człowiek silnie reaguje na różne zjawiska, może być tak odbierany.</ab>
     <ab n="p94in109of:IJP:Polityka:2001:2001-06-30:3346056" xml:id="txt_9.3-ab">- Z biegiem lat pańska gniewność ustąpiła?</ab>
     <ab n="p95in110of:IJP:Polityka:2001:2001-06-30:3346056" xml:id="txt_9.4-ab">- Naturalnie, kiedy się ma 90 lat, to się łagodnieje. Człowiek staje się wyleniałym tygrysem.</ab>
     <ab n="p96in111of:IJP:Polityka:2001:2001-06-30:3346056" xml:id="txt_9.5-ab">- Można bez strachu ciągnąć za wąsy? Czy bardzo się pan zmienił w ciągu 90 lat?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p15in32of:IJP:Polityka:2001:2001-01-20:3348538" xml:id="txt_10.1-ab">Helena M. zawsze lubiła psy. Mówi, że jej zwierzęta nie były agresywne: Olka spała na fotelu w kuchni, Punia miała dziewięciodniowego szczeniaka, od którego nie odeszłaby, a Kajtek cierpiał na paraliż tylnych łap. Nie lubiły tylko pijaków, szczekały, kiedy opierali się o płot. Dlatego zawiesiła tabliczkę: uwaga zły pies, żeby któremu tyłka nie poszarpały, jakby chciał się wysikać pod płotem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p19in36of:IJP:Polityka:2001:2001-02-03:3348408" xml:id="txt_11.1-ab">14 stycznia 2001, głos w słuchawce, mówi Krzysztof, uczestnik imprezy: - Według mnie tam nie było żadnego pobicia. Słuchaj, Piotr był zalany, spadał ze schodów, wyskakiwał z okna. Jak ja rano poszedłem zobaczyć, z którego okna skakał, to szukałem na ziemi śladów kości. Ty się ciesz, że on był pijany, bo na trzeźwo takiego skoku by nie przeżył.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p4in19of:IJP:Polityka:2001:2001-08-18:3345526" xml:id="txt_12.1-ab">Takie rozwiązanie doprowadziło TP SA do szału i dlatego do ostatnich godzin czerwca nie było wiadomo, czy firma uruchomi punkty styku z NOM i dopuści konkurenta do działania. Oficjalnym powodem była troska TP SA o przestrzeganie ustawy o podatku VAT, która zabrania wystawiania faktur przez jedną firmę w imieniu innej. A z taką sytuacją, zdaniem TP SA, mielibyśmy do czynienia, gdyby na jej fakturze pojawiły się należności za połączenia NOM.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p2in19of:IJP:Polityka:2001:2001-04-21:3347280" xml:id="txt_13.1-ab">W Internecie można trafić na rozmowy miłośników kulturystyki.</ab>
     <ab n="p3in20of:IJP:Polityka:2001:2001-04-21:3347280" xml:id="txt_13.2-ab">Terminator: Zaczynam cykl treningowy. Załatwiłem trochę koksu. Startuję od deki (slangowe nazwy anabolików wyjaśnione są w ramce s. 4). 1300 tabletek, do tego 9 ampułek teścia. Od którego tygodnia dołączyć teścia?</ab>
     <ab n="p4in21of:IJP:Polityka:2001:2001-04-21:3347280" xml:id="txt_13.3-ab">Arnold: Ale teścia prolongatum czy propionicum?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p5in22of:IJP:Polityka:2001:2001-07-28:3345714" xml:id="txt_14.1-ab">Związkowcy nie mają łatwego życia w policji. Gdy wątpliwe wydaje się postępowanie dyscyplinarne, są i inne metody. Starszego aspiranta w prowincjonalnym ośrodku skierowano na badania psychiatryczne. Psychiatra uznał, że z pacjentem wszystko w porządku, ale oczywiście całe miasteczko już szeptało, że to "psychiczny".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p8in22of:IJP:Polityka:2001:2001-12-01:3345303" xml:id="txt_15.1-ab">8. Lektura dla kobiet zaangażowanych. Ewa Kondratowicz: Szminka na sztandarze. Kobiety Solidarności 1980-1989. Rozmowy, Sic!, Warszawa 2001, s. 420. Pierwsza w Polsce książka przedstawiająca doświadczenia kobiet działających w podziemnej Solidarności. 39 zł.</ab>
     <ab n="p9in23of:IJP:Polityka:2001:2001-12-01:3345303" xml:id="txt_15.2-ab">9. Kolorowe, krótkie skarpetki z puszystego frotté spodobają się ceniącym wygodę paniom. 10 zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p13in30of:IJP:Polityka:2001:2001-09-15:3345199" xml:id="txt_16.1-ab">Teraz brakowało tylko jednego elementu: zajęcia przez Niemców Warszawy, co oznaczałoby upadek państwa polskiego. Stalin czekał na ten moment, gdyż w jego planie agresja w Polsce nie miała być wojną tylko akcją zaprowadzenia porządku, a także otoczenia opieką narodowych i klasowych pobratymców: Ukraińców i Białorusinów w chwili, gdy państwo polskie rzekomo rozpadło się i okazało się niezdolne do pełnienia tej roli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p28in45of:IJP:Polityka:2001:2001-08-04:3345637" xml:id="txt_17.1-ab">W teatrze nie da się oszukać widza. Na imitację można sobie pozwolić w kinie. Aktor mamrocze coś niewyraźnie pod nosem, ale ma mikrofon i widz go zrozumie. Nie musi znać tekstu, bo na kredensie, na stole, na krześle ma przypięte kartki z dialogami, których kamera nie widzi. Nie musi nawet dobrze się poruszać, bo przecież każde ujęcie można powtórzyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p19in36of:IJP:Polityka:2001:2001-08-11:3345588" xml:id="txt_18.1-ab">Godlewski uważa, że była dla miasteczka szansa, aby uczciwie rozliczyć sumienia, ale nie skorzystano z niej. Twierdzi, że ci, którzy najgłośniej protestowali przeciwko prawdzie, stanowią tutaj mniejszość, ale to na podstawie ich głosów Jedwabne jest oceniane, bo większość jak zwykle milczy. - To nasza klęska  - mówi burmistrz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p1in15of:IJP:Polityka:2001:2001-10-06:3344954" xml:id="txt_19.1-ab">Amerykańskie FBI opublikowało zdjęcia 19 osób podejrzanych o uprowadzenie 11 września czterech samolotów i dokonanie samobójczych ataków na World Trade Center w Nowym Jorku i Pentagon pod Waszyngtonem (czwarty z samolotów rozbił się pod Pittsburghiem). Przygotowywali się oni do tej akcji od półtora roku. Opublikowana została także instrukcja, jak porywacze mają się zachować przed samobójczym zamachem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p7in24of:IJP:Polityka:2001:2001-01-13:3348622" xml:id="txt_20.1-ab">Gdzie sytuuje się Polska między tymi biegunami? Zarobki mamy najwyższe spośród sąsiadów z dawnego bloku socjalistycznego, ale dużo niższe w stosunku do najuboższej nawet spośród krajów zachodnich Grecji. W żadnym z badanych przypadków nie możemy się pochwalić najniższą w Europie ceną ani też największymi możliwościami kupienia czegokolwiek za przeciętne wynagrodzenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p16in31of:IJP:Polityka:2001:2001-07-21:3345788" xml:id="txt_21.1-ab">Nie wierzę w magiczne technologie w najbliższym czasie. Do budowy Międzynarodowej Stacji Kosmicznej ciągle używamy tych samych rakiet, jakie opracowano kilkadziesiąt lat temu na potrzeby wojska. Rewolucja nie jest potrzebna, żeby zagwarantować odpowiednią niezawodność. Jeśli zaś chodzi o koszty, to oszczędności szukamy zarówno na etapie projektowania nowych rakiet jak i w całej otoczce - zarządzaniu, logistyce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p5in19of:IJP:Polityka:2001:2001-04-14:3347351" xml:id="txt_22.1-ab">Mała szkodliwość Tyma. Stanisław Tym oskarżony przez prokuratora wojskowego Sławomira Gorzkiewicza o znieważenie nie został skazany. Sąd Rejonowy w Augustowie umorzył postępowanie przeciwko felietoniście z powodu znikomej szkodliwości społecznej czynu. Stanisław Tym jeszcze przed wyrokiem zawiesił swoją działalność felietonistyczną, zapewne także uznając, że jego teksty przynoszą zaledwie znikomą szkodliwość społeczną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p1in16of:IJP:Polityka:2001:2001-02-24:3348204" xml:id="txt_23.1-ab">Z tegorocznego Berlinale na pewno zapamiętam doktora Hannibala Lectera, częstującego podsmażonym móżdżkiem dawcę owego organu, następnie Emmę Thompson umierającą na raka w filmie "Wit" (szkoda, że nie dostała nagrody aktorskiej), biednego chłopca z "Pekińskiego roweru", rozwożącego przesyłki po wielkim nieludzkim mieście, a także parę kochanków z "Intymności", którzy uprawiają seks raz w tygodniu, nic ponadto o sobie nie wiedząc.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p50in67of:IJP:Polityka:2001:2001-09-22:3345142" xml:id="txt_24.1-ab">Szary popiół na ruinach Manhattanu każe myśleć o ruinach sprzed wieków - o zgliszczach Pompei. Był czas, gdy rzymscy patrycjusze, senatorowie, dowódcy legionów w dalekich prowincjach imperium rozparci na sofach snuli swe sny o wiecznej potędze. Aż u bram Rzymu stanęli barbarzyńcy. Rozproszeni, gotowi mrzeć jak muchy, żądni krwi i łupów. Co było dalej, wiemy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p13in30of:IJP:Polityka:2001:2001-12-15:3343963" xml:id="txt_25.1-ab">Takie sklepy są również w mieście, normalnie, przy ulicy. Ale w tym minimieście - sztucznym, jak dekoracja do filmu, a prawdziwym, bo tu się odbywa życie społeczne, którego nie uświadczysz w zwykłym supermarkecie - sklepy, sprzedające to samo co w mieście, ładnieją.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p8in37of:IJP:Polityka:2001:2001-12-01:3344186" xml:id="txt_26.1-ab">Kabaret U Lopka to inna bajka. Cztery lata (1963-1967) Lopek bawił kawiarnianych gości składankami, ograniczając się do aluzji do rzeczywistości, niewinnych jak oddech niemowlaka. Zaczęło się to od Kompresji etapów, kalamburu umożliwiającego westchnienie:</ab>
     <ab n="p9in38of:IJP:Polityka:2001:2001-12-01:3344186" xml:id="txt_26.2-ab">Etap przed etapem, etap po etapie, Konia z rzędem temu, kto się w tym połapie!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p7in24of:IJP:Polityka:2001:2001-06-09:3346671" xml:id="txt_27.1-ab">Wykupienie przez pracodawcę np. w serwisie Cv-online tzw. pakietu biznes, który obejmuje zamieszczenie nieograniczonej ilości ofert, publikację logo firmy, opiekę konsultanta i kilku innych usług, kosztuje poniżej 3 tys. zł miesięcznie. Kandydaci, także ci, którym uda się znaleźć pracę, nie płacą za usługę nic.</ab>
     <ab n="p8in25of:IJP:Polityka:2001:2001-06-09:3346671" xml:id="txt_27.2-ab">Serwis Jobaid odnotowuje sto tysięcy wejść miesięcznie na swoje strony. Jako jedyny oferuje też część edukacyjną, gdzie można znaleźć informacje o uczelniach czy praktykach studenckich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p27in42of:IJP:Polityka:2001:2001-01-20:3348527" xml:id="txt_28.1-ab">- Pani duch jest jednak z Północy…</ab>
     <ab n="p28in43of:IJP:Polityka:2001:2001-01-20:3348527" xml:id="txt_28.2-ab">- Tak, to na pewno jedna z istotniejszych części mojej natury. Chociaż znacznie częściej spotyka się ludzi "południowych". Moi ulubieni artyści są jednak z tamtej zimnej części świata.</ab>
     <ab n="p29in44of:IJP:Polityka:2001:2001-01-20:3348527" xml:id="txt_28.3-ab">- W pani wierszach, które zawsze tak intensywnie portretują otoczenie i pejzaż, nie ma śladu Warszawy. Czytając ostatni tomik nikt by się nie domyślił, gdzie mieszka jego autorka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p20in35of:IJP:Polityka:2001:2001-03-24:3347730" xml:id="txt_29.1-ab">Czechy to taka uśpiona prowincja, że poparcie Republiki Czeskiej nie jest Ukrainie niezbędnie potrzebne. To szkoda, bo kiedyś, w XIX wieku i przede wszystkim za Masaryka, stosunki ukraińsko-czeskie były bardzo dobre. Dzisiejsi czescy politycy - jak sądzę - absolutnie stracili tę perspektywę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p5in22of:IJP:Polityka:2001:2001-05-12:3347050" xml:id="txt_30.1-ab">Nawet w roku październikowej odwilży (1956) wytyczne władz wyraźnie wskazywały, aby "podczas egzaminów dojrzałości w charakterze obserwatorów uczestniczyli przedstawiciele Komitetów Dzielnicowych i wyższych instancji PZPR oraz zarządów dzielnicowych ZMP". Instrukcja głosiła, iż egzamin dojrzałości ma sprawdzić "umiejętności wiązania teorii z praktyką oraz stopnia dojrzałości politycznej i społecznej do spełnienia obowiązków obywatela Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej". O przygotowaniu do studiów wyższych wspominano w dalszym punkcie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p45in61of:IJP:Polityka:2001:2001-04-28:3347147" xml:id="txt_31.1-ab">Zdjęcia do artykułu wykonano w akademikach przy ul. Bydgoskiej należących do Uniwersytetu Jagiellońskiego. Akademiki te tradycyjnie postrzegane są jako część miasteczka studenckiego (obok znajduje się m.in. duszpasterstwo akademickie "Na miasteczku"), choć faktycznie do niego nie należą. Za wprowadzenie czytelników w błąd przepraszamy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p20in37of:IJP:Polityka:2001:2001-12-22:3343899" xml:id="txt_32.1-ab">- Bywają. Na przykład pod moim nazwiskiem krąży po Polsce, a nawet i za granicą, wiersz pod tytułem "Jak ja się czuję". Mimo że prostowałam to w prasie, wiersz w pewnych kręgach nadal cieszy się powodzeniem. Niestety, niektórzy czytelnicy wierzą, że mogłam takie głupawe wierszydło napisać. Dla mnie jest to lekcja pokory.</ab>
     <ab n="p21in38of:IJP:Polityka:2001:2001-12-22:3343899" xml:id="txt_32.2-ab">- Pani niechęć do wystąpień publicznych często tłumaczona jest skromnością.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p38in128of:IJP:Polityka:2001:2001-12-22:3343864" xml:id="txt_33.1-ab">Fan: Jedzcie, proszę! Każdy przyzna To nie suszi, nie chińszczyzna, Ślimak, krab, co mułem cuchnie Polak ceni polską kuchnię.</ab>
     <ab n="p39in133of:IJP:Polityka:2001:2001-12-22:3343864" xml:id="txt_33.2-ab">Heniu: Nawet kiedy się porzyga.</ab>
     <ab n="p40in134of:IJP:Polityka:2001:2001-12-22:3343864" xml:id="txt_33.3-ab">Fan: Można boso - lecz w ostrygach?!</ab>
     <ab n="p41in135of:IJP:Polityka:2001:2001-12-22:3343864" xml:id="txt_33.4-ab">Przewodniczący: Jedzmy, nikt nie woła... Tutaj Dziś swojskości jest reduta - Schab, golonka, zrazy z kaszą...</ab>
     <ab n="p42in139of:IJP:Polityka:2001:2001-12-22:3343864" xml:id="txt_33.5-ab">Agata: Cholesterol...</ab>
     <ab n="p43in140of:IJP:Polityka:2001:2001-12-22:3343864" xml:id="txt_33.6-ab">Fan: Niech nie straszą, Że to bomba jest kalorii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p9in26of:IJP:Polityka:2001:2001-03-31:3347474" xml:id="txt_34.1-ab">Gdyby nie ofensywa kontrreformacji i misyjny pochód na Wschód po zgliszczach polskiego prawosławia, owa "ekumena" - trudna, ale płodna koegzystencja w ramach, że tak powiem, jagiellońskich Stanów Zjednoczonych Obojga Narodów - mogła trwać, rozwijać się i przynosić wspaniałe duchowe i kulturowe owoce, których zazdrościłaby nam dziś zachodnia Europa. Inny kształt i sens miałaby wówczas polskość, inny byłby nasz wizerunek w świecie, inne wiano nieślibyśmy Zjednoczonej Europie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p1in16of:IJP:Polityka:2001:2001-04-14:3347336" xml:id="txt_35.1-ab">W krajach o rozwiniętych metodach śledczych w ekipie policyjnej zjawiającej się na miejscu zbrodni znajduje się psycholog, który analizuje ślady związane z zachowaniem się przestępcy. Przesłonięcie chusteczką głowy zgwałconej i zamordowanej kobiety to ważny trop psychologiczny. U nas takie portrety sporządzane są po miesiącach, a nawet latach i najczęściej traktowane jako ostatnia deska ratunku przed umorzeniem śledztwa z powodu niewykrycia sprawcy. Może warto odkryć Amerykę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p1in16of:IJP:Polityka:2001:2001-06-02:3346752" xml:id="txt_36.1-ab">Zamiast ogólnych podsumowań festiwalu, co zrobiłem już poniekąd w bieżących relacjach (POLITYKA 20 i 21), chciałbym zatrzymać się przy kilku postaciach ekranowych, które wypadły najbardziej sugestywnie spośród setek pokazanych w tym roku w Cannes. Tak się przy tym składa, że to właśnie poprzez tych bohaterów widać najwyraźniej ogólniejsze zagadnienia, którymi zajmuje się dzisiaj światowe kino.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p12in29of:IJP:Polityka:2001:2001-12-08:3344127" xml:id="txt_37.1-ab">Wybuch wojny niemiecko-radzieckiej, a przede wszystkim zapierające dech w piersiach sukcesy Wehrmachtu w pierwszych jej tygodniach i miesiącach ponownie ożywiły w japońskich elitach tendencje do ekspansji na północ, czyli na Syberię. Rychło jednak okazało się, że wspomniane wyżej amerykańsko-brytyjskie sankcje gospodarcze grożą całkowitym, w ciągu kilku miesięcy, sparaliżowaniem japońskiej gospodarki. To ostatecznie przesądziło o południowym kierunku japońskiej ekspansji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p1in16of:IJP:Polityka:2001:2001-10-06:3344899" xml:id="txt_38.1-ab">W budynkach Sejmu trwa operacja zwana zmianą warty. Według na razie prowizorycznych obliczeń z Wiejską pożegna się ok. 280 dotychczasowych posłów. Rozstania są czasem nostalgiczne, czasem chłodne. Jedni celebrują moment odejścia, inni czynią to pospiesznie - zamykają za sobą drzwi i odjeżdżają nie odwracając nawet głowy. Obsługa korzysta z okazji, w budynku sejmowym odbywa się wielkie sprzątanie. Trzeba się spieszyć, bo lada moment pojawią się posłowie IV kadencji.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
