<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p178in376of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_1.1-ab">Poznali się w Monachium, dokąd Czajkowski przybył studiować malarstwo w roku 1891. Podobnie jak jedna z koleżanek Olgi, Maria Czajkowska, mimo zbieżności nazwisk nie będąca siostrą Józefa, jak sugerowała Helena Blum w Zarysie monografii Olgi Boznańskiej, Czajkowski był uczniem profesora Ludwika Hertericha. Młodzi ludzie zobaczyli się po raz pierwszy w pracowni Olgi, gdzie musiał ich ze sobą zapoznać któryś ze stałych jej gości:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p775in1498of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_2.1-ab">W sprawach uczuciowych była zarazem ślepa i ogromnie poważna. Faleński w jakiś sposób musiał ją oczarować – ten młodzieniec (w chwili ich poznania miał lat 20, ona zaś 36) wywierał chyba na nią niepojęty, wręcz magnetyczny wpływ. Po którymś z licznych nieporozumień, w ramach przeprosin, pozostawił u Olgi bilet wizytowy, który doskonale oddaje klimat ich wzajemnych relacji i stanowi idealne dopełnienie innych przytoczonych w tym miejscu listów:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1543in2942of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_3.1-ab">Widok z mej pracowni, Róże i Róże na tle pejzażu – śmiesznie niską cenę, pisząc na kwicie, że na taką cenę umówiła się z Olgą. Kwota, jaką mu przekazano, odpowiadała wartości 56 franków! Tego rodzaju wiadomości żadną miarą nie mogły nastroić Olgi optymistycznie i zachęcić jej do powrotu do kraju.</ab>
     <ab n="p1544in2943of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_3.2-ab">W dalszej części listu Morelowski donosił:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1711in3237of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_4.1-ab">Tutaj nie ma nic wesołego. Prawie wszyscy znajomi odsunęli się od Oluni, a z pozostałych jedna umarła na zapalenie płuc (Czeszka, ułomna, bardzo była wprawdzie nieznośna), druga Angielka [...] leży od 2 miesięcy na suchoty, trzecia Francuzka [...] chora na oczy [...] [MNK]</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p246in505of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_5.1-ab">Panna Boznańska jest oryginalna, jednakże nadmiernie dąży do rozmglenia. Maluje na wypełzłym jedwabiu twarze jakby oglądane przez zasłonę z gazy. Jest to przesłodzony Carrière, nie pozbawiony przy tym jednak pewnych wartości. [MNK*]</ab>
     <ab n="p247in507of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_5.2-ab">Bardziej dla niej łaskawy dziennikarz pisma Comaedia informował czytelników w kwietniu 1910:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1332in2554of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_6.1-ab">Drugim wiecznie potrzebującym wędrowcem był Bohdan Faleński – wojna zaskoczyła go we Florencji. Polacy – poddani rosyjscy – zostali wszyscy zatrzymani, on zaś, według słów własnych, jako niezupełnie zdrowy dzięki protekcjom właściciela domu, w którym mieszkał, pozostał na wolności. Wkrótce popadł w finansowe tarapaty i już 9 grudnia 1914 pisał do Olgi:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p780in1507of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_7.1-ab">Bardziej jeszcze niż duchowej pociechy potrzebował Faleński pieniędzy – tych ostatnich domagał się wręcz, posługując się nawet w tym celu subtelnym szantażem, którego skuteczności w przypadku Olgi był całkowicie pewien. Pisał na przykład:</ab>
     <ab n="p781in1509of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_7.2-ab">Cipuś drogi, [...] z dotrzymaniem przyrzeczonego Cipusiowi słowa będzie mi trudno, mój stan zaś chorobliwy dużo pieniędzy kosztuje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1434in2732of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_8.1-ab">Bezinteresowność pana Edwarda miała swoje granice – trudno sobie zresztą wyobrazić, żeby osoba tak dumna, hojna i dobrze wychowana jak Olga zgodziła się na układ, w którym miałaby być stroną obdarowywaną. Pod słowem bezinteresowność rozumiał pan Chmielarczyk wynagrodzenie w obrazach, które miały jeszcze wówczas ceny dość wysokie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p182in383of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_9.1-ab">Mówiliśmy naturalnie dużo o Pani, pytał mnie się Ojciec, czy znam adres Pani, a ja zapomniałem o liście pisanym do Pań obu i powiedziałem, że nie znam. Dostałem pozwolenie napisania do Pani – czy czasem nie wyniknie co z tego mimowolnego kłamstwa? Okropna nieuwaga z mojej strony. [BPP]</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1651in3126of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_10.1-ab">Przez cały ten czas coraz bardziej zaniepokojona Iza szturmowała listami Julię Gradomską (bowiem siostry Boznańskie pisywały do siebie z rzadka), pragnąc ją wybadać w sprawie dalszych zamiarów Olgi. Korespondencja zaczyna się niewinnie, powiadomieniem Julii o przyjeździe Olgi do Krakowa:</ab>
     <ab n="p1652in3128of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_10.2-ab">8 sierpnia 1930 Olunia zajechała szczęśliwie do Krakowa z pieskiem i kanarkiem. Jest zadowolona i ma portret jeden zamówiony.</ab>
     <ab n="p1653in3130of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_10.3-ab">W grudniu 1930 Julia donosiła Izie:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p649in1273of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_11.1-ab">Adresse à M. Auguste Radwan Dax, tamtego 14 maja 1903 Panu dziś dziękujemy, Pana komplementujemy, Za sprawą tych pięknych melodii Uśmierzył Pan ból i choroby, Wsłuchując się w Pana akordy, Każdy z nas poczuł się młody. Gdy Pan gra, Pana serce śpiewa, Zachwyca nas i porywa [...] [MNK*]</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p467in917of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_12.1-ab">Czy La Famille Richet istotnie została zaprezentowana w Edynburgu? Brak na ten temat informacji.</ab>
     <ab n="p468in918of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_12.2-ab">W roku 1912 Olga w związku z kolejną przygotowującą się pod jej nieobecność wystawą zasięgnęła rady Sainsèrea przy wyborze obrazów. W odpowiedzi przesłał jej do Krakowa dwa listy, z których wynika, że jej wybór był i jego wyborem:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1789in3365of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_13.1-ab">13 listopada 1938 podyktowała list do Edwarda Chmielarczyka:</ab>
     <ab n="p1790in3367of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_13.2-ab">Obrazy moje przesłane na XXI-szą Biennale do Wenecji wrócą w najbliższym czasie do mnie, do Paryża. Z okazji jednakowoż Międzynarodowej Wystawy w Nowym Jorku wysyłam na prośbę Komisarza Generalnego Rządu Polskiego oraz pana Profesora dr. Mieczysława Tretera z Warszawy również kilka obrazów. [MNK]</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p1173in2260of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_14.1-ab">Potem nadeszła kartka wysłana 7 marca z Messyny i adresowana jeszcze do Krakowa:</ab>
     <ab n="p1174in2262of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_14.2-ab">Pozostawiłem w Messynie jacht arcyksiążęcy i oto spaceruję samotnie po tym starym klasztorze. Zakosztowawszy atmosfery dwóch wygasłych wulkanów, teatru greckiego oraz Etny, atmosfery wielkiej sztuki, wolności i wiecznego osamotnienia – czuję, jak opadają z mych ramion kajdany – w tamtej chwili skupienia myślałem o Pani. [BPP*]</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p847in1643of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_15.1-ab">Edouard Jean Vuillard... Olga bardzo pragnęła go poznać i nigdy nie doszło do spotkania tych dwojga malarzy, którzy mieli ze sobą wiele wspólnego. Sposób widzenia świata, zamiłowanie do dyskretnych, stonowanych i bardzo wyrafinowanych kolorów, życiowa bezradność, wielka skromność, wiek... Nawet to, że oboje malowali na kartonie, w jakiś sposób ich łączy. Gdyby się poznali, mogliby zostać przyjaciółmi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p925in1791of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_16.1-ab">W roku 1909 malarstwo Olgi było nowatorskie, nowoczesne, dla części tradycyjnej krytyki i burżuazyjnej publiczności niezrozumiałe i trudne do zaakceptowania. Wystawa Mademoiselle przyciągnęła jednak prawdziwych znawców i sądząc z recenzji zamieszczonych w paryskiej prasie główną jej atrakcją był nie kto inny jak owa étrangère, galicienne, przybyła z nieznanego Wschodu, który tak naprawdę nikogo specjalnie nie interesował.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p913in1769of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_17.1-ab">W korespondencji Raisa pojawiają się interesujące, nie sprawdzone dotąd informacje. W jednym z wcześniejszych listów była mowa o rzeźbach Olgi, w liście z 10 lipca 1910 wspomina o ewentualnym jej zamiarze wykonania litografii ze swoich obrazów, do czego zachęca ją gorąco:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p307in624of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_18.1-ab">Olga pisała wiersze – w jednym z listów wspomina o tym Józef Czajkowski:</ab>
     <ab n="p308in625of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_18.2-ab">Proszę bardzo przysłać mi trochę wierszów swoich, choć cząsteczkę Pani muszę mieć tutaj, bo już inaczej nie wytrzymam, dobrze?</ab>
     <ab n="p309in626of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_18.3-ab">Wolno nam zatem przypuszczać, że w pewnej części są to jej własne przemyślenia ujęte w lakoniczne maksymy, jakże pasujące do jej osobowości i życiowych problemów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p743in1439of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_19.1-ab">Na temat pracowni przy Campagne-Première niewiele nam wiadomo – był to jej pierwszy paryski  pied à terre, jeszcze w roku 1907 otrzymywała listy tam właśnie adresowane. W momencie przeprowadzki na Montparnasse – rue Campagne-Première numer 17 na zawsze znikła z jej korespondencji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p890in1722of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_20.1-ab">Modele panny de Boznańskiej nie mają w sobie ani wdzięku, ani piękna, jednak szczególny sposób, w jaki przedstawia swoje postacie, siła myśli, która od nich promieniuje, i bardzo osobisty czar ich spojrzenia i uśmiechu stanowią wartość tego malarstwa. I zachwyceni jesteśmy tym darem wydobywania na jaw życia wewnętrznego człowieka poprzez jego oczy, jego usta... [MNK*]</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p1721in3254of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_21.1-ab">Niestety to radosne wydarzenie nie na długo poprawiło sytuację materialną, bowiem nagrodę miasta Warszawy już wkrótce miał wykraść z komody, gdzie przechowywała pieniądze, któryś z ubogich odwiedzających jej pracownię.</ab>
     <ab n="p1722in3255of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_21.2-ab">Z kraju nadeszły gratulacje od kilkorga przyjaciół i znajomych – 29 kwietnia uradowana Julia pisała do Izy:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p233in483of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_22.1-ab">Gerżabek zacytował Olgę nie ze względu na treść jej wypowiedzi (zapewne była dłuższa, lecz nie zapamiętał wszystkiego), lecz na zachwyt i entuzjazm mówiącej, którym zawsze potrafiła zarazić swoich słuchaczy. Pomimo dziesiątek lat, jakie dzieliły Olgę od tej pierwszej malarskiej fascynacji, Velázquez nadal był obecny w jej życiu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p298in609of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_23.1-ab">Inny wiersz, nieznanego autora, zapewne też wybrany i przepisany w trakcie lub bezpośrednio po wakacjach w Szwajcarii:</ab>
     <ab n="p299in611of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_23.2-ab">O gdyby wtedy wydarte z osnowy Natury zręby runęły z wysoka, Pewnie bym dumnej nie uchylił głowy I nie przymrużył spokojnego oka, Lecz niewzruszony stałbym wśród rozgromu Nieba i Ziemi i podobny skale, Martwy dla burzy i głuchy dla gromu, Konaniem zwiędły konałbym niedbale.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p64in142of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_24.1-ab">Powróćmy do Krakowa. W archiwum Boznańskich zachował się program jednego z koncertów w Hotelu Saskim:</ab>
     <ab n="p65in144of:IPIPAN_3101000006" xml:id="txt_24.2-ab">Program koncertu z dnia 13 lutego 1884 w Sali Hotelu Saskiego. Koncert pana Sarasetego skrzypka) ze współudziałem p. Schlozera, profesora konserwatorium warszawskiego. W programie Mendelssohn, dAlbert, Moszkowski, Schlozer, Sarasate, Zarzycki, Chopin, Liszt, Sarasate. Początek o godzinie wpół do 8 wieczór.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
