<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p336in345of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_1.1-ab">– Dlaczego ja? Dlaczego ja? – Pindel był uparty.</ab>
     <ab n="p337in346of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_1.2-ab">– Bo ja wiem? – Monte Cassino rozłożył bezradnie ręce. – Tyle głów rozłupaliśmy przed twoją... Ho, ho!... – rozmarzył się na samo wspomnienie.</ab>
     <ab n="p338in347of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_1.3-ab">– To ja nie pierwszy? – zawołał Pindel.</ab>
     <ab n="p339in348of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_1.4-ab">– A co myślisz?! – fuknął Monte Cassino. – Ale albo trafiał się cwaniak i nie mogliśmy go podejść, albo nieborak ze słabą główką.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p769in778of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_2.1-ab">– A to kto? – wskazał na Kolumba, który słuchał piąte przez dziesiąte, poddany głaskaniu Żyrardynki. – Z tym nie piłem, nie znam. Nowy. Mam rację?</ab>
     <ab n="p770in779of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_2.2-ab">– Kolumb, zeszłej śliwkowiśni przybył – oznajmił od niechcenia Rysio i czknął. – Ale skończ już. Chcesz pić, to pij, nikt ci nie broni, tylko już siedź cicho.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1236in1245of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_3.1-ab">– Kokonica. Świruska. Idiotka.</ab>
     <ab n="p1237in1246of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_3.2-ab">– Motylica. Szajbuska. Kretynka.</ab>
     <ab n="p1238in1247of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_3.3-ab">Tragarze gadają głośno, otwarcie i obgryzają smoliste od papierosów paznokcie.</ab>
     <ab n="p1239in1248of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_3.4-ab">– O dzieciach słyszałeś?</ab>
     <ab n="p1240in1249of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_3.5-ab">– Płynie ogromny transport z demograficznym wyżem. Oj, zmieni się nasza wyspa.</ab>
     <ab n="p1241in1250of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_3.6-ab">– Mumifikatorzy będą się mieli z pyszna.</ab>
     <ab n="p1242in1251of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_3.7-ab">– Myślą, że to bujda na skrzypiących resorach, jak w naszych wózkach.</ab>
     <ab n="p1243in1252of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_3.8-ab">– Za późno... Za późno.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p526in535of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_4.1-ab">W twarzy Che tkwiła trudno uchwytna skaza. Dopiero teraz znalazł przyczynę – tęczówka oczu pozbawiona była pigmentu. Oczy sprawiały niezdrowe wrażenie przezroczystości wokół czarnych źrenic. Kusiły, by zajrzeć do środka. Kolumb wzdrygnął się. Nie czekając na kolejną zachętę, otworzył furtkę.</ab>
     <ab n="p527in536of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_4.2-ab">– Grzeczny dziadzio. – Che obrzucił go pustym spojrzeniem tęczówki. – Ładnie żeście się wjebali – trzasnął furtką i odszedł, ścinając głowy łopianowym rzepom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p238in247of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_5.1-ab">– Kochasz kogoś? – usłyszał ostry niczym brzytwa głos Lisiego Kołnierza.</ab>
     <ab n="p239in248of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_5.2-ab">– Tylko dawno umarłych – wyszeptał, czując, że tonie, lecz chwycić się tego głosu nie może, musi wyznać wszystko, co od dawna kołatało się w głowie.</ab>
     <ab n="p240in249of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_5.3-ab">– Stare wyrazy żyją?</ab>
     <ab n="p241in250of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_5.4-ab">– Zagryzł je język, lecz są mi potrzebne.</ab>
     <ab n="p242in251of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_5.5-ab">– A nowe wyrazy?</ab>
     <ab n="p243in252of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_5.6-ab">– Dławię się nimi i obrastam jak tłuszczem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p259in268of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_6.1-ab">Jeszcze przez chwilę starcy przytrzymywali  Pindla niczym zarżniętego wieprzka, niepewni, czy przypadkiem zwierzę nie dźgnie racicami, nie zerwie się i nie zacznie ganiać po obejściu.</ab>
     <ab n="p260in269of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_6.2-ab">– No, i po herbacie. Oddycha? – spytała Lisi  Kołnierz.</ab>
     <ab n="p261in270of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_6.3-ab">– Ledwo, ledwo – oznajmił Rambo Złoty Ząb.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p933in942of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_7.1-ab">– Słyszałem o dzieciach, ale lepiej uzbroić się  w cierpliwość. Zobaczymy, co zwiozą nam do młodni.  A tragarzy nie słuchaj. Ileż to razy wszczynali alarm. Nam, mumifikatorom, nie godzi się z nimi zadawać. Pozłotko ty moje, to poniżej pewnego poziomu. Pamiętaj, należysz do wyższej klasy wyspiarskiej. Po prostu nie wypada – poradził z dumą arystokraty, dla którego błękitna krew była ważniejsza od szlachetnych, lecz niestosownych kaprysów egalitaryzmu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p101in110of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_8.1-ab">– Przekażcie sobie znak pokoju – nakazał i odwrócił się w stronę tabernakulum. Jedno ucho kopnął niechcący w kąt.</ab>
     <ab n="p102in111of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_8.2-ab">Staruszkowie skwapliwie wyściskali Pindla, a on stał oszołomiony. Dopiero gdy usiedli na swoich miejscach, bąknął:</ab>
     <ab n="p103in112of:IJP:WAB:SieniewiczRebelia" xml:id="txt_8.3-ab">– Pokój wam wszystkim... w ucho...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
