<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3909in108045of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001452" xml:id="txt_1.1-ab">Nie wiem, ja podawałam echinaceę w tabletkach - bez alkoholu, no i moja była starsza. Słyszalam za to, że nie powinno się ingerować bez potrzeby w odporność bardzo małych dzieci. Niestety nie pamiętam, czy dotyczyło to też środków typu echinacea, no i granicznego wieku. Zawsze więc warto konsultować z lekarzem wszystkie witaminiki i nie tylko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p166in4920of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001452" xml:id="txt_2.1-ab">Gdzieś chyba zapodzia się mój wcześniejszy post o tym że należy koniecznie sprawdzić w lokalnym SANEPIDZIE zawartość fluoru w wodzie i powietrzu. Pediatrzy tego nie robią, a w miastach stężenie fluoru może się różnić w poszczególnych dzielnicach. Przedawkowanie fluoru może doprowadzić do fluorozy powodującej m.in czarne plamy na zębach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1556in46642of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001452" xml:id="txt_3.1-ab">Sorry, że się wtrącę, ale w "moim" szpitalu telefony komórkowe wystawały legalnie z kieszeni fartuchów co starszych stażystów, nie wspominając o lekarzach, więc dlaczego pacjentki nie mogą? W końcu nie każdy po porodzie może pobiec do jedynego - na końcu korytarza - telefonu słodkiej TPSA.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p738in21178of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001452" xml:id="txt_4.1-ab">Przypominam, że za 20 tygodni urlopu macierzyńskiego płaci ZUS a nie pracodawca. W moim przypadku, będąc na urlopie macierzyńskim miałam opiekunke na etacie i załatwiałam przez internet sprawy służbowe, więc to raczej ja dołożyłam do interesu. Ale pracę mam nadal, a pracodawca przeżył 2 urlopy macierzyńskie w ciągu 2,5 roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2053in60752of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001452" xml:id="txt_5.1-ab">Mam zatem rozumieć, że jeżeli jedno z rodziców jest niewierzące i nie ma zamiaru bawić się w chodzenie do spowiedzi u katolickiego księdza (drugie z rodziców jest jak najbardziej wierzące), to pomimo spełnienia wszystkich pozostałych warunków dziecko nie zostanie ochrzczone?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4144in113711of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001452" xml:id="txt_6.1-ab">Eee, chyba to za wcześnie... Może to po prostu angina się szykuje. Ale dzidziusia życzę swoją drogą. Cierpliwości. Mnie to zajęło ponad pół roku (intensywnych starań), a Igor i tak zrobił niespodziankę - negatywny test ciążowy trzy tygodnie po zapłodnieniiu :-))</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p446in13158of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001452" xml:id="txt_7.1-ab">To prawda, ale z drugiej strony nie ma nic gorszego niż wydać dużo pieniędzy, a potem mimo to biegać z kartą gwarancyjną za jaśnie wielmożnym panem (tfu) serwisantem. Stąd pytam się czy Brandt ma dobrą opinię jeśli chodzi o trwałość wyrobów?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4896in133410of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001452" xml:id="txt_8.1-ab">Zadam to pytanie jako oddzielne na tym forum. Jestem ciekawa opinii. Dla mnie sprawa jest oczywista - ludzkie życie zaczyna się w momencie zapłodnienia. A kwestia aborcji to zupełnie inny temat, o wiele bardziej skomplikowany i moim zdaniem niemożliwy do uregulowania przez jakąkolwiek ustawę.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
