<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p595in643of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_1.1-ab">W kolejnym liście Marianowicz poinformował, że ekspertyza potwierdziła identyczność obu książek, ale brak jest przesłanek, by po latach ocenić, na czym polegało opracowanie tekstu przez Waldorffa. W tej sytuacji spór o to, kto i w jakim stopniu jest właścicielem praw autorskich do książki, może rozstrzygnąć wyłącznie sąd powszechny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p856in913of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_2.1-ab">Jeśli chodzi o gotowość do wywoływania awantury na całą Polskę można było mu wierzyć. Minister też uwierzył i Jerzy Waldorff dostał upragnionego fiata w kolorze palonej wiśni.</ab>
     <ab n="p857in914of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_2.2-ab">To był pierwszy samochód w jego życiu. Wcześniej nie miał nawet prawa jazdy. Na kurs poszli razem z młodszym synem Stefana Kisielewskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p588in636of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_3.1-ab">W Polsce "Śmierć miasta" została wznowiona w roku 2000, po sukcesach wydań na zachodzie Europy. Ale była to już zupełnie inna opowieść. Nawet tytuł otrzymała nowy - "Pianista". "To jest przerobiona zupełnie na nowo książka" - mówił Kubikowi Władysław Szpilman.</ab>
     <ab n="p589in637of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_3.2-ab">Zmiany w niemieckim i kolejnych wydaniach książki stały się przyczyną sporu między Waldorffem a Władysławem i Andrzejem Szpilmanami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1229in1321of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_4.1-ab">Zgoda, ale jutro - mówił Waldorff.</ab>
     <ab n="p1230in1322of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_4.2-ab">Dziś, bo jutro, być może trzeba będzie pójść do szpitala - tłumaczył profesor.</ab>
     <ab n="p1231in1323of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_4.3-ab">Waldorff wreszcie zgodził się: Dobrze, ale potem pójdziemy na kurwy - oświadczył rozbrajając profesora.</ab>
     <ab n="p1232in1324of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_4.4-ab">Jeszcze tego samego wieczora, 29 grudnia 1999 roku zmarł. Do końca byli przy nim Mieczysław Jankowski oraz Maryla i Jerzy Kisielewscy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p51in71of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_5.1-ab">Przed Jankowskim był Isio, kolega z gimnazjum imienia Marciniaka, i... były dziewczyny. Wśród nich takie, z którymi znajomość traktował bardzo poważnie. Z podróży do Włoch, latem 1935 roku, pisał do matki, że jest chyba najszczęśliwszym z ludzi. Bo... zakochał się. "...w razie czego będziesz miała synową ef, ef!" - zapewnił matkę. Ale ślub będzie możliwy najwcześniej za dwa lata, pisał, bo ukochana ma dopiero... 15 lat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1173in1255of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_6.1-ab">W przedostatnim w 1999 roku numerze "Polityki", pod nową winietą Dwa Jerze..., ukazała się podwójna recenzja, Jerzego Waldorffa i Jerzego Kisielewskiego, poznańskiego koncertu Krystiana Zimermana.</ab>
     <ab n="p1174in1256of:IJP:ksiazki1:310-2-000000217" xml:id="txt_6.2-ab">To Waldorff wpadł na pomysł, że będą pisać wspólnie. Sam nie mógł pojechać do Poznania. Usprawiedliwił się zapaleniem płuc, które dopadło go w listopadzie i zmusiło do spędzenia prawie miesiąca w szpitalu. Kisielewski miał odtąd pełnić rolę jego oczu i uszu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
