<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1758in1769of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_1.1-ab">Zagryzła wargę.</ab>
     <ab n="p1759in1770of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_1.2-ab">– Nie pomyślałam o tym.</ab>
     <ab n="p1760in1771of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_1.3-ab">Szacki sięgnął po otwarte akta sprawy i przeczytał: „I pomyślałam sobie, że być może ktoś mu wyrządził przysługę, bo naprawdę nie ma chyba światów, gdzie panu Henrykowi mogłoby być gorzej niż tutaj”.</ab>
     <ab n="p1761in1772of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_1.4-ab">– To pani słowa – powiedział.</ab>
     <ab n="p1762in1773of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_1.5-ab">– Ale nie przypominam sobie, żeby były w protokole – wypaliła, patrząc mu w oczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p595in605of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_2.1-ab">– A ten nie był odpowiedni?</ab>
     <ab n="p596in606of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_2.2-ab">– Nie. Chciałem to zostawić na koniec. Jeszcze jakieś pytania?</ab>
     <ab n="p597in607of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_2.3-ab">Szacki zaprzeczył.</ab>
     <ab n="p598in608of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_2.4-ab">Rudzki: – Dobrze. Teraz zastąpimy rodziców pana Henryka krzesłami – (odsuwa Jarczyk i Kaima na bok, stawia w ich miejscu dwa krzesła) – a pan Henryk ustawi swoją rodzinę aktualną. Pani Barbara będzię pańską żoną, pan Kaim synem, a pani Hania córką.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2311in2322of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_3.1-ab">Szacki wytarł usta serwetką.</ab>
     <ab n="p2312in2323of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_3.2-ab">– Potrąci mi pan z tej kwoty za doradztwo inwestycyjne? – zakpił. – Czy też darowizna jest obwarowana warunkami, w jaki sposób wolno mi wydać pieniądze?</ab>
     <ab n="p2313in2324of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_3.3-ab">Trzeci punkt. Za dużo powiedział i dostał po łapach. Najwyższa pora przejąć kontrolę nad tą rozmową.</ab>
     <ab n="p2314in2325of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_3.4-ab">– Dwieście tysięcy i oczywiście pomożemy panu udokumentować ten dochód. Propozycja jest poważna, więc proszę sobie darować żarciki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1651in1662of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_4.1-ab">Dzielnicowy Urząd Spraw Wewnętrznych? Co to, u diabła, jest, zastanawiał się Szacki, przepisując notatkę. Milicja? Prokuratura? Jakaś zakamuflowana komórka esbecji? Sprawa była efektowna, ale pachniała meliniarstwem na kilometr. Później doczytał się, że sprawca był pijany, ofiara również, a dźgnął ją dlatego, że nie chciała mu przynieść papierosów z kiosku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1379in1390of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_5.1-ab">Wróbel zapatrzył się w przestrzeń, zupełnie jak Telak zatrzymany w kadrze na ekranie telewizora.</ab>
     <ab n="p1380in1391of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_5.2-ab">– Czy jest pan w stanie stwierdzić, jak długo może się utrzymywać stan takiej „hipnozy”? – zapytał prokurator.</ab>
     <ab n="p1381in1392of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_5.3-ab">– Nie. Nie mam pojęcia. Ale czuję, do czego pan zmierza, i myślę, że to ślepa uliczka. Jak narządy płciowe transwestyty. Z wierzchu może to wyglądać obiecująco, ale głębiej nic nie ma.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p712in722of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_6.1-ab">Szacki ukrył twarz w dłoniach.</ab>
     <ab n="p713in723of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_6.2-ab">– Przepraszam, Oleg, mam paskudny dzień. Łeb mnie boli od tego terapeuty, nie wiem, czy mnie czymś nie zaraził. Na dodatek zapomniałem, po co tutaj jestem.</ab>
     <ab n="p714in724of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_6.3-ab">– Chciałeś się ze mną spotkać, bo mnie lubisz – Kuzniecow pogłaskał prokuratora po jego białych włosach.</ab>
     <ab n="p715in725of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_6.4-ab">– Odpierdol się.</ab>
     <ab n="p716in726of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_6.5-ab">– Uuu, niegrzeczny prokuratorek.</ab>
     <ab n="p717in727of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_6.6-ab">Szacki się roześmiał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p448in458of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_7.1-ab">– O nie – jęknął.</ab>
     <ab n="p449in459of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_7.2-ab">– O tak – krzyknęła Hela, szybko zgarnęła pozostałe trzy pary i rzuciła mu się na szyję.</ab>
     <ab n="p450in460of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_7.3-ab">– Powiedz, kto jest królową loteryjki?</ab>
     <ab n="p451in461of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_7.4-ab">– Ja jestem królem loteryjki – stwierdził bezczelnie Szacki.</ab>
     <ab n="p452in462of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_7.5-ab">– Wcale nie!</ab>
     <ab n="p453in463of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_7.6-ab">– Wcale tak. Dziś wyjątkowo przegrałem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p75in85of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_8.1-ab">– Nie wierzę w takie historie, Oleg. Zaraz się okaże, że portier przespał pół nocy, że jakiś żulik wpadł ukraść coś na wino, po drodze zderzył się z biednym nerwicowcem, przestraszył bardziej od niego i wsadził mu kosę. Pochwali się któremuś z waszych kapusiów i będzie po sprawie.</ab>
     <ab n="p76in86of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_8.2-ab">Kuzniecow wzruszył ramionami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1818in1829of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_9.1-ab">– Trudno mi ocenić, nigdy nie miałem przyjemności.</ab>
     <ab n="p1819in1830of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_9.2-ab">– Nie chwal dnia przed zachodem słońca, mawiali starożytni Chińczycy. A może Rzymianie, nie jestem pewien. No, ale przejdźmy do rzeczy.</ab>
     <ab n="p1820in1831of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_9.3-ab">– Chętnie. Nie ukrywam, że mój kalendarz jest raczej zapełniony.</ab>
     <ab n="p1821in1832of:IJP:WAB:MiloszewskiUwiklanie" xml:id="txt_9.4-ab">– Proszę mi opowiedzieć o finansach pana Henryka Telaka. Rozumiem, że był pan jego księgowym.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
