<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p362in14446of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001274" xml:id="txt_1.1-ab">CI katolicy najczęściej (a wiem co mówię) nie wiedzą co do jest spirala, sam fakt, że o niej wspominasz świadczy o tym, że średnio się znasz na aktualnych metodach antykoncepcji.. Pomimo tego, że niewątpliwie jesteś na wyższym poziomie niż szara masa. Twoja propozycja jest podobna takiej, która proponowała by pozostawić rodzicom decyzje np o leczeniu farmakologicznym ich dzieci.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p684in26910of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001274" xml:id="txt_2.1-ab">Czy teraz wśród fanatyków KK nastała już moda na zwracanie się do rozmówcy w liczbie mnogiej per "towarzyszu" i to tak od raz z poziomu sekretarza?. A fe, tak bezczelnie papugować to co się z taką furią sterowaną z ambony krytykuje. I wyobraź sobie p. HeSk że Pan Pawelec ma rację, tykając się z panem rzeczywiście poczułem że sam siebie obrażam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1929in82355of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001274" xml:id="txt_3.1-ab">Jeśli pani Eva Awe myśli, że nosimy podkowy to jest jeszcze w średniowieczu, hehehe. A swoją drogą to taka dojrzała kobieta powinna wiedzieć, że wegług jej własnej wiary (zakładam, że jest pani xtianką) jesteśmy przecież upadłymi aniołami więc racej proszę mnie pytać o rozpiętość skrzydeł... :o)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2862in128580of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001274" xml:id="txt_4.1-ab">A znasz Odwrócony Zakład Pascala (TM)? Jeżeli jedynym Bogiem jest xiański Szatan tj. cnotą jest zło, to wierząc weń i czyniąc zło zasługujemy na życie wieczne, jeżeli go nie ma to i tak obracamy się w nicosć. Założenie, że Bóg jest "dobry" jest równie arbitralne co "zły".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p955in40633of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001274" xml:id="txt_5.1-ab">Czekam na równie interesujące rewelacje nt. działalności kółek różańcowych, oazowiczów, Sióstr Szarytek i innych tego typu tajemnych organizacji! Od siebie dodam, że mam pewne przecieki na temat organizacji skautowskiej im. Janka Krasickiego, może to też wydrukują??? Serdecznie pozdrawiam tych, którzy myślą i Ciebie również, Tomasz Kluwak, Poznań.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p878in37654of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001274" xml:id="txt_6.1-ab">Mi nie chodziło o kwantowanie energii jako takiej, ale fakt, że długość fali promieniowania el.-mag. ciała stałego zmienia się w sposób ciągły (jeśli oglądamy je przez spektroskop, to widzimy "tęczę").  Energia jest skwantowana w studni potencjału, ale nawet tam możliwe są degeneracje, które poszerzają poziom i tworząc pasmo, w którym energia może zmieniać się w sposób ciągły.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2223in96897of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001274" xml:id="txt_7.1-ab">Jeżeli z kolei Ty chcesz być traktowany poważnie, to lepiej byś nie zarzucał kłamstawa w tak absurdalny sposób! Wskaż mi nazwiska NAUKOWCÓW (nie rozhisteryzowanych kaznodziei) którzy uważają homoseksualizm za CHOROBĘ! Najlepiej będzie jak dorzucisz stopień naukowy i publikacje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2495in111434of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001274" xml:id="txt_8.1-ab">Hi, hi, hi... A więc, skoro to prawo zostało nadane 1600 r. pne, to Kain bynajmniej nie popełnił żadnego grzechu zabijając Abla. Więc o co się Jahwe na niego wściekał? Lex retro non agit :-) BTW: Andrzej, przepraszam za te moje stare numery. Jak teraz na to patrzę to mi głupio.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
