<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p443in531of:IJP:ksiazki1:310-2-000000216" xml:id="txt_1.1-ab">Wyniki, jakie udało się uzyskać w Seattle, skłoniły m.in. uczonych z Uniwersytetu Stanforda (USA), aby w badaniach nad psychokinezą zastosować urządzenie, wktórym wiązka elektronów zastępowałaby zbyt mało czułe tradycyjne kostki czy kulki. O założeniach i przebiegu eksperymentów informują G. E. Puthoff i R. Targ.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p96in130of:IJP:ksiazki1:310-2-000000216" xml:id="txt_2.1-ab">Ręczę za to, że tak zrobi - powiedział lekarz.</ab>
     <ab n="p97in131of:IJP:ksiazki1:310-2-000000216" xml:id="txt_2.2-ab">W porządku - odparła babka.</ab>
     <ab n="p98in132of:IJP:ksiazki1:310-2-000000216" xml:id="txt_2.3-ab">Irlandczykowi trzeba było tłumaczyć kilkakrotnie w jakiej znajduje się sytuacji, a kiedy wreszcie zrozumiał, co się z nim dzieje, zgodził się na postawione mu warunki. Działo się to po południu. Późnym wieczorem już był na nogach i mógł wsiąść na japoński statek płynący do USA.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p599in726of:IJP:ksiazki1:310-2-000000216" xml:id="txt_3.1-ab">Dlaczego pacjent zasypia? Istnieją na ten temat dwa poglądy i oba - jak sugerował Droh - zapewne są słuszne:</ab>
     <ab n="p600in727of:IJP:ksiazki1:310-2-000000216" xml:id="txt_3.2-ab">1. Elektronarkoza hamuje dopływ informacji biologicznych do mózgu.</ab>
     <ab n="p601in728of:IJP:ksiazki1:310-2-000000216" xml:id="txt_3.3-ab">2. Prąd działający na centralny system nerwowy powoduje nagłe wydzielenie się do krwi pewnych metabolitów, hormonów i innych substancji, które z kolei działają na części mózgu będące ośrodkami regulującymi sen i czuwanie: podwzgórze i układ siatkowaty.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
