<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3894in108875of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_1.1-ab">Zaproponowałeś "w siecu Internetu" i starałem się poprzez analogię pokazać, że mi taka forma nie odpowiada. Zgadzam, się z tym, że "w Internecie" jest najlepsze, ale formę "w sieci Internet" uważam za dopuszczalną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p5086in146502of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_2.1-ab">Zaliczmy banana do żywotnych i nie będzie wyjątku... Podobnie - obserwuję słonia, konia, kota; tulipana, narcyza, mlecza; natomiast - obserwuję samochód, wóz, pilot (od telewizora), robot (kuchenny), mikser (nieżywotne, męskie, l. pojed.).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p5260in151229of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_3.1-ab">[...] Nie tylko zdania, ale też nazwy regionów używane jako rzeczowniki: Kieleckie / w Kieleckiem (mimo że woj.kieleckie / w woj.kieleckim), tak jak Bieszczady i Tatry (mimo że pow.bieszczadzki i pow.tatrzański). (--) Tomasz Jan</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1448in39390of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_4.1-ab">To wynika z różnicy między polszczyzną wyjściową, elegancką, a potoczną. Patrz też ostatni słownik poprawnej polszczyzny Markowskiego. A przy okazji dowcip: Gdzie pędzisz? - Na strychu. (Albo: W piwnicy. A czasem w stodole.) Dyć stara piosenka głosi: Gdzie idziesz Wojtek? - Do miasta, panie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4804in138079of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_5.1-ab">Tamże czytamy (dodatek "Gdynia" z 10 stycznia 2001) - "Chylonia. 21-letni Mariusz N. od półtorej roku straszył swojego o dwa lata młodszego kolegę...".... "Półtorej roku" temu prowadzili nabór na stanowisko korektora - niewiele z tego chyba wyszło... Ponadto - jeśli ktoś tak długo straszy swego kolegę, to traci prawo do dość szlachetnego tytułu KOLEGA...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3587in100333of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_6.1-ab">No właśnie! Też chciałem zadać Mirnalowi to pytanie! Holendrzy i Belgowie mają wspólny język (wymawiają go różnie - jak mówi Belg po flamandzku, to Holender pęka ze śmiechu i odwrotnie, ale pisownię mają identyczną).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p955in25620of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_7.1-ab">Cenzura? Limity? Skąd Ci to przyszło do głowy?  Wyraziłem swoje zdanie i tyle. Skoro kolega Mirnal albo Ty macie inne - no to już wasza sprawa. Gwoli informacji: nie założyłem filtra, bo niektóre wypowiedzi Mirnala czytam (głównie w wątkach nie-słownikowych).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p226in6590of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_8.1-ab">Dwumiesięcznik kulturalny poszukuje autorów tekstów nt. muzyki rozrywkowej (jazz, rock, techno etc.). Teksty proszę wysyłać na adres bskowron@poczta.onet.pl Tekst winien zawierać: Imię i nazwisko, adres, tel. kontaktowy. Honorarium po publikacji (przyjęciu do druku). Po więcej informacji zadzwoń 0604487301 Pozdrawiam, Bartosz Skowronek</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p5634in161023of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_9.1-ab">Heraldyką zajmuję się po amatorsku, ale może nieco pomogę. *Orlica* (ściśle "plamenná orlice", czyli "płomienna orlica") była pierwotnym godłem Czech; później zastąpił ją biały lew z rozdwojonym ogonem, wywodzący się z Luksemburga (sic!). Godłem Śląska jest *orzeł*, który ma dwie odmiany:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p4797in137908of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001742" xml:id="txt_10.1-ab">To raczej pytanie prawne, a nie marynistyczne;) Obowiązujące w polsce przepisy (z lat 60.) mówią: Kodeks postępowania cywilnego Dział VII. Egzekucja ze statków morskich "(...) zarządzi przytrzymanie statku i ustanowi dozór. Statek jest zajęty z chwilą przytrzymania." Myślę, iż dziennikarze powinni mówić o "zatrzymaniu" lub "zajęciu" statku.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
