<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p46in513of:IPIPAN_2001000010" xml:id="txt_1.1-ab">Jego odejście od lewaków do religijnych ortodoksów spowodowało, rzecz jasna, szyderstwa i krytykę, ale wbrew powszechnym oczekiwaniom nie został odrzucony przez media. Tak jakby ludzie z kręgów kulturalnych bali się Szuwara, jakby mając nieczyste sumienie, chcieli jednak go wysłuchać, dopuścić do głosu. Dlatego mimo aury zwyczajowych i całkiem przewidywalnych kpinek Szuwar od czasu do czasu wyłania się i łapie czy to w telewizji, czy w prasie swoje pięć minut.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p655in3880of:IPIPAN_2001000010" xml:id="txt_2.1-ab">Wiem natomiast, co zrobiłem po powrocie do domu. Przyniosłem z piwnicy albumy rodzinne, usiadłem z flaszką whisky Canadian Club i waląc prosto w gardło złocisty napój, patrzyłem na nasze zdjęcia, żeby odczarować tamten obraz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p319in1949of:IPIPAN_2001000010" xml:id="txt_3.1-ab">Odbijam w rozgrzebaną jak zwykle Emilii Plater.</ab>
     <ab n="p320in1950of:IPIPAN_2001000010" xml:id="txt_3.2-ab">A więc umrę jako ortodoksyjny katolik? Na to wygląda. Jako facet, którego siurek ani razu nie był uciskany przez kondom? Zresztą to chyba nie uciska. Kurwa, nie wiem.</ab>
     <ab n="p321in1953of:IPIPAN_2001000010" xml:id="txt_3.3-ab">I tylko ten dowcip, o aptece, gdzie przy okienku jurny młodzieniec kwestionuje jakość prezerwatyw: „Pani magister, te prezerwatywy są tak słabe, że pękają!” A staruszek z końca kolejki dorzuca słabowitym, skrzekliwym głosikiem: „I zsuwają się!”</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p835in5165of:IPIPAN_2001000010" xml:id="txt_4.1-ab">No co? Trabancik też samochód!</ab>
     <ab n="p836in5166of:IPIPAN_2001000010" xml:id="txt_4.2-ab">Biorę do ręki flaszkę Jamesona i myślę: o tak, dzisiaj się uwalam i choćby Małgocha protestowała, popuszczam sobie bąki w salonie. Muszę to wszystko z siebie wydalić. Trudno. Potem się wywietrzy. W ostateczności wyjdę na taras. Owinę się kocem, wezmę flachę w łapę i patrząc na nocną panoramę osiedli, będę tankował.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
