<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c2:c2085gzs.003.xml_3" xml:id="txt_1.1-ab">Na pewno tak: Smart ma pewne zalety, które z punktu widzenia zasobnych nabywców indywidualnych, szukających typowo miejskiego samochodu (wymiary, łatwość prowadzenia, automatyczne przekładnia), tudzież firm potrzebujących ekonomicznego i sprawnego środka komunikacji przy obecnym natężeniu ruchu w mieście, mogą zadecydować o jego zakupie.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2085gzs.003.xml_3" xml:id="txt_1.2-ab">Jaki jest ten samochodzik? Gabaryty smarkacza, ale... poziom wykonania i niestety, cena, na poziomie dojrzałego samochodu (od ok. 35 000 zł,-).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_7" xml:id="txt_2.1-ab">I szukaj korka w polu!</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_7" xml:id="txt_2.2-ab">Jak można sobie radzić?</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_7" xml:id="txt_2.3-ab">Najprostsza - co nie znaczy, że godna polecenia - metoda sprowadza się do zatkania wlewu kawałkiem ciasno zwiniętej tkaniny. Należy jednak czynić to z wyczuciem, zwłaszcza w starszych pojazdach, w których otwór wlewowy jest z reguły dosyć szeroki, aby przypadkiem "prowizorka" nie wpadła za głęboko...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c2:c2085gzs.003.xml_3" xml:id="txt_3.1-ab">Długa jest lista gadżetów, którymi można doposażyć samochodzik. Znajdziemy na niej takie pozycje, jak np.: ogrzewanie siedzeń, uchwyt na napoje, zegar i obrotomierz (bardzo charakterystyczne, ale to można powiedzieć właściwie o całym samochodzie), wreszcie - kolorowe panele nadwozia, pozwalające nadać naszemu egzemplarzowi wybitnie indywidualny charakter.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c2:c2085gzs.003.xml_4" xml:id="txt_4.1-ab">Nie podejmuje się koniecznych decyzji prawnych (praw, ustaw, zarządzeń), nie buduje się autostrad i dróg ekspresowych, brak jest Centralnego Rejestru Pojazdów i Kierowców. Nie wprowadza się przepisu o obowiązkowym noszeniu przez pieszych znaków odblaskowych po zmroku. Natomiast tworzy się służby, których istnienie rozmydla odpowiedzialność za Bezpieczeństwo Ruchu Drogowego w Polsce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_6" xml:id="txt_5.1-ab">A skupienie, uwaga i niepotrzebna gimnastyka przy wsiadaniu, byle tylko nie zabrudzić żakietu bądź znacznie częściej spodni (Panowie, przyznajmy to, Panie więcej uwagi przywiązują do dbałości o wygląd zewnętrzny niż my - także w odniesieniu do czterech kółek!) również nie wpływają dodatnio na nasze samopoczucie!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_7" xml:id="txt_6.1-ab">Cóż zatem czynić?</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_7" xml:id="txt_6.2-ab">Najprościej udać się na najbliższą stację benzynową. Pozbywając się 5. złotych, wejdziemy w posiadanie przydatnego przedmiotu (fot.). Zabezpieczy nas on przed zapachem i co najważniejsze: przelewaniem się paliwa znacznie skuteczniej i bezpieczniej, niż wspomniana szmatka. Pamiętajmy jednak o tym, iż rozwiązanie to jest również prowizoryczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2085gzs.003.xml_5" xml:id="txt_7.1-ab">Przykre zdarzenie, którego nie mógł właściwie uniknąć kierowca samochodu. Ktoś z Państwa zapyta, nie bez racji, dlaczego rozpisywać się o sikorkach, gdy codziennie giną na drogach ludzie?</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c2:c2085gzs.003.xml_5" xml:id="txt_7.2-ab">Proponuję ćwiczenie imaginacyjne: a gdyby to nie były sikorki, tylko... dziecko? Na moment pozostawione bez opieki, albo takie, które wyrwało się matce i wybiegło spomiędzy samochodów na uliczkę?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_6" xml:id="txt_8.1-ab">Cóż zatem robić, by nie narażać opinii o sobie na szwank, samochód utrzymać w czystości bez niszczenia butów, odmrażania rąk, niepotrzebnego zdenerwowania i zbytniej straty czasu?</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_6" xml:id="txt_8.2-ab">W 1997 roku rozpoczęły w Warszawie działalność myjnie, które przyciągnęły naszą uwagę. Standard obsługi i oferowanych usług, pozostający w bardzo korzystnej relacji do cen zdaje się podsuwać odpowiedź na wyżej postawione pytanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_4" xml:id="txt_9.1-ab">Fotel pasażera przesuwa się do przodu i odchyla jednocześnie jednym ruchem dźwigni, co doskonale ułatwia zajmowanie miejsca z tyłu. Fotel kierowcy już nie - ta oszczędność ma swoje uzasadnienie z punktu widzenia bezpieczeństwa - zniechęca osoby podróżujące na tylnej kanapie do wysiadania stroną kierowcy - na ulicę...</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c2:c2084gzs.003.xml_4" xml:id="txt_9.2-ab">Kolejny minus za - tylne zagłówki "markowane" wypustkami na oparciu tylnej kanapy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
