<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:C:C0970PES.999.xml_17" xml:id="txt_1.1-ab">Pod takim hasłem odbyły się 22.o2 br. w Wojskowym Ośrodku Kultury garnizonowe eliminacje konkursu czytelniczego dla żołnierzy zasadniczej służby wojskowej. Zwyciężyła drużyna z JW 3371 w składzie: st. szer. Rafał Orłowski, szer. Paweł Stysiał, szer. Piotr Szynal. Uczestnicy konkursu otrzymali nagrody książkowe oraz dyplomy uznania. Przebieg konkursu uświetniły występy zespołów estradowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4in16of:pwn:gazety:C:C0970PES.999.xml_6" xml:id="txt_2.1-ab">W imieniu własnym i współpracowników składam serdeczne podziękowania Zarządowi Miasta, Dyrekcji Miejskiego Ośrodka Kultury, JPB "Budexim", Hucie Szkła "Jarosław" S.A., ZPC "San" S.A., Niezależnemu Forum Prywatnego Biznesu, Spółce "Zet" i p. Tadeuszowi Słowikowi za pomoc udzieloną w zorganizowaniu sesji.</ab>
     <ab n="p5in18of:pwn:gazety:C:C0970PES.999.xml_6" xml:id="txt_2.2-ab">W sposób szczególny pragnę wyrazić wdzięczność Radzie i Zarządowi Miasta Jarosławia za dotychczasową pomoc finansową związaną z zakupem sprzętu diagnostycznego dla Oddziału Ginekologicznego Centrum Opieki Medycznej w Jarosławiu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0969PES.999.xml_4" xml:id="txt_3.1-ab">Roman Wawrzynkiewicz - od sześciu lat związany jest z samodzielną sekcją piłki nożnej Jarosławskiego Klubu Sportowego. Obecnie jest kierownikiem I drużyny seniorów. Przez 26 lat pracował w Komendzie Rejonowej Policji w Jarosławiu. Jego zasługą jest awans I drużyny do trzeciej ligi oraz II drużyny do V ligi. Dzięki jego zaangażowaniu w naszym mieście nadal funkcjonuje sekcja piłki nożnej na odpowiednim poziomie sportowym, promująca Jarosław na terenie Polski południowo - wschodniej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:C:C0969PES.999.xml_16" xml:id="txt_4.1-ab">Kilkuletnia inicjatywa organizowania zajęć w czasie ferii w Miejskim Ośrodku Kultury realizowana była także w tym roku. Zajęcia teatralne i plastyczne, konkursy, zabawy, filmy i wycieczki przyciągnęły nowych uczestników. "Tu jest bombowo" - twierdziły dzieci - "codziennie coś innego, poznajemy nowe koleżanki i instruktorów, którzy bawią się razem z nami".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p27in64of:pwn:gazety:C:C0968PES.999.xml_9" xml:id="txt_5.1-ab">2. Opłatę z pkt. 1 stosuje się tylko dla potrzeb obliczenia miesięcznego abonamentu dla osób prowadzących działalność handlową na terenie za Halą Targową (poniżej muru oporowego).</ab>
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:C:C0968PES.999.xml_9" xml:id="txt_5.2-ab">IV. Za rezerwację miejsca na targowisku będzie pobierana raz w miesiącu przedpłata w kwocie 3 zł za każdy dzień targowy. Osoba, która wykupi bloczek opłaty targowej jako rezerwację, będzie opłacać dzienną stawkę pomniejszoną o jednostkową przedspłatę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0970PES.999.xml_23" xml:id="txt_6.1-ab">W drugiej połowie marca br. przyjedzie do naszego kraju Giuseppe Rampello, aby omówić szczegóły tej współpracy. Zamierza we własnym zakresie uzyskać środki finansowe na realizację tego filmu.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:C:C0970PES.999.xml_23" xml:id="txt_6.2-ab">Owocem wizyty w Jarosławiu, w czasie jednego z poprzednich festiwali, angielskiego melomana Benjamina Heis`a jest pomysł uczestnictwa w Festiwalu studentów angielskich wyższych uczelni muzycznych Najprawdopodobniej przybędzie w tym roku 30-40 osobowa grupa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1in10of:pwn:gazety:C:C0970PES.999.xml_6" xml:id="txt_7.1-ab">Pod patronatem Polskiego Towarzystwa Ginekologicznego Oddział w Rzeszowie odbyło się w Miejskim Ośrodku Kultury w Jarosławiu Sympozjum Naukowe nt. "Wysiłkowe nietrzymanie moczu u kobiet". W wykładzie wiodącym, zaproszony gość prof. Tomasz Rechberger z Lublina przedstawił powyższy problem i metody leczenia operacyjnego. Profesor T. Rechberger w klinice lubelskiej przewodniczy zespołowi, który wdraża nowatorskie metody laparoskopowe leczenia wysiłkowego nietrzymania moczu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0968PES.999.xml_3" xml:id="txt_8.1-ab">31 radnych obecnych na sesji podjęło w trakcie obrad 14 uchwał. Jednomyślnie dokonano przeniesień w budżecie miasta: zmniejszając wydatki na oświetlenie miasta w kwocie 150 tys. zł przeznaczono na zakup autobusów dla Miejskiego Zakładu Komunikacji, natomiast kwotę 61 tys. zł z rezerwy budżetowej przeznaczono na zakup budynku mieszkalnego dla państwa Kotlińskich - Polaków przybyłych z Kazachstanu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
