<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p24in41of:IJP:Polityka:2006:2006-07-22:3345978" xml:id="txt_1.1-ab">Świnoujście i Gdańsk miały więcej szczęścia niż inne kąpieliska. Może sanepid na ich terenie był bardziej zdyscyplinowany. A może rękę na pulsie trzymali administratorzy kąpielisk. Tak czy owak nie ma co płakać nad rozlanym mlekiem. Trzeba się jak najszybciej dostosować. Zwłaszcza że i UE, i dysponenci Błękitnej Flagi wprowadzają nowe, jeszcze bardziej rygorystyczne wymagania. I część wód (przede wszystkim w Zatoce Gdańskiej) faktycznie może im nie sprostać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p24in41of:IJP:Polityka:2006:2006-08-12:3346270" xml:id="txt_2.1-ab">Do Arkadii wiedzie z Nieborowa aleja lip sadzonych jeszcze przez Radziwiłłów. Po drodze mija się ruiny restauracji Na Rozdrożu, nazywanej przez miejscowych czerwoną oberżą, gdyż przed laty mieli zwyczaj bawić się tu partyjni działacze, m.in. Leszek Miller, ówczesny sekretarz PZPR w Skierniewicach. Z Arkadią czas obszedł się mimo wszystko lepiej. Daleko jej do kształtu, jaki nadała Helena Radziwiłłowa, ale Świątynia Diany, Przybytek Arcykapłana, Domek Gotycki, Akwedukt, Grota Sybilli stoją nadal.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p16in33of:IJP:Polityka:2006:2006-06-24:3344313" xml:id="txt_3.1-ab">Wszystkie desery po 10 zł. Bardzo smaczne tiramisu i bezbłędna panna cotta polana, jak należy, karmelem. Kawa espresso za 5 zł - mocna i aromatyczna.</ab>
     <ab n="p17in34of:IJP:Polityka:2006:2006-06-24:3344313" xml:id="txt_3.2-ab">W niedzielę, w południe, prawie wszystkie stoliki były zajęte, co oznacza, że klienci już się dowiedzieli, że można tu smacznie i niedrogo zjeść.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p21in38of:IJP:Polityka:2006:2006-09-09:3347516" xml:id="txt_4.1-ab">W umowie strony szczegółowo określają warunki dotyczące szkolenia, a więc jego miejsce, czas i program oraz odpowiednią dokumentację kursu. Powinna ona także precyzować liczbę uczestników, koszt w przeliczeniu na jednego uczestnika oraz kwotę, jaką przedsiębiorca zobowiązany jest zapłacić za udział pracownika w szkoleniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5in20of:IJP:Polityka:2006:2006-03-18:3340460" xml:id="txt_5.1-ab">- A jak losy poprzednich książek?</ab>
     <ab n="p6in21of:IJP:Polityka:2006:2006-03-18:3340460" xml:id="txt_5.2-ab">- Nieźle. W ubiegłym roku ukazało się tłumaczenie "Mercedesa Benza" na angielski, wcześniej na hebrajski, rosyjski, węgierski, holenderski, serbski. W tym roku po rosyjsku i angielsku wydany zostanie "Castorp", który w zeszłym sezonie zebrał w Niemczech wiele recenzji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p29in46of:IJP:Polityka:2006:2006-09-16:3347631" xml:id="txt_6.1-ab">Ale niedługo potem dyrektor widzi Karola na mszy. Przyjmuje komunię. Modli się, poważny i skupiony. I dyrektor cieszy się, że Karol znalazł pociechę i uspokojenie serca. Bo uczniowie tej szkoły wiedzą: tylko w Bogu można ją znaleźć.</ab>
     <ab n="p30in47of:IJP:Polityka:2006:2006-09-16:3347631" xml:id="txt_6.2-ab">Karol przychodzi na uroczystość rozpoczęcia roku szkolnego. Absolwenci często uczestniczą we mszy szkolnej przed inauguracją, a potem odwiedzają szkołę. Obecność nikogo nie dziwi ani niepokoi: nie ma ku temu powodu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p14in31of:IJP:Polityka:2006:2006-04-22:3341435" xml:id="txt_7.1-ab">Chodzi tu głównie o zachowanie przejrzystości działań osób zarządzających i nadzorujących firmę, a także transparentności jej udziałowców. Bezpośrednimi beneficjentami dobrych praktyk są oczywiście akcjonariusze, którzy dzięki nim zyskują większą pewność, że inni udziałowcy lub menedżerowie nie będą działać na szkodę przedsiębiorstwa. Ale zdaniem Macieja Grelowskiego ład korporacyjnego jest też zbieżny z interesem pracowników i wypływa korzystnie na całe otoczenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3in20of:IJP:Polityka:2006:2006-03-25:3341022" xml:id="txt_8.1-ab">Teoretycznie chrześcijaństwo odróżniało więc zawsze porządek duchowy (sakralny) od doczesnego (świeckiego), co skądinąd August Comte uważał za decydujący przełom w cywilizacji, obok rozdzielenia prawa cywilnego i karnego. Powikłania dziejowe spowodowały jednak, że praktyka okazywała się zupełnie inna. Nigdy jednak rzecz nie była tak prosta, jak ją się dzisiaj niejednokrotnie po obu stronach przedstawia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p5in22of:IJP:Polityka:2006:2006-02-11:3338692" xml:id="txt_9.1-ab">Sektor jest ludny, składa się z dwóch alei głównych i przecznic bocznych, zabudowanych szczękami bardzo ściśle. Nie ma mowy o marnowaniu powierzchni. Lokalizację sektora użytkownicy uważają za atrakcyjną. Klient sektora natomiast orientuje się szybko, że trafił do homogenicznej rasowo, wiejsko-miejskiej dzielnicy, z własną kafejką internetową, krążącą lokalną gazetą, komiksem o Spidermanie i zupą won-ton, swojskimi pokrzykiwaniami, a nawet służbami medycznymi. Bez, można filmowo powiedzieć, polskich napisów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p21in38of:IJP:Polityka:2006:2006-03-11:3340311" xml:id="txt_10.1-ab">Pytał też premiera (w 2000 r.), "na podstawie informacji przekazanych mi przez grupę pracowników", dlaczego dyrektor Białostockich Zakładów Mięsnych zarabia "pół miliarda st. zł miesięcznie". Zdaniem Jurgiela jego zarobki nie powinny przekraczać 15 tys. zł. Okazało się jednak, że dyrektor zarabiał 13,6 tys. zł, a więc mniej, niż widziałby Jurgiel.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p14in29of:IJP:Polityka:2006:2006-09-09:3347547" xml:id="txt_11.1-ab">W tych podejrzeniach jest, jak sądzę, sporo ideologii, nawet insynuacji, niemniej pewna separacja elit byłaby zdrowsza. Nie przesadzajmy jednak: na przyjęciach u ambasadorów spotykają się nieraz znakomitości z tych różnych hierarchii. Jeden czy drugi minister, jakiś biskup, znana aktorka, profesor, pisarz, prezes, biznesmen, sportowiec, ale to trwa godzinę i tyle.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p9in26of:IJP:Polityka:2006:2006-07-01:3344462" xml:id="txt_12.1-ab">Brenda nie pamięta, która z dziewczyn wpadła na pomysł powołania Planu Kompostowego dla Bisley. Faktem jest, że podczas któregoś z jesiennych spotkań w pubie, kiedy narzekaniom na zbyt mało restrykcyjne ograniczenie prędkości na wiejskich drogach, obojętność przyjezdnych weekendowiczów i nadprodukcję kompostu nie było końca, powstał pomysł, by ochotnicza grupa odpowiedzialna zajęła się zbieraniem odpadów ze wszystkich ogródków i wywożeniem ich do Horsley.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p32in47of:IJP:Polityka:2006:2006-09-23:3347873" xml:id="txt_13.1-ab">Ksiądz profesor wspominał o zaangażowaniu księży. Często problem wynika z tego, że coraz częściej księża angażują się w inicjatywy pozakościelne, bywa że polityczne, którymi do tej pory się nie zajmowali, prowadzą własne akcje. Gdzie jest granica, jak daleko ksiądz może się zaangażować w działalność publiczną, polityczną?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p29in55of:IJP:Polityka:2006:2006-09-23:3347893" xml:id="txt_14.1-ab">Jeszcze jedna wizyta kontrolna w Aninie. Czekam na windę. Otwierają się drzwi. Siostra popycha wózek, na którym siedzi schorowany człowiek o nieobecnym spojrzeniu, jakby mu było już wszystko jedno. Odwracam głowę, nie chcę patrzeć. Dopiero po chwili orientuję się, że to Lucjan.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p1in15of:IJP:Polityka:2006:2006-04-01:3341045" xml:id="txt_15.1-ab">Polskie Towarzystwo Badań Układu Nerwowego i Stowarzyszenie na rzecz Krzewienia Wiedzy o Mózgu DANA serdecznie dziękują za umożliwienie przeprowadzenia odczytów w ramach TYGODNIA MÓZGU 2006 w Salonie Naukowym "Polityki". Frekwencja dopisała, słuchacze byli zadowoleni, dyskusję trzeba było przerywać, sądzę, że impreza była udana. Gorące podziękowania dla wszystkich pracowników "Polityki", którzy pomagali w realizacji Tygodnia Mózgu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p4in18of:IJP:Polityka:2006:2006-01-28:3337850" xml:id="txt_16.1-ab">1. Nie mogę zrozumieć rozmówcy przez telefon.</ab>
     <ab n="p5in19of:IJP:Polityka:2006:2006-01-28:3337850" xml:id="txt_16.2-ab">2. Trudno mi śledzić rozmowę, jeśli jednocześnie mówi więcej niż 1 osoba.</ab>
     <ab n="p6in20of:IJP:Polityka:2006:2006-01-28:3337850" xml:id="txt_16.3-ab">3. Ludzie skarżą się, że za głośno słucham telewizji.</ab>
     <ab n="p7in21of:IJP:Polityka:2006:2006-01-28:3337850" xml:id="txt_16.4-ab">4. Muszę się wysilać, żeby zrozumieć rozmowę.</ab>
     <ab n="p8in22of:IJP:Polityka:2006:2006-01-28:3337850" xml:id="txt_16.5-ab">5. Nie słyszę pewnych powszechnych dźwięków, np. telefonu lub dzwonka do drzwi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p12in29of:IJP:Polityka:2006:2006-11-25:3352089" xml:id="txt_17.1-ab">(Pisk. Jakby odgłos karetki na sygnale. To pulsoksymetr, aparat mierzący dopływ tlenu do organizmu Elki przez 24 godziny na dobę alarmuje, gdy poziom tlenu spada. Przerwa. Trzeba wyciągnąć z gardła rurkę tracheotomijną do przemycia. Rurkę myje się kilka razy dziennie, żeby nie przeszkadzała oddychać. Ela łyka powietrze głębiej, głębiej... Czuwająca maszyna cichnie).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p6in20of:IJP:Polityka:2006:2006-08-12:3346273" xml:id="txt_18.1-ab">Prawie połowa respondentów stwierdziła, że akty prowokacji zdarzają się często.</ab>
     <ab n="p7in21of:IJP:Polityka:2006:2006-08-12:3346273" xml:id="txt_18.2-ab">Na deklarowane stanowisko wyraźnie wpływa staż pracy sędziego. Sędziowie pracujący dłużej niż 20 lat częściej uważali, że to kobiety swym zachowaniem przyczyniają się w pełni lub w pewnym sensie do przemocy, jakiej doświadczają.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p73in90of:IJP:Polityka:2006:2006-05-13:3342384" xml:id="txt_19.1-ab">Jacek Kuroń zmarł w 2004 r.</ab>
     <ab n="p74in91of:IJP:Polityka:2006:2006-05-13:3342384" xml:id="txt_19.2-ab">Henryk Wujec jest członkiem władz krajowych Partii Demokratycznej.</ab>
     <ab n="p75in92of:IJP:Polityka:2006:2006-05-13:3342384" xml:id="txt_19.3-ab">Andrzej Celiński jest wiceprzewodniczącym Socjaldemokracji Polskiej.</ab>
     <ab n="p76in93of:IJP:Polityka:2006:2006-05-13:3342384" xml:id="txt_19.4-ab">Wojciech Onyszkiewicz działa społecznie.</ab>
     <ab n="p77in94of:IJP:Polityka:2006:2006-05-13:3342384" xml:id="txt_19.5-ab">Zbigniew Romaszewski jest senatorem szóstą kadencję (ostatnio startował z listy PiS).</ab>
     <ab n="p78in95of:IJP:Polityka:2006:2006-05-13:3342384" xml:id="txt_19.6-ab">Adam Michnik jest redaktorem naczelnym "Gazety Wyborczej".</ab>
     <ab n="p79in96of:IJP:Polityka:2006:2006-05-13:3342384" xml:id="txt_19.7-ab">Seweryn Blumsztajn jest członkiem kierownictwa wydającej "GW" spółki Agora.</ab>
     <ab n="p80in97of:IJP:Polityka:2006:2006-05-13:3342384" xml:id="txt_19.8-ab">Mirosław Chojecki jest współwłaścicielem firmy producenckiej Media Kontakt.</ab>
     <ab n="p81in98of:IJP:Polityka:2006:2006-05-13:3342384" xml:id="txt_19.9-ab">Bogdan Borusewicz jest marszałkiem Senatu RP.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p14in31of:IJP:Polityka:2006:2006-10-07:3348728" xml:id="txt_20.1-ab">Rosnąca tradycjonalizacja życia publicznego jest jednak zupełnie niekompatybilna z przemianą struktury społecznej wywołaną kapitalistyczną modernizacją. Bodaj najbardziej wyraźnym jej przejawem jest radykalna zmiana postaw prokreacyjnych Polaków. Ta zmiana zaś jest odbiciem przewartościowania w innych sferach życia. Dominujący język patriarchatu, anachroniczny i pełen hipokryzji nie jest w stanie wyrazić nowoczesnych dążeń, zwłaszcza kobiet nie godzących się na odgrywanie przypisanych im przez męski świat drugoplanowych ról.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p1in16of:IJP:Polityka:2006:2006-02-25:3339439" xml:id="txt_21.1-ab">Janina Paradowska: - Dziś wypada zacząć od pytania: kiedy będą wybory?</ab>
     <ab n="p2in17of:IJP:Polityka:2006:2006-02-25:3339439" xml:id="txt_21.2-ab">Jan Rokita: - Koalicja, która rządzi, zawarta została pod przymusem, a takie koalicje są nietrwałe. Przypuszczałbym, że czas, w którym obecny Sejm definitywnie straci zdolność działania, to mniej więcej rok.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p63in78of:IJP:Polityka:2006:2006-02-25:3339439" xml:id="txt_22.1-ab">Podobno w polityce nigdy nie mówi się "nigdy", więc też unikałbym tego słowa. Kilka dni temu usłyszałem jednak wypowiedź Jadwigi Staniszkis, która trafiła mi bardzo do przekonania. Powiedziała ona takie zdanie: Po tym ostatnim kryzysie jedyną szansą na prawicową koalicję w Polsce jest głęboki podział w Prawie i Sprawiedliwości. Tylko po takim podziale PO będzie zdolna do zawarcia koalicji z częścią PiS.</ab>
     <ab n="p64in79of:IJP:Polityka:2006:2006-02-25:3339439" xml:id="txt_22.2-ab">PiS tak łatwo się nie podzieli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p29in46of:IJP:Polityka:2006:2006-12-23:3353408" xml:id="txt_23.1-ab">W 1994 r. Senior Pastorem został Pieter van Waarde, z pochodzenia Holender. Wcześniej przez dwa lata przewodził kościołowi w Pensylwanii, ale zrezygnował. - To były rolnicze, bardzo tradycyjne okolice, a ja wychowałem się w środowisku postępowym. Dlatego nie mogłem się dogadać z ludźmi - tłumaczy. - Kiedy dowiedziałem się, że Woodcrest potrzebuje pastora, postanowiłem się zgłosić. Liczyłem, że studencka Columbia będzie bardziej otwarta na nowe idee.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p3in20of:IJP:Polityka:2006:2006-07-01:3344495" xml:id="txt_24.1-ab">Z Kolei Closets pisze: "Dystans między zwycięzcami i przegranymi jest zatrważający. Przywileje jednych utrzymują się dzięki mizerii innych. A zwłaszcza młodych, tego nowego proletariatu".</ab>
     <ab n="p4in21of:IJP:Polityka:2006:2006-07-01:3344495" xml:id="txt_24.2-ab">Język lewicy? Tak, bo Francja jest lewicowa z natury. W poprzednim pokoleniu komuniści zdobywali jedną czwartą wszystkich głosów w wyborach. Rewolucja, prawa człowieka, manifestacje, rok 1968, goszyści (la gauche - lewica) to wszystko francuska specjalność.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p4in19of:IJP:Polityka:2006:2006-05-20:3342725" xml:id="txt_25.1-ab">Pawłokoma, podobnie jak Wołyń, była symbolem w stosunkach polsko-ukraińskich: przez lata nie mówiono o zbrodni, a mieszkańcy wsi sprzeciwiali się jej upamiętnieniu, postawieniu na grobach krzyży. Dionizy Radoń, pół Polak, pół Ukrainiec, który przez lata starał się o upamiętnienie ofiar, był dla polskich sąsiadów zdrajcą, a dla ukraińskich - bohaterem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p9in26of:IJP:Polityka:2006:2006-12-02:3352571" xml:id="txt_26.1-ab">Inna sprawa, że nagrywanie wystąpień na zamkniętych naradach partyjnych okazało się ostatnio całkiem łatwe. Już po samorządowych wyborach węgierskie radio ujawniło wystąpienie jednego z liderów WPS. Zaproponował on zmianę koalicjanta z Wolnych Demokratów na Forum Demokratyczne, które uzyskało lepsze rezultaty wyborcze. Okazało się, że radiowego reportera wprowadził na salę socjalistyczny polityk József Sipos, którego natychmiast wyrzucono z partii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p12in29of:IJP:Polityka:2006:2006-04-29:3341878" xml:id="txt_27.1-ab">Rydze smażone na maśle (21 zł) były umiejętnie rozmrożone, co wbrew pozorom nie jest takie łatwe. Zachowały właściwą świeżym rydzom jędrność. Kiedyś, gdy nie znano jeszcze zamrażarek, można było np. u Poraja w Zakopanem zjeść smażone rydze o każdej porze roku, bo konserwowano je w soli. Dziś mało kto to robi.</ab>
     <ab n="p13in30of:IJP:Polityka:2006:2006-04-29:3341878" xml:id="txt_27.2-ab">Zupa borowikowa z kluseczkami (6,50 zł) była esencjonalna, smakowo wyrazista. Choć nad kluseczkami kucharz powinien jeszcze popracować.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p28in45of:IJP:Polityka:2006:2006-08-05:3346230" xml:id="txt_28.1-ab">Wersja Ryszarda Wojtkowskiego z EI jest inna. - To Koelnerowie się wycofali - zapewnia. - Mieliśmy im pomóc przygotować się do wejścia na giełdę, ale doszli do wniosku, że zrobią to bez nas. Po co mamy im przemeblowywać firmę, patrzeć zarządowi na ręce?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p6in20of:IJP:Polityka:2006:2006-01-28:3337846" xml:id="txt_29.1-ab">5. Znamiona na skórze. Jeśli raptownie pojawiają się nowe lub gdy stare zmieniają wygląd (zmieniają barwę, rosną, gdy ich krawędzie przestają być gładkie) - to może być czerniak.</ab>
     <ab n="p7in21of:IJP:Polityka:2006:2006-01-28:3337846" xml:id="txt_29.2-ab">6. Guzki w piersiach. Jeśli są bezbolesne lub sprawiają delikatny ból, z brodawki sączy się wydzielina - to może być rak piersi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p38in55of:IJP:Polityka:2006:2006-04-01:3341011" xml:id="txt_30.1-ab">Według ks. prof. Piotra Mazurkiewicza z UKSW polska wiara ma swoją specyfikę - przeżywa permanentny kryzys przeplatany eksplozjami religijności. Dlatego należy oddzielić religię życia - słabnącą, selektywną wiarę, która nie ma konsekwencji w codzienności - od religii narodu, która wybucha w szczególnych okolicznościach. To efekt naszej historii, która związała wyznanie z niepodległością.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p74in91of:IJP:Polityka:2006:2006-12-23:3353430" xml:id="txt_31.1-ab">6. T.Love, I Hate Rock’N’Roll, EMI - świetne zwieńczenie dotychczasowej drogi twórczej Muńka Staszczyka i kolegów. Wbrew tytułowi dużo tu dobrego rock’n’rolla, okraszonego niezłą dawką bujającego reggae.</ab>
     <ab n="p75in92of:IJP:Polityka:2006:2006-12-23:3353430" xml:id="txt_31.2-ab">7. Tomasz Stańko Quartet, Lontano, ECM - Stańko niby już jest klasykiem, a potrafi grać świeżo niczym Miles Davis w apogeum kariery.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p11in28of:IJP:Polityka:2006:2006-08-19:3346337" xml:id="txt_32.1-ab">Studenci wynajmują modeli również na prywatne sesje, wtedy zarabiają oni więcej. Marta współpracuje ze studentką polonistyki, która za godzinę pozowania do portretu bierze 7 zł, a za akt nawet 20.</ab>
     <ab n="p12in29of:IJP:Polityka:2006:2006-08-19:3346337" xml:id="txt_32.2-ab">Młodzi modele krakowskiej ASP pozują, zdaniem Marty, przede wszystkim z powodów finansowych. - Starszym ludziom chodzi nie tylko o pieniądze. Pani Ania, na przykład, mówi, że chce coś jeszcze w życiu zrobić dla ludzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p20in37of:IJP:Polityka:2006:2006-09-09:3347550" xml:id="txt_33.1-ab">Na dobrą sprawę nadal nie wiemy, czy Daniel W. faktycznie rzucał butelkami w policjanta Piotra T., czy też przyznał się z powodów taktycznych. Wydaje się, że policjant T. nie ma także stuprocentowej pewności, że to właśnie ten chłopak w niego rzucał. Ale skoro oskarżony się przyznał, nie ma kłopotu. Został potraktowany łagodnie. Uwolnił sąd od mozolnej procedury i poprawił statystykę wykrytych sprawców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p12in29of:IJP:Polityka:2006:2006-01-28:3337687" xml:id="txt_34.1-ab">Następnie Edward Gierek, witany oklaskami, podszedł do mównicy, wyciągnął z wewnętrznej kieszeni marynarki kartkę z notatkami, rozłożył na pulpicie, rozejrzał się uważnie po sali i gestem uniesionej ręki podziękował zebranym za przyjęcie. Na sali zrobiła się cisza. Wyczuwało się napięcie, oczekiwanie. Gierek wytrzymał długą pauzę i zaczął bardzo spokojnym, niskim głosem. Kameralnie, jakby mówił do kilku osób. Na jego twarzy gościł wyraz pełen troski. To się od razu spodobało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p26in43of:IJP:Polityka:2006:2006-01-07:3336713" xml:id="txt_35.1-ab">- Czym zatem jest natura człowieka w świetle nauk przyrodniczych?</ab>
     <ab n="p27in44of:IJP:Polityka:2006:2006-01-07:3336713" xml:id="txt_35.2-ab">- Skomplikowanym systemem wielu oddziałujących ze sobą elementów. Mamy np. cały zespół zdolności poznawczych, które są wyspecjalizowane do konkretnych zadań - m.in. system językowy, system rozumienia innych ludzi, czyli ich umysłów. Mamy też wrodzoną zdolność do przeżywania pewnych emocji - zazdrości, miłości romantycznej i miłości do dzieci, zaufania do przyjaciół, złości czy strachu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p21in37of:IJP:Polityka:2006:2006-12-02:3353463" xml:id="txt_36.1-ab">Dla zdrowia i urody.</ab>
     <ab n="p22in38of:IJP:Polityka:2006:2006-12-02:3353463" xml:id="txt_36.2-ab">Kremy Vichy. Sprawdzona marka. Odrębne produkty na każdy wiek.</ab>
     <ab n="p23in39of:IJP:Polityka:2006:2006-12-02:3353463" xml:id="txt_36.3-ab">Myokine (30-40 lat) na dzień i na noc - intensywnie koryguje zmarszczki mimiczne. Liftactiv Pro (40-50 lat) - ujędrnia. Novadiol (powyżej 50 lat) - przywraca gęstość skóry. Specjalne świąteczne zestawy z bardzo atrakcyjnymi dodatkowymi kosmetykami-prezentami. Cena: 89-109 zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p10in27of:IJP:Polityka:2006:2006-11-04:3350787" xml:id="txt_37.1-ab">Alianci zastanawiali się nad zestawieniem listy oskarżonych, tak, by była ona reprezentatywna, a jednocześnie nie rozrosła się ponad miarę i umożliwiła przeprowadzenie normalnego postępowania sądowego. Za najważniejszych nazistowskich zbrodniarzy powszechnie uznawano Hitlera, Himmlera i Goebbelsa. Dość szybko okazało się, że nie ma ich już wśród żywych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p6in20of:IJP:Polityka:2006:2006-06-03:3343634" xml:id="txt_38.1-ab">Maksymalna różnica miejsc zajmowanych w całym badanym okresie wynosi dla ekonomii i zarządzania w akademiach, na uniwersytetach i politechnikach 4 punkty. Dla szkół prowadzących studia ekonomiczne na wydziałach o innym profilu (grupa B) - aż 10 punktów. Dla innych kierunków różnice te kształtują się następująco: pedagogika - 9 punktów, politologia - 7, informatyka - 6, politologia i psychologia po 4, prawo - 3.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p26in43of:IJP:Polityka:2006:2006-08-12:3346272" xml:id="txt_39.1-ab">Rada załatwiła w budżecie miasta 100 tys. zł na oddłużenie pomnika, zdejmując m.in. pieniądze na wyjazdy do miast partnerskich, bo nic dobrego z tego nie wyszło. Jednak prezydent pieniędzy nie uruchomił; przeznaczył je na nagrody sportowe. Prałat Józef Nocny nawet wygłosił z ambony, że dla prezydenta sportowcy są ważniejsi od Boga.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
