<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1453in1966of:IPI:law2:0512" xml:id="txt_1.1-ab">2. Wezwanie, o którym mowa w ust. 1, doręcza się na czternaście dni przed terminem wykonania świadczenia, z wyjątkiem przypadków, w których wykonanie świadczenia następuje w celu sprawdzenia gotowości mobilizacyjnej Sił Zbrojnych.</ab>
     <ab n="p1454in1967of:IPI:law2:0512" xml:id="txt_1.2-ab">3. Od wezwania, o którym mowa w ust. 1, odwołanie nie przysługuje.</ab>
     <ab n="p1455in1968of:IPI:law2:0512" xml:id="txt_1.3-ab">4. Wezwaniu, o którym mowa w ust. 1, nadaje się rygor natychmiastowej wykonalności w terminie w nim określonym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p596in775of:IPI:law2:0512" xml:id="txt_2.1-ab">1. Przełożeni ponoszą odpowiedzialność za stan bezpieczeństwa i higieny służby żołnierzy i są obowiązani zapewnić warunki ochrony ich życia i zdrowia przez zapewnienie bezpiecznych i higienicznych warunków pracy.</ab>
     <ab n="p597in776of:IPI:law2:0512" xml:id="txt_2.2-ab">2. Żołnierz jest obowiązany do przestrzegania przepisów i zasad bezpieczeństwa i higieny pracy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1254in1695of:IPI:law2:0512" xml:id="txt_3.1-ab">1)w stosunku do osób zatrudnionych w istniejących jednostkach przewidzianych do militaryzacji oraz jednostkach stanowiących bazę formowania specjalnie tworzonych jednostek przewidzianych do militaryzacji - w formie zbiorowych list imiennych sporządzonych przez kierowników tych jednostek,</ab>
     <ab n="p1255in1696of:IPI:law2:0512" xml:id="txt_3.2-ab">2)w stosunku do pozostałych osób - w formie wezwania wystawionego przez wojskowego komendanta uzupełnień właściwego ze względu na miejsce pobytu stałego tych osób, na wniosek kierownika jednostki przewidzianej do militaryzacji.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
