<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c3:c3042gzs.006.xml_7" xml:id="txt_1.1-ab">Łukasz Michnowicz z Rzeszowa czasami spaceruje nad zalewem. - Przychodziłbym tu jeszcze częściej, gdyby w wodzie nie pływało tyle śmieci i można było np. pożeglować.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c3:c3042gzs.006.xml_7" xml:id="txt_1.2-ab">Regionalny Zarząd Gospodarki Wodnej w Krakowie, który jest właścicielem zalewu na Wisłoku wpadł na pomysł, aby go zlikwidować. Po czwartkowej wizycie w ratuszu zmienił jednak zdanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c3:c3003gzs.006.xml_22" xml:id="txt_2.1-ab">Łagodniejsze środki nie przyniosły żadnych efektów. Niestety, ale każdy protest uderza w pacjentów. Właśnie ten argument od zawsze wykorzystują rządzący, by zmusić nas do siedzenia cicho. Zostaliśmy postawieni pod murem, nie mamy innego wyjścia.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c3:c3003gzs.006.xml_22" xml:id="txt_2.2-ab">Dyrektorzy szpitali tłumaczą, że nie mają pieniędzy dla lekarzy. Nie wierzycie im?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c3:c3030gzs.006.xml_19" xml:id="txt_3.1-ab">Tak wyglądał Witold Gontaszewski w początkowym okresie pobytu w Bieszczadach. W okularach chodził krótko, bo je zgubił. Podczas prac leśnych przepadł mu też dowód osobisty. Następnego nie wyrobił.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c3:c3030gzs.006.xml_19" xml:id="txt_3.2-ab">25 lat temu zaginął w Bieszczadach w tajemniczych okolicznościach Witold Gontaszewski. Ostatnią kartkę do domu w Nisku wysłał latem 1981 r. Jego brat Bronisław nie rezygnuje z poszukiwań.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c3:c3033gzs.006.xml_16" xml:id="txt_4.1-ab">Ryszard Ż. miał zastrzelić się ze służbowego pistoletu. Powołano specjalny zespół mający wyjaśnić przyczyny i okoliczności tragedii. W skład komisji wchodzą także dwaj funkcjonariusze Biura Spraw Wewnętrznych Komendy Głównej Policji.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c3:c3033gzs.006.xml_16" xml:id="txt_4.2-ab">- Wyjaśniamy m.in., dlaczego naczelnik po służbie miał przy sobie broń. - dodaje gen. Biel.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c3:c3033gzs.006.xml_16" xml:id="txt_4.3-ab">Ryszard Ż. został mianowany naczelnikiem Wojewódzkiego Sztabu Policji 3 miesiące temu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c3:c3033gzs.006.xml_11" xml:id="txt_5.1-ab">Inż. Andrzej Stroński przy pracach w kwartale zachodnim podziemnej trasy.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c3:c3033gzs.006.xml_11" xml:id="txt_5.2-ab">Do końca roku może być gotowy ostatni odcinek podziemnej trasy turystycznej w Rzeszowie. Przybędzie ponad 70 metrów korytarzy i komór pod powierzchnią Rynku.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c3:c3033gzs.006.xml_11" xml:id="txt_5.3-ab">Do podziemi będzie się wchodzić nowym wejściem od strony ul. Słowackiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c3:c3048gzs.006.xml_5" xml:id="txt_6.1-ab">- Jestem jednak otwarty na propozycje mieszkańców i postaram się znaleźć jakieś rozwiązanie tego problemu - zapewnia Wiesław Pomianek, dyr. MPK Rzeszów. - Możemy się spotkać i porozmawiać na ten temat. Jeżeli będzie to konieczne uruchomimy nawet nową linie. Na razie nie ma jednak takiej potrzeby, bo linie 9, 17 i 34 w pełni wystarczają do obsługi osiedla.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c3:c3003gzs.006.xml_2" xml:id="txt_7.1-ab">Gen. Wojciech Jaruzelski otrzymał Krzyż Zesłańców Sybiru. Zdecydował o tym Lech Kaczyński, prezydent RP. - To hańba - komentują jego decyzję podkarpaccy sybiracy.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c3:c3003gzs.006.xml_2" xml:id="txt_7.2-ab">- Nie wystarczyło być na Syberii, aby otrzymać takie odznaczenie. Trzeba jeszcze całe życie być prawdziwym patriotą. Jaruzelski nim nie był, bo wysługiwał się Sowietom - mówi Józef Golema, prezes oddziału rzeszowskiego Związku Sybiraków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c3:c3040gzs.006.xml_25" xml:id="txt_8.1-ab">Możemy zaobserwować dwa zjawiska. Część młodych osób chce pracować w państwowej firmie, bo to daje zabezpieczenie socjalne. Jednocześnie tacy ludzie chcą się dalej kształcić i rozwijać, żeby potem móc zmienić pracę na lepszą. Ale jest też tak, że młodzi wybierają państwowe posady tylko dlatego, że to gwarantuje wysoki poziom bezpieczeństwa socjalnego.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c3:c3040gzs.006.xml_25" xml:id="txt_8.2-ab">Na trzecim miejscu w rankingu najbardziej pożądanych "zawodów" wśród dziewcząt, jest bycie żoną biznesmena. Czy dziwi pana ten wynik?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c3:c3013gzs.006.xml_20" xml:id="txt_9.1-ab">Ulice zajmą pojazdy napędzane siłą ludzkich mięśni. Wtedy to, po rajdzie ulicami miasta, będzie robione wspólne zdjęcie wszystkich cyklistów. - Trudno jeszcze wyrokować, ilu rowerzystów zmieści się na fotografii, ale może ich być nawet kilkanaście tysięcy, a to byłby absolutny rekord - mówi Marek Gruchota, pomysłodawca rowerowego święta w Stalowej Woli.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
