<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_5" xml:id="txt_1.1-ab">Cenne są dla nas podpowiedzi, kogo by chcieli poznać w przyszłości. Małgorzata Gunenberg z Lipska prosi o portret partnerski Juliusza i Lizy Machulskich. Postaramy się spełnić jej życzenie.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_5" xml:id="txt_1.2-ab">Szkoda, że musiałam popsuć "Panią", wycinając kupon  - wypomniała nam Maria Zawadzka z Wrocławia. Wolałaby wszywkę. Poprawimy się!</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_5" xml:id="txt_1.3-ab">Mama nadzieję, że redakcja będzie kontynuować ten cykl  - upomina się Maria Margasińska z Wrocławia.</ab>
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_5" xml:id="txt_1.4-ab">Oczywiście! Zapraszam do comiesięcznej lektury i do następnego konkursu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p24in59of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_38" xml:id="txt_2.1-ab">- Przyzwyczajajmy dzieci do picia mleka! Jeśli w młodości nie przyzwyczaimy organizmu do tego życiodajnego płynu, organizm przestanie wytwarzać laktozę, enzym niezbędny do trawienia cukru mlecznego. Prowadzi to do nietolerancji laktozy i poważnych zaburzeń w trawieniu. Ale jest na to pewna rada: słodkie mleko może być zastąpione kefirem, serami, jogurtem, w których laktoza została rozłożona.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p25in61of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_7" xml:id="txt_3.1-ab">- Ale seks między dwojgiem ludzi w którymś momencie się kończy.</ab>
     <ab n="p26in63of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_7" xml:id="txt_3.2-ab">- Nic podobnego! To alibi, które wymyślili dla siebie kurwiarze! - Maciek akcentuje to słowo. - Czy z inną kobietą można przeżyć coś naprawdę nowego?</ab>
     <ab n="p27in65of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_7" xml:id="txt_3.3-ab">- Mogłoby się tak komuś wydawać.</ab>
     <ab n="p28in67of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_7" xml:id="txt_3.4-ab">- Komuś kto nie rozumie czym jest prawdziwa miłość - odpowiada surowo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_14" xml:id="txt_4.1-ab">4. Dopiero w liceum trojaczki zapragnęły być... osobne! Dotyczyło to zresztą wyłącznie ubioru. Kiedy starszy brat Andrzej zobaczył je po raz pierwszy różnie odziane, zakrzyknął z niedowierzaniem: - Coście z siebie zrobiły! Zupełnie nie mógł oswoić się z widokiem sióstr ubranych, każda w inna sukienkę!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5in21of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_39" xml:id="txt_5.1-ab">Cykoria - pomaga w rzucaniu zaklęć czyniących zło - dziś stwierdza się, że ma związek z bezsennością, wydzielaniem żółci i nieżytami przewodu pokarmowego.</ab>
     <ab n="p6in23of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_39" xml:id="txt_5.2-ab">Dziurawiec - najbardziej skuteczny przeciw knowaniem złych duchów. Potwierdza się zdanie średniowiecznego medyka Paracelsusa, że jest on dobry na wszystko - od stanów zapalnych, poprzez układ pokarmowy, krążenie krwi, rany, choroby skóry - po nerwice i psychozy...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_14" xml:id="txt_6.1-ab">Ale wieczorem spotykały się w rodzinnym domu. Strasznie trudno było wyobrazić sobie, że może być inaczej. Że oto nadejdzie dzień, w którym pierwsza z nich opuści ten dom. Nie, to właściwie było niewyobrażalne.</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_14" xml:id="txt_6.2-ab">7. A jednak. Pierwsza wyszła za mąż Irena. Jej ślub z Maciejem Morawskim, inżynierem chemikiem, odbył się w stanie wojennym. Wszystko na kartki: obrączki, bielizna, weselny szampan, gratulacyjne telegramy ocenzurowane. Radość przez łzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p24in59of:pwn:gazety:C:C0148RES.993.xml_22" xml:id="txt_7.1-ab">I wojna światowa strąciła nam z głowy te cudeńka. Z przesytem formy walczyła z jednej strony genialna wizjonerka mody Coco Chanel, z drugiej - ponury ideolog Lenin. W swoim dawnym kształcie kapelusz nie ostał się. Co prawda, elegantka przez całe międzywojnie miała na głowie kapelusz, ale był on raczej skromny, co bynajmniej nie znaczy, że staniał.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
