<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p634in642of:310-2-000000043" xml:id="txt_1.1-ab">Kiedy książę spostrzegł, że jest pilnowany przez policję, ogarnęła go wściekłość. Dla człowieka, który wymknął się niegdyś z carskiego Petersburga, wymknięcie się z papieskiego Rzymu było drobnostką. Pewnego ranka mieszkańcy Rzymu dowiedzieli się ze zdumieniem, że il buono Polacco wraz z piękną szewcową i potomkiem bawi we Florencji.</ab>
     <ab n="p635in643of:310-2-000000043" xml:id="txt_1.2-ab">Najgorzej na całej sprawie wyszedł signor Luci. Po stracie żony i pensji książęcej biedny szewczyna zapił się podobno z rozpaczy na śmierć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p680in688of:310-2-000000043" xml:id="txt_2.1-ab">Książę Andrzej Poniatowski, porucznik armii francuskiej, odwiedził Polskę w roku 1919 jako członek francuskiej misji wojskowej. Jak mi opowiadano, młody książę szeroko reklamował swoje królewskie pochodzenie, co wzbudziło w Warszawie wielką sensację - szczególnie wśród mieszkańców Starego Miasta.</ab>
     <ab n="p681in689of:310-2-000000043" xml:id="txt_2.2-ab">Ostatnim potomkiem bohatera tej książki, zasługującym na wspomnienie, jest syn ks. Andrzeja Poniatowskiego di Monte Rotondo - również Andrzej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p385in393of:310-2-000000043" xml:id="txt_3.1-ab">Dyplomacja polska wszczyna zabiegi o uzyskanie zgody cesarzowej na spotkanie z królem. Katarzyna, która przed trzema laty podobną ofertę odrzuciła, teraz wyraża aprobatę. Spotkanie ma się odbyć bezpośrednio po wyjeździe imperatorowej z Kijowa. Na miejsce spotkania zostaje wybrany ukraiński Kaniów nad Dnieprem, miasteczko znajdujące się w dobrach ks. Stanisława Poniatowskiego. Jemu więc przypadnie zaszczyt gospodarzenia na zjeździe monarchów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p668in676of:310-2-000000043" xml:id="txt_4.1-ab">Po śmierci ojca książęta di Monte Rotondo - nie krępowani już żadnymi rygorami rodowej tradycji - zorganizowali się w rodzinne Stowarzyszenie Artystyczne dla uprawiania sztuki włoskiej. Na kapitał zakładowy tego niezwykłego przedsięwzięcia złożyły się pozostałości polskich funduszów narodowych oraz nieco operetkowy toskański tytuł książęcy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
