<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1381in1404of:PWN_2002000198" xml:id="txt_1.1-ab">Twój znajomy magun Debren.</ab>
     <ab n="p1382in1405of:PWN_2002000198" xml:id="txt_1.2-ab">- Podkreśliłem to, co do ciebie doszło - wyjaśnił, chyba niepotrzebnie, Debren. - Dużo trzeba przyznać, od siebie nie dodali. Ale ujęli sporo. Kto by pomyślał, że tak można sens wypowiedzi wypaczyć.</ab>
     <ab n="p1383in1406of:PWN_2002000198" xml:id="txt_1.3-ab">Lenda złożyła powoli papier.</ab>
     <ab n="p1384in1407of:PWN_2002000198" xml:id="txt_1.4-ab">- Masz rację - powiedziała, chowając list. - Wygłupiłam się jak nigdy w życiu. Wybacz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1012in1032of:PWN_2002000198" xml:id="txt_2.1-ab">- A z Hanusem co?</ab>
     <ab n="p1013in1033of:PWN_2002000198" xml:id="txt_2.2-ab">Przewróciła plaster sarniny na drugą stronę. Spod czerni i płomieni zaczynały już wyglądać żółtawe żebra trupa. Debren starał się nie patrzeć na coś, co było do niedawna twarzą smolarza.</ab>
     <ab n="p1014in1034of:PWN_2002000198" xml:id="txt_2.3-ab">- Rozsądek nakazywałby zabrać go ze sobą. Goły nie goły, na parę klepsydr zastąpiłby chorą nogę. A jako potworzyca, krwi ciepłej mogłabym się jeszcze napić, gdy już padnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1142in1163of:PWN_2002000198" xml:id="txt_3.1-ab">Coś poruszyło się z tyłu, za ramieniem dziesiętnika. Ten z kuszą? Nie potrafił dojrzeć.</ab>
     <ab n="p1143in1164of:PWN_2002000198" xml:id="txt_3.2-ab">- Debren! - To Lenda krzyczy? - Legnij!</ab>
     <ab n="p1144in1165of:PWN_2002000198" xml:id="txt_3.3-ab">Zastawił się przed cięciem w prawy bok. I padł, wykorzystując impet ciosu. Dopiero waląc ramieniem o ziemię, poczuł strach. To przecież była śmierć. Stojąc, mógł się od biedy bronić. Powalony, nie miał żadnych szans. Co ona...?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1346in1369of:PWN_2002000198" xml:id="txt_4.1-ab">- Kiedy ten list dostałaś? - przerwał jej gwałtownie.</ab>
     <ab n="p1347in1370of:PWN_2002000198" xml:id="txt_4.2-ab">- We wtorek. Pod wieczór - dodała, widząc jak dalece mało usatysfakcjonowała Debren naga informacja o wtorku. - Bram jeszcze nie zamykali, mogła być z grubsza...</ab>
     <ab n="p1348in1371of:PWN_2002000198" xml:id="txt_4.3-ab">- Lenda - rzucił przez zęby - ja o miesiąc pytam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1205in1227of:PWN_2002000198" xml:id="txt_5.1-ab">- Chyba ci te czary na głowę zaszkodziły. Ja trzech kroków...</ab>
     <ab n="p1206in1228of:PWN_2002000198" xml:id="txt_5.2-ab">- Konia nie mamy i sanek też, ale ja mam grzbiet. Poniosę cię.</ab>
     <ab n="p1207in1229of:PWN_2002000198" xml:id="txt_5.3-ab">Rzuciła mu niemal wrogie spojrzenie. Rozumiał ją. Nadzieja boli. I wtedy, gdy odchodzi, i wtedy, gdy powraca.</ab>
     <ab n="p1208in1230of:PWN_2002000198" xml:id="txt_5.4-ab">- Posrasz się, a nie poniesiesz - warknęła. - Kawał baby jestem, a ty byle miecza nie udźwigniesz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p452in467of:PWN_2002000198" xml:id="txt_6.1-ab">Debren udał, że nie zrozumiał.</ab>
     <ab n="p453in468of:PWN_2002000198" xml:id="txt_6.2-ab">- Potem ją związali i do stodoły zawlekli - powiedział. - A w stodole? Jak sądzisz?</ab>
     <ab n="p454in469of:PWN_2002000198" xml:id="txt_6.3-ab">- Nie byłem - oznajmił pospiesznie Olryk. - Przysięgam.</ab>
     <ab n="p455in470of:PWN_2002000198" xml:id="txt_6.4-ab">- Pytam, co sądzisz, a nie czy byłeś. Jak długo to trwało? Zdążyli...?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
