<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p529in541of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_1.1-ab">Czytanie jest u kalwinów powinnością religijną, obowiązkiem wierzącego.</ab>
     <ab n="p530in542of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_1.2-ab">Günter Grass o Celanie czytającym Mandelsztama: "Miało się wrażenie, że odpoczywa od własnego życia".</ab>
     <ab n="p531in543of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_1.3-ab">Maria Janion mówi, że w literaturze są dwa światopoglądy: epicki i tragiczny. Epika: człowiek na tle panoramy historycznej, fresku kultury. Tragedia: jednostka i jej dramat. Tragedia tkwi choćby w tym, że, jak dowodzi życie, piękno zostaje splugawione przez ohydę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1187in1199of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_2.1-ab">W Bogocie spotykam poetę i eseistę kolumbijskiego - Williama Ospinę. Rozmawiamy o mediach: "Media, mówi, powinny nie tylko informować, ale i cywilizować. Ta druga rola, w społeczeństwach zapóźnionych, jest nawet ważniejsza!" A potem dodaje: "Nowoczesność przejawia się nie w technice, ale w ideach. Ktoś może dysponować najnowszą techniką, ale mentalnie, kulturowo należeć do epoki kamienia łupanego".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1966in1978of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_3.1-ab">Wszędzie - nowe nazwiska. W literaturze, w malarstwie, w muzyce. Nowe twarze. Nowe tytuły utworów. Zmiany wart są coraz częstsze i szybsze. Jutro jest już dniem dzisiejszym, aby zaraz stać się przeszłością, historią. Żyjemy w epoce czasu rozciągniętego, wydłużonego. Bo z jednej strony nawet najbardziej odległa przyszłość staje się niezauważalnie teraźniejszością aktualnie przeżywaną, z drugiej - odkrycia archeologiczne cofają udokumentowaną przeszłość coraz bardziej wstecz i wstecz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1611in1623of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_4.1-ab">Wybór otoczenia, środowiska jest ważny, gdyż przecież nie tylko my oddziałujemy na innych - inni także oddziaływają na nas, narzucają nam wzorce zachowań i w dużym stopniu decydują o poziomie naszego myślenia. W izolowaniu się, w odgradzaniu od hołoty, tkwi konieczny warunek higieny umysłowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2308in2320of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_5.1-ab">Demokracja amerykańska zbudowana jest na rzezi Indian i krwawicy afrykańskich niewolników.</ab>
     <ab n="p2309in2321of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_5.2-ab">Metysi (nowa rasa Ameryki Łacińskiej) powstała po wymordowaniu Indian i innych miejscowych plemion, dokonanym przez Hiszpanów i Portugalczyków.</ab>
     <ab n="p2310in2322of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_5.3-ab">Demokracja i nowa rasa to pozytywne fenomeny. Czy więc dobro może być zbudowane tylko na tym, co złe?</ab>
     <ab n="p2311in2323of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_5.4-ab">Internet to początki świata, w którym literatura znajdzie się w rękach amatorów. Każdy bowiem będzie mógł pisać i prezentować swoją twórczość.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1049in1061of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_6.1-ab">Żeby zrozumieć i zasmakować wysokiej kultury, również jej odbiorca musi mieć wysoką kulturę.</ab>
     <ab n="p1050in1062of:IJP:7:310-2-000000301" xml:id="txt_6.2-ab">Życie upływa nam wśród kiczu, w otoczeniu zdominowanym przez kicz. Nawet ci, którzy oddają się sztuce wysokiej, poruszając się w codzienności, ciągle ocierają się o kicz.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
