<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1249in5176of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_1.1-ab">Zabieram się za "śmierć na żywo" - autora nie pamiętam. Już zaraz...zaraz...wstaję z fotela i wyruszam na poszukiwanie tego cosia. Co prawda, wątpie czy to coś da, bo ostatni raz widziałam go na oczy bite trzy lata temu...ale spróbować zawsze można</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1434in5914of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_2.1-ab">Ken Follett - Klucz do Rebeki - niezłe. Co ciekawe raz czytalem sobie właśnie ta ksiażke i tak dla przerwy włączyłem sobie TV a tam na jedynce albo dwójce leci w telewizorni scenka którą przed chwilą czytałem, a to był serial na podstawie tej książki. Przypadek...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1903in7764of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_3.1-ab">Mroczną Wieżę - Rolanda.</ab>
     <ab n="p1904in7767of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_3.2-ab">Czytam chyba jakieś tam skrypty z Historii Architektury, Wrzesień się zbliża. Ale polecam Ojciec Odchodzi, Czerskiego, polecampolecampolecam Świetlickiego - co się da.  A dla młodszych, choć ja to lubię do dziś - do przerwy 0:1 Bahdaja. I w ogóle.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p968in3942of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_4.1-ab">teraz wezmę się (mam nadzieję) za lektury, które mamy czytać przez wakacje: "Chłopi" tom 1, fragmenty "Nad Niemnem" i "Inny świat" - to ostatnie chyba najlepiej mi wejdzie... chociaż wolę czytać "Nienawiść" - wiecie lektury zawsze idą tak ciężej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p953in3889of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_5.1-ab">Serge Kahili King - "Szaman miejski" "Szamanizm jest szczególnym rodzajem uzdrawiania, a szamanizm hawajski jest szczególnym rodzajem szamanizmu. Wyróżniającą cechą szamana, niezależnie od kultury, jest jego zaangażowanie i twórcze działanie. Ani wiedza, ani zrozumienie, ani też bierna akceptacja nie są wystarczające, by nieść pomoc. Szaman zagłębia się w doświadczenia życiowe przy pomocy umysłu i zmysłów, spełniając rolę współtwórcy..."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p44in187of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_6.1-ab">Ja czytam niestety "Faraona" lektura... jest strasznie gruba i ma dwa tomy... Haaa...ale przeczytalam juz 1 rozdzial hehehe...</ab>
     <ab n="p45in192of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_6.2-ab">Ja czytałam Krzyżaków i tak nie całych, a w wolnym czasie "Dziewczynkę z Szóstego Księżyca" - książka raczej dla młodszych...</ab>
     <ab n="p46in196of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_6.3-ab">Ja teraz sie wziełam za "Imię Róży". Dosyć trudna książka ale jakoś przebrne:)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p257in1033of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_7.1-ab">Akurat czytam "Wróć Aleksandrze" - Krystyny Siesickiej Polecam jej książki, a szczególnie laską "Jezioro osobliwości" Tytuł nie brzmi zachęcająco, ale książka fajna... Niedawno skończyłam "Dziecko Noego" - Eric Emmanuel Schmitt Napisał niezłą książeczke No i naturalnie przeczytałam "Harry Potter i Książe Półkrwi"... Polecam wszystkim 6 części przygód czarodzieji ...  B)</ab>
     <ab n="p258in1042of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_7.2-ab">Skończylam czytać "Szlone życie Rudolfa" Extra!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1166in4826of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_8.1-ab">Na dzień obecny kontynuuję czytanie biografii Nerona. Ale tak po za tym prawie codziennie wracam tez do Fight Clubu. Moge ta książke cczytac cały czas. Otwieram na danym fragmencie i jazda:) Nigdy sie jescze nie spotkałam z tak błyskotliwym językiem i zawartej w tej ksiazce filozofii bohatera:)</ab>
     <ab n="p1167in4829of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_8.2-ab">Rosiek Barbara Kokaina i wypadałoby Antygonę Sofoklesa. oh jak ja nie lubie lektur.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1617in6624of:PECLRA:forumowisko.pl_8458" xml:id="txt_9.1-ab">Ekhem To pierwsze ostrzeżenie które dostałam od moderatora xD Jak pisałam posta, to zaczynałam czytać Makbeta, teraz skończyłam i stwierdzam, że wcale nie jest taki zły. Jednak żeby wszystko zrozumieć musiałabym jeszcze conajmniej jeden raz przeczytać Teraz Księżniczka - Andrzej Pilipiuk</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
