<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p79in87of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_1.1-ab">– może po odpowiednich kursach jak to się teraz nazywa. pijarowych</ab>
     <ab n="p80in88of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_1.2-ab">– nauczanie mechaniczne. prawda ? czyli tu w tym względzie ona będzie rzeczywiście sprawna i cała reszta. która. która no jest na takim poziomie na jaki im pozwala ich. zasobność portfela</ab>
     <ab n="p81in89of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_1.3-ab">– pablik rilejszyn który ma nam zastąpić dobre wychowanie</ab>
     <ab n="p82in90of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_1.4-ab">– tak</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p121in129of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_2.1-ab">– ale bo polskich uczniów uczą jeszcze nauczyciele polscy natomiast program kształcenia nauczycieli to jest kolejny problem który wyrasta przed nami. panie pośle jeszcze mam nadzieję że zdążymy o tym powiedzieć odbierzmy telefon dobrze ? bardzo proszę halo telewizja Trwam i radio Maryja słuchamy</ab>
     <ab n="p122in130of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_2.2-ab">– halo ?</ab>
     <ab n="p123in131of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_2.3-ab">– szczęść Boże</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p29in37of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_3.1-ab">– na ile one są adekwatne e trzy procenty ale widać tutaj panie pośle dosyć specyficzne zainteresowania informatyczne Platformy Obywatelskiej. poprzez poszczególne sektory. sektory. właśnie. gabinetów począwszy od ministra sprawiedliwości a rozpoczynając rok szkolny kończymy na</ab>
     <ab n="p30in38of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_3.2-ab">– zaczęliśmy od laptopów i kończymy na laptopach no w wydaniu rządu premiera Tuska</ab>
     <ab n="p31in39of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_3.3-ab">– Tuska tak kolejny niezbędny krok jak to ocenia pani minister Hal to jest to jest oczywiście decentralizacja edukacji</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p62in70of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_4.1-ab">– tak ta ta</ab>
     <ab n="p63in71of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_4.2-ab">– to tak jak poseł Czesław Hoc również często mówi że trudno by zakontraktować pożary chociażby i tutaj wyliczyć ile razy straż ogniowa ma do. takich wypadków wyjeżdżać</ab>
     <ab n="p64in72of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_4.3-ab">– bez zrozumienia podstawowej tezy. a myślę że kole kolegom z Platformy tej tego zrozumienia brakuje. że edukacja jest dziedziną. inwestowania w kapitał intelektualny</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p72in80of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_5.1-ab">– powiedziałbym tak dla tych którzy mają zasobne portfele ułatwienia na pewno będą. dla tych którzy mają. poziom. wynagrodzenia. taki jak niestety większość społeczeństwa polskiego no niekoniecznie są to ułatwienia a bardzo często są to utrudnienia prawda ?</ab>
     <ab n="p73in81of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_5.2-ab">– tylko panie pośle wychowania nie przełożymy na grubość portfela</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p46in54of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_6.1-ab">– ale matematycy ale matematycy mają to do siebie że znają różne sztuczki matematyczne. rachunek prawdopodobieństwa. znają różne. działania które potrafią. bardzo często ukryć. pewne pewne procesy w tym w tym względzie i wytłumaczyć opinii publicznej. że. niejednokrotnie tak bywało że nawet dwa dodać dwa to nie czy dwa razy dwa to nie cztery</ab>
     <ab n="p47in55of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_6.2-ab">– nie wychodziło cztery</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p13in21of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_7.1-ab">– ale musi uczyć się matematyki. do ostatnich. egzaminów maturalnych</ab>
     <ab n="p14in22of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_7.2-ab">– no tak. w sposób. powiem tak w sposób wyrachowany. rządzić będzie. ale czy w sposób taki który będzie. dlatego nawiązuję do tej matematyki w sposób wyrachowany tak. ale czy w sposób taki który będzie odpowiadał narodowi polskiemu. który będzie dostrzegał jego. potrzeby tego narodu. i zwracał uwagę na pewne wartości. tu mam poważne wątpliwości</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in10of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_8.1-ab">– witam serdecznie księdza witam wszystkich państwa</ab>
     <ab n="p3in11of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_8.2-ab">– rozpoczął się nowy rok szkolny rozpoczęły się zapewne też i problemy nie tylko dla dzieci i nauczycieli ale i dla rodziców. czy rzeczywiście panie pośle jest tak że. kiedy nie ma co się zaproponować to trzeba reformować ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p149in157of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_9.1-ab">– w poprzedniej kadencji ile było takich propozycji ?</ab>
     <ab n="p150in158of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_9.2-ab">– co najmniej przez ten pierwszy rok było kilka</ab>
     <ab n="p151in159of:PELCRA:medialne:711-3-010000069" xml:id="txt_9.3-ab">– sami widzimy jakie są proporcje. istota edukacji panie pośle. leży leży. w długomyślności kto patrzy w przyszłość myśli o przyszłości sieje las. jaki człowiek wyrośnie po i jaki Polak wyrośnie po. po reformach edukacyjnych. autorstwa Platformy Obywatelskiej. aż strach pomyśleć</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
