<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2849in84081of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001449" xml:id="txt_1.1-ab">Jakto po co? Aby zarabiać pieniądze! Zwróć uwagę na paniczne wręcz w swym brzmieniu negatywne porównanie do zwyczajnego wiaderka. Boją się, aby ktoś nie chwycił pomysłu i nie kupując od nich wiaderka wykorzystał to, które ma w domu :-) A cena jest zabójcza. Podejrzewam że przy typowych kosztach produkcji takich wytłoczek plastikowych producent zarabia pewnie 95-98%. I o to mu chodzi :-))</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p250in7150of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001449" xml:id="txt_2.1-ab">Naszego Piotrusia w zasadzie od początku fascynowały cienie. Najpierw nasze, takie na ścianie od lampki, potem jego własny. Nigdy się nie bał. Teraz ma roczek i czasem bawimy sie w cienie na ścianie. Jemu to trochę śmiesznie i nieporadnie wychodzi, ale zabawa jest przednia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p702in19508of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001449" xml:id="txt_3.1-ab">[ciach całe mnóstwo niepotrzebnie zacytowanych linii] słowem Zaparciem?!!! A prosiło się tyle razy: ciąć cytaty. Dziwnie się czyta dyskusję: reklamy-zaparcie-reklamy. Wiem, że na sam widok wielu reklam można dostać zatwardzenia (głównie mózgu), ale bez przesady.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2123in62949of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001449" xml:id="txt_4.1-ab">Słuchajcie - w książce o kotach rasowych znalazłam kotka o identycznym umaszczeniu. Jego nazwa to KOT KRÓTKOWŁOSY BRYTYJSKI SZYLKTRETOWY. Piszą o nim, że jest to zwierze inteligentne o czułym i pogodnym usposobieniu. Jest jedną z najdawniej uznanych kocich ras krótkowłosych, prezentowanych na pierwszych XIX-wiecznych wystawach. Nie wiem, czy ta nasza kupka nieszczęścia jest rasowym kotkiem, ale wygląda identycznie jak ten ze zdjęcia w książce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1378in39618of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001449" xml:id="txt_5.1-ab">Wiesz, w Gdyni w jednej aptece bez recepty dostanie się praktycznie wszystko (trzeba się tylko z Panią aptekarką odpowiednio wcześniej zaprzyjaźnić), ale to przecież nie o to chodzi. Jeśli coś jest na receptę, to nie dlatego, by utrudnić nam życie, ale żebyśmy go zbyt szybko nie zakończyli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2929in86381of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001449" xml:id="txt_6.1-ab">Gdy Asiula ząbkowała używałam Dentinoxu, jest jeszcze inny środek - Calgel. Zarówno Julce jak i Asiuli podawałam Lek homeopatyczny z rumianku - Chmomilla. Jak ręką odjął!!! Asiulę bolały chyba 2 zęby przy wyżynaniu. Julka źle przechodziła tzw podchodzenie ząbków. Samo wyżynanie już spokojnie - ma teraz 6. Ostatnio przebiła się lewa górna 2!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
