<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in48of:PECLRA:forumowisko.pl_71194" xml:id="txt_1.1-ab">Quster nie wiem skąd to wygrzebałeś ale przyznam, że moim skromnym zdaniem i poznaniem miejscami bardzo naciaganie skonstruowana argumentacja. Ot kolejna z wielu koncepcja na kwestie braku imienia w NT i tyle. Ponieważ odniesienie się do niej będzie wymagać więcej nakładu pracy i czasu ustosunkuje się do Twojej wypowiedzi w wolniejszej od pracy zawodowej chwili.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p178in2120of:PECLRA:forumowisko.pl_71194" xml:id="txt_2.1-ab">Witam! Dla mnie tak ale wiem, że moje słowa w tej chwili nie podparte Tekstami Biblii są mało warte. choć tekst do którego się odniosłam właśnie o tym mówi. Ale ok podam konkrety dlaczego tak uważam nie inaczej. Trochę czasu ok?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p136in1786of:PECLRA:forumowisko.pl_71194" xml:id="txt_3.1-ab">Pisałaś, i to wielokrotnie, sam sprawdziłem, że Izraelici nie znali formy majestaticus pluralis w odniesieniu do Boga. Odpisałem więc, że nie jest to zgodne z prawdą. Nieładnie się wykręcać i zaprzeczać własnym zapisom. Już Ci pisałem, że interpretacja Biblii, to nie takie łatwe, jak Ci się wydaje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p20in370of:PECLRA:forumowisko.pl_71194" xml:id="txt_4.1-ab">Więc oboje przedstawiliśmy swoje stanowisko lub jak wolisz zrozumienie w tej kwestii więc nie będę pisał kolejnych wielowątkowych postów za którymi z uwagi na ich rozciągliwość zbytnio nie przepadam. Jednak mam pytanie: Dlaczego uważasz, że się odosabniam i na jakiej podstawie tak twierdzisz?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p86in1340of:PECLRA:forumowisko.pl_71194" xml:id="txt_5.1-ab">Szloma daj spokój. Ja nie oczekuje, ani nie domagam się szacunku, ani też nie masz za co mnie przepraszać bo niczym mnie nie uraziłeś. Po prostu chodziło mi o wyjaśnienie pewnych kwesti. Ale powiem Ci zostań ty tutaj a temy driugiemu co cie zmienia odbierz kluczyki od "tego auta".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p186in2168of:PECLRA:forumowisko.pl_71194" xml:id="txt_6.1-ab">Według mnie jedno nie wyklucza drugiego a nawet się uzupełnia. Jeden jest Ojciec który plan zbawienia i wykonanie jego powierzył synowi. I wydaje mi się, że od początku wygnania z Edenu JCH już przygotowywał do świat na to. Dlatego i lud wybrany i objawienie Boga w pogańskim świecie. JCH przygotowywł świat na swoje przyjście. Lud swój wyzwoli z niewoli grzechu i poprowadzi do Ojca. Pokój</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p212in2393of:PECLRA:forumowisko.pl_71194" xml:id="txt_7.1-ab">15 Powiedział im: "A wy jak mówicie, kim jestem?" 16 Odpowiadając, Szymon Piotr rzekł: „Tyś jest Chrystus, Syn Boga żywego”. 17 Na to Jezus rzekł do niego: "Szczęśliwy jesteś, Szymonie, synu Jonasza, gdyż nie objawiły ci tego ciało i krew, lecz mój Ojciec, który jest w niebiosach."</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
