<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p63in71of:310-2-000000038" xml:id="txt_1.1-ab">Dalszymi dokumentami podpisanymi w Moskwie, których treści już jednak nie ujawniono, były: tajny protokół dotyczący przesiedlenia osób narodowości niemieckiej z obszarów, które znalazły się w strefie radzieckiej, oraz osób narodowości białoruskiej i ukraińskiej ze strefy niemieckiej. Przesiedlenie miało być dobrowolne, tzn. obejmowało osoby, które wyraziły życzenie opuszczenia dotychczasowego miejsca zamieszkania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p68in76of:310-2-000000038" xml:id="txt_2.1-ab">Nazajutrz korespondent "Prawdy" przekazał z Berlina następującą informację:</ab>
     <ab n="p69in77of:310-2-000000038" xml:id="txt_2.2-ab">"Wszystkie gazety na pierwszych kolumnach drukują wiadomość z Moskwy o obiedzie, jaki odbył się na Kremlu na cześć niemieckiego ministra spraw zagranicznych Ribbentropa. Podkreśla się, że obiad na Kremlu upłynął w wyjątkowo serdecznej atmosferze. W szeregu toastów wyrażono wolę dalszego pogłębiania i umacniania stosunków politycznych i gospodarczych między Niemcami i ZSRR".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p113in121of:310-2-000000038" xml:id="txt_3.1-ab">"1. Ewakuację wojsk niemieckich ze wszystkich terytoriów okupowanych; 2. Rozwiązanie partii nazistowskiej i rozpisanie wolnych wyborów; 3. Położenie kresu dyktaturze; 4. Przywrócenie dawnej niemieckiej granicy wschodniej sprzed wojny; 5. Masową redukcję potencjału wojskowego, aby zapobiec na przyszłość nowej agresji; 6. Kontrolę zbrojeń; 7. Postawienie pod sąd przywódców nazistowskich i zbrodniarzy wojennych".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p66in74of:310-2-000000038" xml:id="txt_4.1-ab">Minister wskazał następnie na osiągnięte wczoraj między rządem Niemiec i rządem ZSRR porozumienie w sprawie obszernego programu ekonomicznego, który przeniesie korzyść obu mocarstwom. Na zakończenie p. von Ribbentrop oświadczył:</ab>
     <ab n="p67in75of:310-2-000000038" xml:id="txt_4.2-ab">"Rozmowy toczyły się w szczególnie przyjacielskiej i wspaniałej atmosferze.Jednakże przede wszystkim chciałbym odnotować wyjątkowo serdeczne przyjęcie, jakie zgotował mi rząd radziecki, a szczególnie pp. Stalin i Mołotow".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
