<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c1:c1252res.000.xml_4" xml:id="txt_1.1-ab">COSMO: Leniwy egocentryk?</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c1:c1252res.000.xml_4" xml:id="txt_1.2-ab">A.Ch.: Może. Wszyscy aktorzy są w jakimś stopniu skoncentrowani na sobie i na swojej pracy. Aktorstwo bardzo pochłania i to przenosi się na życie prywatne. Zauważ, że większość aktorów, reżyserów nie ma żadnego hobby. Można powiedzieć, że moje hobby to ja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c1:c1173res.998.xml_38" xml:id="txt_2.1-ab">Czy można w jakiś sposób uchronić się przed negatywnym działaniem pogody? W pewnym stopniu tak. Zespół Prognoz Biometeorologicznych codziennie podaje wiadomości dla meteoropatów, czyli biometeorologiczną interpretację prognozy pogody. Przepuściwszy informację o pogodzie przez odpowiednią aparaturę i komputery, biometeorolodzy otrzymują dokładne dane, czego powinni się wystrzegać meteoropaci.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p47in104of:pwn:gazety:c1:c1252res.000.xml_40" xml:id="txt_3.1-ab">Kosmetyki do makijażu na lato, w których ukryte zostały złociste, gorące promienie słońca.</ab>
     <ab n="p48in106of:pwn:gazety:c1:c1252res.000.xml_40" xml:id="txt_3.2-ab">Właśnie teraz, kiedy opalanie już dawno wyszło z mody, potrzebuje ich twoja skóra, oczy, usta, a także włosy, abyś latem promieniała ciepłymi, opalizującymi kolorami natury. Dzięki nim nie wychodząc na słońce, ubierzesz się w złociste, pełne blasku i zmysłowości letnie brązy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c1:c1255res.999.xml_22" xml:id="txt_4.1-ab">COSMO: A od partnera?</ab>
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c1:c1255res.999.xml_22" xml:id="txt_4.2-ab">O.N.: Wbrew pozorom w filmie partner nie jest tak bardzo istotny. Można zagrać bez niego, a potem go dokręcić. W teatrze byłoby to niemożliwe.</ab>
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c1:c1255res.999.xml_22" xml:id="txt_4.3-ab">COSMO: Czy praca w filmie cię pochłania?</ab>
     <ab n="p27in64of:pwn:gazety:c1:c1255res.999.xml_22" xml:id="txt_4.4-ab">O.N.: Zapominam wtedy o bożym świecie. Całą energię i myśli oddaję pracy. Nie zdążyłam się jeszcze nią nacieszyć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c1:c1175res.001.xml_32" xml:id="txt_5.1-ab">Agnieszka Strumiłowska opowiedziała mi historię z jej czasów studenckich. Asystent prowadzący zajęcia zapytał grupę, czy są jakieś wątpliwości związane z nowym zagadnieniem, po czym dorzucił: "Czy panie też zrozumiały?". Jedna z dziewczyn podeszła i uderzyła go w twarz. - Należało mi się - przyznał po wszystkim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_35" xml:id="txt_6.1-ab">Poszukaj pracy w mediach - prasie, agencjach informacyjnych, telewizji, radiu. Poczujesz się jak ryba w wodzie w działach public relations, firmach doradztwa personalnego. Rozkwitniesz też w niedużej firmie "z ludzką twarzą", gdzie szef wie, kto ile ma dzieci, a pracownicy pamiętają o imieninach, urodzinach i małych rocznicach.</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_35" xml:id="txt_6.2-ab">Żeby dokonać wyboru, musisz pomyśleć o życiu długoterminowo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:c1:c1173res.998.xml_31" xml:id="txt_7.1-ab">Mówienie o samobójstwie lub śmierci - statystyki dowodzą, że co drugi samobójca wspominał o tym w rozmowach z innymi.</ab>
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c1:c1173res.998.xml_31" xml:id="txt_7.2-ab">Grożenie samobójstwem.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c1:c1173res.998.xml_31" xml:id="txt_7.3-ab">Nagłe zainteresowanie tematyką śmierci.</ab>
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:c1:c1173res.998.xml_31" xml:id="txt_7.4-ab">Uwagi: "nie będę cię już więcej martwić", "może wreszcie odnajdę spokój" - są próbą zwrócenia na siebie uwagi, zakodowanym wołaniem o pomoc.</ab>
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:c1:c1173res.998.xml_31" xml:id="txt_7.5-ab">Zaniedbanie w wyglądzie zewnętrznym, w życiu towarzyskim, w pracy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_17" xml:id="txt_8.1-ab">Zapomnij też o wszelkich środkach uśmierzających ból.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_17" xml:id="txt_8.2-ab">Znamy lepszy sposób. Odpoczynkiem i gimnastyką zarazem będzie dla twoich nadwerężonych gałek ćwiczenie z obrazkiem poniżej.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_17" xml:id="txt_8.3-ab">1. Trzymając tę stronę w swojej naturalnej odległości czytania, patrz na rysunek obok. Skoncentruj się na przestrzeni pomiędzy dwoma profilami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_1" xml:id="txt_9.1-ab">Rebecca Romijn-Stamos dzieli się z nami sekretami swojej urody.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_1" xml:id="txt_9.2-ab">- W jaki sposób dbasz o siebie latem?</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_1" xml:id="txt_9.3-ab">- Niestety mam tłustą skórę, dlatego szczególnie latem polecam nawilżająco-matujący krem Estee Lauder Clear Difference Oil Control Hydrator, który na długo matuje cerę i głęboko ją nawilża. Staram się jak najmniej malować o tej porze roku, szczególnie na plaży.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c1:c1258res.999.xml_27" xml:id="txt_10.1-ab">Cellulitis można leczyć jak każdą inną chorobę. Najbardziej inwazyjną i jednocześnie najbardziej znaną metodą pozbycia się tej przypadłości jest chirurgiczne odsysanie tłuszczu (liposukcja). Jest to zabieg drogi, mający zalety, ale również niekorzystne konsekwencje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p58in126of:pwn:gazety:c1:c1245res.000.xml_25" xml:id="txt_11.1-ab">"Zaborcze kobiety są często przekonane, że jedyne, co mają facetowi do zaoferowania, to własne ciało. Kupczą więc swą fizycznością, co im wychodzi bokiem" - pisze Kara Oh w książce "Faceci bez tajemnic" (Avambre, 1999).</ab>
     <ab n="p59in128of:pwn:gazety:c1:c1245res.000.xml_25" xml:id="txt_11.2-ab">Jak być gorąca, ale przy okazji się nie spalić? Możesz wzorować się na cieszącej się powodzeniem u mężczyzn koleżance lub gwieździe z klasą, jak choćby Gwyneth Paltrow czy Grace Kelly.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p64in138of:pwn:gazety:c1:c1251res.001.xml_28" xml:id="txt_12.1-ab">Karol kupił sobie po prostu kilkunastoletnią Zośkę w Stambule od matki prostytutki i stręczycielki. Nie byłoby w tym nic nadzwyczajnego, gdyby nie fakt, że w Polsce zrobiła Glavani niesłychaną karierę, kończąc jako arystokratka i pani na legendarnej Sofiówce. Nie zawdzięczała tego jednak swoim walorom intelektualnym</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_16" xml:id="txt_13.1-ab">Olimpijskie szaleństwo na dobre opanowało media. Trudno zachować olimpijski spokój. Jeśli jesteś zapaloną miłośniczką sportu i wielbicielką umięśnionych sportowców, nie trzeba cię zachęcać do odwiedzin na poniższych witrynach.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_16" xml:id="txt_13.2-ab">Jeśli nie jesteś - może nią zostaniesz.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_16" xml:id="txt_13.3-ab">Internetowa wycieczka pod hasłem "Olimpiada 2000" jest świetnym pretekstem do poznania historii igrzysk olimpijskich, najmniejszego kontynentu świata i miasta Sydney czy spełnienia patriotycznego obowiązku w postaci złożenia życzeń polskim sportowcom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:c1:c1251res.001.xml_4" xml:id="txt_14.1-ab">Nowy trend na nowe milenium - nie wszystko będzie można kupić. Artystyczne kalendarze, wydawane przez pasjonatów dla prestiżu i zabawy, można jedynie dostać, wylosować lub wylicytować na aukcji.</ab>
     <ab n="p31in72of:pwn:gazety:c1:c1251res.001.xml_4" xml:id="txt_14.2-ab">Testino dla Pirelli. Już legenda - najpiękniejsze modelki i najsłynniejsi fotografowie: Avedon, Newton, a w 2001 Mario Testino. Wcześniejsze edycje można kupić w wydaniu albumowym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c1:c1249res.000.xml_13" xml:id="txt_15.1-ab">COSMO: W której z ról czujesz się lepiej: diabolicznej femme fatale czy nieśmiałej dziewicy?</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c1:c1249res.000.xml_13" xml:id="txt_15.2-ab">M.O.: Nie mam ulubionego typu ról. Postać musi być interesująca, dobrze skonstruowana. Bardzo ważny jest dla mnie także scenariusz. Nie czułabym się dobrze grając nawet rewelacyjną rolę w marnej opowieści.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:c1:c1245res.000.xml_33" xml:id="txt_16.1-ab">Większe firmy starają się dbać o swój wizerunek i postępować zgodnie z obowiązującym prawem. Chociaż i tym zdarza się nie przestrzegać niektórych paragrafów prawa pracy.</ab>
     <ab n="p43in96of:pwn:gazety:c1:c1245res.000.xml_33" xml:id="txt_16.2-ab">Na co najczęściej skarżą się pracownicy? Na niewypłacanie wynagrodzenia. Dotyczy to prawie połowy skarg, które docierają do Państwowej Inspekcji Pracy. Firmy nie płacą za godziny nadliczbowe, pracę w nocy, w niedziele i święta. Zaniżają lub w ogóle nie wypłacają ekwiwalentów za niewykorzystane urlopy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p38in86of:pwn:gazety:c1:c1193res.000.xml_18" xml:id="txt_17.1-ab">COSMO: Nie lubisz siebie takiej?</ab>
     <ab n="p39in88of:pwn:gazety:c1:c1193res.000.xml_18" xml:id="txt_17.2-ab">E.S.: Nie, bo może za poważnie traktuję miłość. A lubię mężczyzn dojrzałych i dowcipnych, jak Woody Allen chociażby. Wygląd jest najmniej ważny. Prawda jest taka, że przystojni mężczyźni w ogóle mi się nie podobają, męska uroda wręcz mnie drażni.</ab>
     <ab n="p40in90of:pwn:gazety:c1:c1193res.000.xml_18" xml:id="txt_17.3-ab">COSMO: Wniosek z tego, że może być jeszcze gruby i łysy!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_33" xml:id="txt_18.1-ab">Kolejnym typem osobowości narcystycznej jest "borderline", objawiająca się potrzebą lgnięcia do ludzi, szukania ciągłej akceptacji i uznania. W tym jednak przypadku poczucie własnej doskonałości - uzależnione od opinii otoczenia - może trwać zaledwie chwilę i dość szybko przejść w stan depresyjny. Choć na zewnątrz osoby te sprawiają wrażenie pewnych siebie i wiecznie zadowolonych, w głębi mogą czuć się niespełnione w pracy lub postrzegać się jako życiowych nieudaczników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p50in110of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_56" xml:id="txt_19.1-ab">Czy jesteś prawdziwą Wagą?</ab>
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_56" xml:id="txt_19.2-ab">Jeśli przynajmniej trzy z poniższych stwierdzeń nie pasują do ciebie, twój Księżyc lub ascendent znajdują się prawdopodobnie w innym znaku.</ab>
     <ab n="p52in114of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_56" xml:id="txt_19.3-ab">1. Perfekcjonizm to twoja dewiza.</ab>
     <ab n="p53in116of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_56" xml:id="txt_19.4-ab">2. Nie starasz się być lubiana - po prostu jesteś.</ab>
     <ab n="p54in118of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_56" xml:id="txt_19.5-ab">3. Przyjaciele i znajomi uwielbiają twój bezproblemowy stosunek do życia.</ab>
     <ab n="p55in120of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_56" xml:id="txt_19.6-ab">4. Lubisz być w centrum zainteresowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p31in72of:pwn:gazety:c1:c1190res.999.xml_20" xml:id="txt_20.1-ab">To postawa seksualnej anarchii, która uznaje, że nie ma w dziedzinie życia seksualnego niczego, co mogłoby zostać uznane za amoralne. Nawet przemoc i krzywda. Nie dopuszcza żadnej kontroli, nie uznaje żadnych norm, nie widzi żadnych granic.</ab>
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:c1:c1190res.999.xml_20" xml:id="txt_20.2-ab">Osobiście uważam, że najbardziej godna polecenia jest postawa liberalna. Wiąże bowiem seks ze... zdrowym rozsądkiem i pozwala uniknąć grzechu gorszego niż seksualna wolność - grzechu hipokryzji. n</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1193res.000.xml_23" xml:id="txt_21.1-ab">Urodził się 29 grudnia 1971 roku w Londynie. Jego rodzice - nauczyciele szkolni - dali mu imię po kontrowersyjnym bohaterze książki Thomasa Hardy'ego "Jude the Obscure". Polskie tłumaczenie: "Juda nieznany" nie oddaje w pełni użytego określenia. "Obscure" znaczy mroczny, niespokojny, tajemniczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c1:c1258res.999.xml_26" xml:id="txt_22.1-ab">1. Urządź oficjalny bojkot walentynek organizując imprezę samotników. Bycie z kimś nie jest wcale obowiązującym standardem.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c1:c1258res.999.xml_26" xml:id="txt_22.2-ab">2. Na debilne pytanie rodziny: "Dlaczego nie masz chłopaka?", odpowiadaj z niewinnym uśmiechem: "Ponieważ jestem lesbijką" - przy odrobinie szczęścia na jakiś czas dadzą ci spokój.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c1:c1193res.000.xml_18" xml:id="txt_23.1-ab">COSMO: W którymś z programów telewizyjnych, ubrana w strój markizy, z olbrzymim wachlarzem w dłoni mówiłaś: "Chłopaki, o coś innego mi chodzi, możecie schować te plastikowe pistolety"...</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1193res.000.xml_18" xml:id="txt_23.2-ab">E.S.: ...Poskarżcie się mamusi i tatusiowi, że nie byliście wystarczająco kochani. Nic z tego, pif-paf! Nie wypaliło! Chłopaki, szczerze? Śmieszy mnie ta zabawa w barbarzyńcę, bezmyślne opróżnianie butelek pod krzyżówkę Mickiewicza z amerykańskim hamburgerem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1194res.998.xml_15" xml:id="txt_24.1-ab">Pamiętasz, jak bardzo broniłaś się w dzieciństwie przed piciem tranu, mimo że rodzice przekonywali cię, jaki jest zdrowy? Dziś twoją dietę możesz uzupełnić kapsułkami zawierającymi olej z wątroby halibuta. Stanowią one bogate źródło naturalnych witamin A i D, które poprawiają stan skóry i włosów, wzmacniają kości, zapobiegają osłabieniu wzroku i tzw. kurzej ślepocie, a także chronią przed rakiem. Preparat można kupić bez recepty w aptekach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_49" xml:id="txt_25.1-ab">W dodatku piwa specjalnie adresowanego do osób najbardziej wyrafinowanych, czyli do... kobiet. Piwa bez cienia goryczy. O delikatnym smaku owocowym. Zachowującego jednocześnie złocisty, klarowny kolor. Z pyszną pianką. Wyprodukowanego na bazie specjalnej receptury rodem z Przylądka Dobrej Nadziei. O orzeźwiających właściwościach, co sprawdza się przede wszystkim latem, ale może być cenne i w innych porach roku. Piwa nowej generacji, dla doceniających nowe doznania, czyli dla ciebie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_25" xml:id="txt_26.1-ab">Pomyśl też o innej możliwości. Internet pozwala komunikować się poprzez rozliczne kanały rozmów w czasie rzeczywistym. Wybierz dowolny chat, umów się z przyjacielem na określoną godzinę i rozmawiaj do woli. Jeśli chcesz być pewna, że nikt nie podgląda waszego sam na sam, wybierz zagraniczny serwer i rozmawiaj po polsku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_42" xml:id="txt_27.1-ab">Lili Marlene - niewielki pub niedaleko molo, w wystroju wnętrza dominują drapieżne motywy zwierzęce.</ab>
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_42" xml:id="txt_27.2-ab">Pod psią i kocią łapą - kameralna knajpka, w sam raz na ploteczki.</ab>
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_42" xml:id="txt_27.3-ab">Restauracja Balzac - spróbujesz tu dań wykwintnej francuskiej kuchni.</ab>
     <ab n="p31in72of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_42" xml:id="txt_27.4-ab">Non-Stop - lokal dla młodych tuż przy wejściu na molo; muzyka dyskotekowa, co kilka dni karaoke.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1258res.999.xml_26" xml:id="txt_28.1-ab">Na pewno istnieją kobiety, dla których samotność jest stanem upragnionym, wymarzonym i którego wcale nie zamierzają zmieniać, ale nie o nich jest ten tekst. Jest o kobietach, które, kiedy nikt nie widzi, zamykają oczy, wyobrażając sobie leżącego obok ukochanego, do którego można się przed snem przytulić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_13" xml:id="txt_29.1-ab">Ma na twoim ciele swoje ulubione miejsce.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_13" xml:id="txt_29.2-ab">Jego język dokładnie zna wszystkie najbardziej sekretne zakamarki.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_13" xml:id="txt_29.3-ab">Właśnie gdy bałaś się, że to już koniec, zdajesz sobie sprawę, że najlepsze wciąż jeszcze przed tobą.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_13" xml:id="txt_29.4-ab">Dwie minuty po wszystkim myślisz: "To jest ten rodzaj seksu, o którym robią filmy i piszą w książkach!".</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1176res.000.xml_13" xml:id="txt_29.5-ab">Dwie godziny później myślisz: "Kiedy możemy to zrobić znowu?".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1178res.999.xml_28" xml:id="txt_30.1-ab">Gdyby z takiego nierozsądnego myślenia wyrastało się jak z dziecięcych ubrań, nie byłoby większego problemu. Jednak często, nawet kiedy jesteśmy dorosłe, nie potrafimy przestać porównywać się z innymi. Solą w oku jest nam czyjeś lepiej urządzone mieszkanie, błyskotliwsza inteligencja czy nowszy model samochodu. Stale próbujemy być lepsze od innych, prześcignąć ich choćby o włos. Sukces znajomych automatycznie oznacza naszą porażkę, sprawia, że czujemy się gorsze, bezwartościowe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c1:c1249res.000.xml_6" xml:id="txt_31.1-ab">Lou Paget, autor książki "Jak być wspaniałym kochankiem" ("How To Be a Great Lover", Piat), radzi, co następuje: zegnij twój palec wskazujący i dwa środkowe, tak aby wystawały kostki. Potem, używając płaskiej części palców, tej pomiędzy kostkami, zacznij pocierać i ugniatać lekko perineum. Gdy on zbliża się do orgazmu, uciśnij to miejsce mocno... i wyślij go do seksualnego raju.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c1:c1245res.000.xml_5" xml:id="txt_32.1-ab">Darabont zdecydował się ponownie sięgnąć po powieść S. Kinga i zrealizował filmową adaptację "Zielonej mili". Cała historia zaczyna się w domu starców, gdzie Paul Edgecomb (Tom Hanks) opowiada historię sprzed 60 lat, gdy pracował jako nadzorca więzienia, gdzie przebywali skazani na śmierć przestępcy. Trzymający w napięciu film, pokazujący, że cuda zdarzają się w najmniej oczekiwanym miejscu i czasie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c1:c1173res.998.xml_27" xml:id="txt_33.1-ab">Na darmo trzymacie się za ręce i usypiacie na "łyżeczkę". Wystarczy mała sprzeczka, aby przeszłość wypadła z szafy jak kościotrup. Co więc robić? Nie kleić pękniętej filiżanki na siłę. Musicie dać sobie czas na wysapanie z siebie złości, na powściekanie się na drugą stronę i wykrzyczenie: "To wszystko twoja wina!". Dopiero wtedy, gdy przestaniecie patrzeć na siebie wilkiem i zatęsknicie za swoją obecnością, będziecie mieli szansę na konstruktywną zgodę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p40in90of:pwn:gazety:c1:c1194res.998.xml_26" xml:id="txt_34.1-ab">Nie chcemy, by ktokolwiek kwestionował twoją wartość jako pracownika z zupełnie innych powodów niż zawodowe. Dlatego, jeżeli zdecydowałaś się na biurowy romans, bądź dyskretna:</ab>
     <ab n="p41in92of:pwn:gazety:c1:c1194res.998.xml_26" xml:id="txt_34.2-ab">1. Wyreżyseruj swoje przyjście do biura.</ab>
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:c1:c1194res.998.xml_26" xml:id="txt_34.3-ab">Wspólne ranne przyjście do biura to jak komunikat: "A my ze sobą śpimy".</ab>
     <ab n="p43in96of:pwn:gazety:c1:c1194res.998.xml_26" xml:id="txt_34.4-ab">2. Bez dotykania.</ab>
     <ab n="p44in98of:pwn:gazety:c1:c1194res.998.xml_26" xml:id="txt_34.5-ab">Niestety. Będziesz zaskoczona, jak trudno opanować coś, co jest tak naturalne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p95in200of:pwn:gazety:c1:c1235res.998.xml_24" xml:id="txt_35.1-ab">Kobieta Wydra i mężczyzna Niedźwiedź: Oczaruj go swoim wdziękiem i zmobilizuj do działania swoją pomysłowością, a na zawsze pozostanie twoim lojalnym i wiernym do grobowej deski kochankiem.</ab>
     <ab n="p96in202of:pwn:gazety:c1:c1235res.998.xml_24" xml:id="txt_35.2-ab">Kobieta Wydra i mężczyzna Pszczoła: Twoja potrzeba przygody i zrelaksowany styl bycia zamieni tego profesjonalistę w namiętnego i niezmordowanego kochanka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:c1:c1245res.000.xml_28" xml:id="txt_36.1-ab">OTO ONE:</ab>
     <ab n="p43in96of:pwn:gazety:c1:c1245res.000.xml_28" xml:id="txt_36.2-ab">BARBARA LIMANOWSKA (pierwsza od lewej): historyk sztuki, reżyserka telewizyjna, feminizuje czynnie od 1985 roku, od 1997 jest dyrektorką OŚKi. Mieszka w Warszawie.</ab>
     <ab n="p44in98of:pwn:gazety:c1:c1245res.000.xml_28" xml:id="txt_36.3-ab">BEATA KOZAK: germanistka, red. naczelna feministycznego kwartalnika "Zadra", założycielka internetowej listy Gender. Kraków.</ab>
     <ab n="p45in100of:pwn:gazety:c1:c1245res.000.xml_28" xml:id="txt_36.4-ab">AGNIESZKA GRAFF: doktor anglistyki, prowadzi zajęcia z literatury amerykańskiej w Instytucie Anglistyki UW i seminarium o Annie Kareninie i Emmie Bovary na Gender Studies UW. Warszawa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p61in132of:pwn:gazety:c1:c1235res.998.xml_26" xml:id="txt_37.1-ab">Nie bój się niepowodzenia. Nie myśl, że jeżeli ktoś nie odpisał, nie odezwał się, to znaczy, że się nie nadajesz i jesteś do niczego. Już jutro może zwolnić się ciekawe stanowisko, a ktoś przypomni sobie, że był tu taki list motywacyjny od bardzo interesującej osoby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1174res.000.xml_55" xml:id="txt_38.1-ab">Ręka rękę myje, od kiedy w naszych czaszkach zaczął tlić się ognik rozumu. Nie ma w tym nic nagannego; przeciwnie, gdyby nie ten mechanizm, ludzkość dawno  zniknęłaby  z powierzchni planety, nie będąc w stanie stworzyć stabilnej grupy umożliwiającej przeżycie we wrogim środowisku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1248res.000.xml_17" xml:id="txt_39.1-ab">Kto jest niewierny?</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1248res.000.xml_17" xml:id="txt_39.2-ab">Nie tylko marcowe koty mają ochotę na trochę różnorodności...</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1248res.000.xml_17" xml:id="txt_39.3-ab">Niewierność jest powszechna wśród 16-21-latków - podaje najnowszy raport Durexa.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1248res.000.xml_17" xml:id="txt_39.4-ab">Z badań, przeprowadzonych na całym świecie, wynika, że 34% aktywnych seksualnie młodych ludzi (40% mężczyzn i 28% kobiet) przyznaje się do utrzymywania stosunków seksualnych równolegle z więcej niż jednym partnerem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_47" xml:id="txt_40.1-ab">Jeśli jesteś zła, zirytowana albo zmartwiona:</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_47" xml:id="txt_40.2-ab">Jak wynika z badań o skutkach jazdy w czasie emocjonalnej niestabilności, najzdrowiej i najbezpieczniej jest słuchać wtedy muzyki spokojnej, która sprawia, że za kierownicą będziesz czuć się zrelaksowana.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1177res.000.xml_47" xml:id="txt_40.3-ab">Spróbuj: kolekcja ballad Steviego Wondera.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_41-div" decls="#h_41-bibl">
     <ab n="p49in108of:pwn:gazety:c1:c1190res.999.xml_12" xml:id="txt_41.1-ab">Wady: Czasem masz wrażenie, że traktuje cię jak fundusz powierniczy: regularnie wpłaca małe kwoty i spodziewa się kolosalnych zysków. Przygotuj się na to, że będziesz tylko dodatkiem do jego licznych obowiązków, postaraj się więc pogodzić z jego miłością numer jeden - pracą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_42-div" decls="#h_42-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c1:c1258res.999.xml_11" xml:id="txt_42.1-ab">Dzień w pracy: Zaczynam około godz. 9 od planowania. Potem zwykła dziennikarska robota: zbieranie informacji, spotkania, rozmowy przez telefon i konferencje prasowe. Po południu wracam do redakcji i piszę teksty.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c1:c1258res.999.xml_11" xml:id="txt_42.2-ab">Najtrudniejszy element: Konieczność szybkiego pisania o rzeczach, o których nie ma się pojęcia.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c1:c1258res.999.xml_11" xml:id="txt_42.3-ab">Zalety: Dzięki tej pracy można wpływać na otaczającą nas rzeczywistość i co bardzo ważne - pomagać ludziom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_43-div" decls="#h_43-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_19" xml:id="txt_43.1-ab">Uparcie twierdzi, że seks oralny nie ma nic wspólnego z prawdziwą zdradą.</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_19" xml:id="txt_43.2-ab">Nie interesuje go twoja bielizna ani przed, ani w trakcie, ani tym bardziej po.</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_19" xml:id="txt_43.3-ab">Mówi, że nie może usnąć (dusi się), kiedy leżysz zbyt blisko.</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_19" xml:id="txt_43.4-ab">Kąpać się w tej samej wodzie? Zwariowałaś?</ab>
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_19" xml:id="txt_43.5-ab">Nie powie swojej mamie, że jesteście razem, bo to mogłoby ją przygnębić.</ab>
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c1:c1257res.000.xml_19" xml:id="txt_43.6-ab">Mówisz mu, że go kochasz, a on odpowiada: "Ja też".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_44-div" decls="#h_44-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c1:c1258res.999.xml_15" xml:id="txt_44.1-ab">Revalid zawiera m.in. witaminy, minerały, ekstrakty z kiełków zbóż oraz tzw. substancję chelatującą, która ułatwia wbudowywanie składników odżywczych w struktury włosów i paznokci. Preparat ma na celu uzupełnienie niedoboru aminokwasów siarkowych i witamin. Aminokwasy zawierające siarkę są niezbędne dla prawidłowej syntezy keratyny, która jest podstawowym składnikiem włosów i paznokci. Niedobory pozostałych składników, które biorą aktywny udział w przemianie białkowej, mogą powodować schorzenia włosów i paznokci.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
