<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1686in62100of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001871" xml:id="txt_1.1-ab">Z mojego punktu widzenia bezrobocie na umiakowanym poziomie (nie strukturalne) nie jest wada lecz zaleta. Podobnie jak ma sie rzecz z inflacją. Do wad zaliczyłbym: brak elit rządzących z prawdziwego zdarzenia, niska świadomość społeczeństwa oraz brak znacznych nakładów na nauke, BiR, IT (nie chodzi mi o zakup innowacji lecz jej wytwarznie).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2542in90066of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001871" xml:id="txt_2.1-ab">A jest ktoś w stanie powiedzieć, jak obecnie wygląda mniej więcej struktura ogólnoświatowego długu w dolarach? Czyli ile USA dolców jest winne innym, a ile inni USA? Kto bardziej straci na tej deprecjacji - USA czy inni? Rosja? Chiny?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2782in97044of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001871" xml:id="txt_3.1-ab">Dla mnie nie jest ale rozumiem, że nie ma to wiele wspólnego z twoją ekonomią. Istnieją więc co najmniej dwie możliwości: albo władcy Polski nie kierują sie ekonomią albo ty. W pierwszym przypadku nie można więc winić ekonomii za to co tamci robią. W drugim nie jesteś kompetentną osobą aby oceniać ekonomię i to co robia inni, z ekonomicznego punktu wiedzenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p165in5044of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001871" xml:id="txt_4.1-ab">W "Szwejku" był gość, któremu wydawało się, że jest encyklopedią wielotomową. Ale Tobie akurat wydawało sie dobrze, więc mam nadzieję, że nie zmienisz zdania. Tyle, że teorie i prawa ekonomii to są dwie różne rzeczy, które na szczęście mają jakieś punkty wspólne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2737in95871of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001871" xml:id="txt_5.1-ab">Órzytkownik "H5N1" napisał: to zajrzyj do jednego z tysięcy w stolicy "agencji towarzyskiej" lub "salonu masażu i zobaczysz masę nagich i wychudzonych:O) tak poważniej to nie siedź tyle przed telewizorem i rozejrzyj się wokoło:O) masz rację że żadnej gospodarki rynkowej nie ma, tylko nam się ją wpaja, tak samo jak wmawiają nam komunizm nazywać demokracją:O( wiec jesli pieniądz w gospodarce jest fikcyjny to o żadnej rynkowości nie ma mowy!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
