<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0544pes.998.xml_30" xml:id="txt_1.1-ab">Trwa dobra passa piłkarzy mieszkowickiego Mieszka. W ostatniej kolejce zremisowali na wyjeździe z liderem IV ligi wojewódzkiej Wichrem Reptowo 1:1. Po stracie bramki w 35´ z karnego, Mieszko wyrównał w 4 minuty po przerwie po strzale Adama Kościelnego.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0544pes.998.xml_30" xml:id="txt_1.2-ab">Odra Chojna 16 maja zremisowała na wyjeździe z Piastem Chociwel 0:0.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p7in25of:pwn:gazety:c0:c0544pes.998.xml_26" xml:id="txt_2.1-ab">Do tragicznego w skutkach wypadku doszło w Lubiechowie Dolnym (gm. Cedynia). Jadący z nadmierną szybkością wartburgiem Marek Ch., będąc pod wpływem alkoholu, został wyrzucony na łuku jezdni na pobocze, a następnie przekoziołkował i uderzył w drzewo. Śmierć poniósł 19-letni Grzegorz G., mieszkaniec Piasku. 46-letni Marek Ch. doznał jedynie złamania prawej nogi.</ab>
     <ab n="p8in27of:pwn:gazety:c0:c0544pes.998.xml_26" xml:id="txt_2.2-ab">Tajemnicza śmierć?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0545pes.998.xml_36" xml:id="txt_3.1-ab">W niedzielę 7 czerwca o godz. 17 Odra podejmuje Inę, a Mieszko o tej samej godzinie u siebie gra z Dąbrovią. 13 czerwca Odra wyjeżdża do Pomorzanina, a Mieszko do Iny.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0545pes.998.xml_36" xml:id="txt_3.2-ab">20 maja w eliminacjach Pucharu Polski Odra pokonała u siebie Hutnika Szczecin 1:0 (1:0) po bramce Makulskiego. W kolejnej rundzie 27 maja chojeńscy piłkarze ulegli Energetykowi Gryfino 2:3.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c0:c0545pes.998.xml_14" xml:id="txt_4.1-ab">- Czy zamierza Pan zatem wystartować w najbliższych wyborach?</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0545pes.998.xml_14" xml:id="txt_4.2-ab">- Widzę siebie w przyszłej Radzie. Już wrosłem w to środowisko i uważam, że potrafię pogodzić swoje sprawy. Nie odcinam się od przeszłości. "Tam się bywa, tu się jest". Moje gospodarstwo daje mi zabezpieczenie, mam gdzie wrócić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0545pes.998.xml_9" xml:id="txt_5.1-ab">Chciałabym, abyście zabrali państwo głos w tej sprawie. Czy zgadzacie się, że o problemach ludzi niepełnosprawnych należy mówić głośno? Proszę o głos szczególnie samych niepełnosprawnych. Podzielcie się z nami swoimi smutkami i radościami. A może uda się nam nawiązać kontakt z niepełnosprawnymi posiadającymi jakieś szczególne talenty - malującymi, piszącymi czy rzeźbiącymi, których obecność warto zaznaczyć na łamach naszej gazety? Na wasze opinie czekam pod moim adresem:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0545pes.998.xml_19" xml:id="txt_6.1-ab">Na tymże posiedzeniu członkowie komisji oświaty dogłębnie przeanalizowali materiały przedłożone przez Zarząd Miejski i wypracowali dwa wnioski do projektu uchwały. W pierwszym komisja wnosiła o dokonanie korekty w budżecie gminy w dziale dotyczącym modernizacji i remontów oraz inwestycji. Dla przypomnienia: na remonty i modernizację 7 szkół w gminie przeznaczono 100.000 zł; na budowę sali sportowej w Zielinie 200.000 zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0544pes.998.xml_20" xml:id="txt_7.1-ab">Na wstępie sprostowanie. W ostatnim odcinku, poświęconym osteoporozie, w zdaniu: "Po menopauzie około 70% kobiet traci 2% masy kostnej i jest to proces naturalny" - zabrakło jednego wyrazu. Powinno być: "...traci 2% masy kostnej rocznie".</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0544pes.998.xml_20" xml:id="txt_7.2-ab">W kilku następnych odcinkach powrócimy do głównego wątku naszego cyklu, a więc wpływu odpowiedniego stylu życia na zdrowie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0545pes.998.xml_12" xml:id="txt_8.1-ab">I Międzyszkolny Konkurs Biblijny pod hasłem "Poznajemy Ewangelię św. Łukasza" odbył się 13 maja w Szkole Podstawowej w Godkowie. Poprzedzony został eliminacjami wewnątrzszkolnymi, które wyłoniły reprezentantów szkół ze Starej Rudnicy, Godkowa i Starych Łysogórek.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0545pes.998.xml_12" xml:id="txt_8.2-ab">Konkurs składał się z etapu ustnego i pisemnego. Najrozleglejszą wiedzę zaprezentowali uczniowie:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0544pes.998.xml_4" xml:id="txt_9.1-ab">Wicewojewoda wymienił dwie możliwości: siedziba powiatu w Chojnie i wiele instytucji w Dębnie albo na odwrót.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0544pes.998.xml_4" xml:id="txt_9.2-ab">- Odnoszę wrażenie, że wyczerpaliśmy już wszystkie możliwości nacisku w Warszawie - podsumował.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0544pes.998.xml_4" xml:id="txt_9.3-ab">18 maja Grzegorz Jankowski udał się do Dębna na podobne rozmowy z tamtejszymi władzami.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
