<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p799in1267of:IPI:sejm:final_kad1:044:10444000" xml:id="txt_1.1-ab">- Proszę bardzo, pan poseł Feliks Klimczak.</ab>
     <ab n="p800in1271of:IPI:sejm:final_kad1:044:10444000" xml:id="txt_1.2-ab">- Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Chcę zwrócić uwagę, że pozostawienie posła Tadeusza Szymańczaka w Komisji Rolnictwa i Gospodarki Żywnościowej mieści się w ramach 10%, parytetu przyznanego na zasadzie consensusu. I tylko tyle tytułem sprostowania.</ab>
     <ab n="p801in1275of:IPI:sejm:final_kad1:044:10444000" xml:id="txt_1.3-ab">- Chwileczkę, jeśli to jest...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p499in831of:IPI:sejm:final_kad1:010:10102000" xml:id="txt_2.1-ab">- Przepraszam, panie marszałku, mam dodatkowe pytanie.</ab>
     <ab n="p500in832of:IPI:sejm:final_kad1:010:10102000" xml:id="txt_2.2-ab">- Proszę bardzo.</ab>
     <ab n="p501in836of:IPI:sejm:final_kad1:010:10102000" xml:id="txt_2.3-ab">- Pani minister, chodzi mi o kredyty na wiosenny rozruch gospodarki, kredyty nawozowe. Jakie to będą sumy w stosunku do hektara? Czy są przewidziane na ten cel pieniądze i w jakim terminie kredyty te zostaną uruchomione w terenie? Bo już mamy wiosnę, a dopiero się o tym wszystkim mówi. Oby nie było tak, że kredyt nawozowy będzie dopiero po żniwach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p563in917of:IPI:sejm:final_kad1:040:10404000" xml:id="txt_3.1-ab">- Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p564in918of:IPI:sejm:final_kad1:040:10404000" xml:id="txt_3.2-ab">Kto wstrzymał się od głosu?</ab>
     <ab n="p565in919of:IPI:sejm:final_kad1:040:10404000" xml:id="txt_3.3-ab">W głosowaniu wzięło udział 370 posłów. Większość bezwzględna wynosi 186 głosów. Za wnioskiem o umorzenie postępowania głosowało 279 posłów, przeciw - 30, wstrzymało się od głosu 61 posłów. (Oklaski)</ab>
     <ab n="p566in920of:IPI:sejm:final_kad1:040:10404000" xml:id="txt_3.4-ab">Stwierdzam, że Sejm bezwzględną większością głosów wniosek o umorzenie postępowania przyjął.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p857in1407of:IPI:sejm:final_kad1:027:10273000" xml:id="txt_4.1-ab">- Weterani wysnuli wniosek, że ˝Murzyn zrobił swoje, oddał insygnia władzy i przestał się liczyć˝. Nie widzieli również zasłużonego, szanowanego niedawnego szefa Urzędu do Spraw Kombatantów i Osób Represjonowanych Zbigniewa Zielińskiego. Nieobecność wymienionych była dla weteranów afrontem.</ab>
     <ab n="p858in1408of:IPI:sejm:final_kad1:027:10273000" xml:id="txt_4.2-ab">Na maszerujące szeregi zwycięskich oddziałów nie padł ani jeden kwiatek, ani z trybuny, ani od warszawiaków. Również prezydent nie przybył do kombatantów na Torwar, a przecież na niego czekali.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p358in568of:IPI:sejm:final_kad1:015:10152000" xml:id="txt_5.1-ab">- Okazuje się, że dobre stosunki między klubami w różny sposób mogą się realizować.</ab>
     <ab n="p359in569of:IPI:sejm:final_kad1:015:10152000" xml:id="txt_5.2-ab">Lista mówców została wyczerpana.</ab>
     <ab n="p360in570of:IPI:sejm:final_kad1:015:10152000" xml:id="txt_5.3-ab">Z prośbą o udzielenie mu głosu zwrócił się pan podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych Iwo Byczewski.</ab>
     <ab n="p361in571of:IPI:sejm:final_kad1:015:10152000" xml:id="txt_5.4-ab">Proszę bardzo, panie ministrze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p442in659of:IPI:sejm:final_kad1:032:10324000" xml:id="txt_6.1-ab">- W programie prywatyzacji z góry założono, że spółdzielnie są słabo przygotowane do samodzielnego funkcjonowania w gospodarce rynkowej, chociaż na całym świecie, w tym w USA, taka forma gospodarowania się sprawdza. Spółdzielniom potrzebne jest nowe prawo spółdzielcze, szkolenie menedżerów i przywrócenie spółdzielcom podmiotowości, a nie narzucona prywatyzacja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p176in296of:IPI:sejm:final_kad1:018:10181000" xml:id="txt_7.1-ab">- Za utrzymanie porządku i spokoju w czasie głosowania odpowiada przewodniczący obwodowej komisji wyborczej. Jest on wyposażony również w prawo zażądania opuszczenia lokalu wyborczego przez osoby naruszające porządek i spokój, przy czym dysponuje w takim przypadku również możliwością zapewnienia sobie koniecznej pomocy ze strony właściwego komisariatu policji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p279in417of:IPI:sejm:final_kad1:036:10362000" xml:id="txt_8.1-ab">- Stwierdzam, że Sejm pierwszy wniosek mniejszości przyjął.</ab>
     <ab n="p280in418of:IPI:sejm:final_kad1:036:10362000" xml:id="txt_8.2-ab">W drugim wniosku mniejszości, w nowym brzmieniu zmiany 8 dotyczącej art. 30 wnioskodawcy proponują w § 1, aby prezes sądu wojewódzkiego był powoływany również spośród sędziów Naczelnego Sądu Administracyjnego i Sądu Najwyższego, a nie jak chcą komisje jedynie spośród sędziów sądu wojewódzkiego bądź sądu apelacyjnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1448in2178of:IPI:sejm:final_kad1:022:10221000" xml:id="txt_9.1-ab">- Postawiłem wniosek formalny.</ab>
     <ab n="p1449in2179of:IPI:sejm:final_kad1:022:10221000" xml:id="txt_9.2-ab">- Wniosek został oczywiście postawiony.</ab>
     <ab n="p1450in2180of:IPI:sejm:final_kad1:022:10221000" xml:id="txt_9.3-ab">Czy jeszcze wniosek formalny?</ab>
     <ab n="p1451in2181of:IPI:sejm:final_kad1:022:10221000" xml:id="txt_9.4-ab">Proszę bardzo.</ab>
     <ab n="p1452in2185of:IPI:sejm:final_kad1:022:10221000" xml:id="txt_9.5-ab">- Tak. Właściwie chciałbym jedynie prosić o modyfikację wniosku pana posła Szymańskiego, żeby tą sprawą Konwent Seniorów zajął się na swoim najbliższym posiedzeniu, a nie na specjalnie urządzanym w tej chwili, i żeby przejść teraz do następnych punktów porządku dziennego. (Oklaski)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p77in142of:IPI:sejm:final_kad1:041:10413000" xml:id="txt_10.1-ab">- W sprawozdaniu komisje przedstawiają wnioski mniejszości, które kolejno będę poddawał pod głosowanie.</ab>
     <ab n="p78in143of:IPI:sejm:final_kad1:041:10413000" xml:id="txt_10.2-ab">We wniosku mniejszości nr 1 wnioskodawcy proponują, aby w nowym brzmieniu art. 1 zrezygnować z zapisu stanowiącego, że ustawa o badaniach i certyfikacji ma służyć likwidowaniu barier technicznych w handlu, zwiększaniu konkurencyjności wyrobów i usług, a także ułatwianiu krajowego i międzynarodowego obrotu towarowego.</ab>
     <ab n="p79in144of:IPI:sejm:final_kad1:041:10413000" xml:id="txt_10.3-ab">W dyskusji do tego wniosku zgłoszono poprawkę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p650in1129of:IPI:sejm:final_kad1:007:10073000" xml:id="txt_11.1-ab">- Czy potrzebne są objaśnienia pani poseł sprawozdawcy? Nie widzę, żeby ktoś zgłaszał taką potrzebę.</ab>
     <ab n="p651in1130of:IPI:sejm:final_kad1:007:10073000" xml:id="txt_11.2-ab">Przystępujemy do głosowania.</ab>
     <ab n="p652in1131of:IPI:sejm:final_kad1:007:10073000" xml:id="txt_11.3-ab">Teksty poprawek - w załączniku nr 3.</ab>
     <ab n="p653in1132of:IPI:sejm:final_kad1:007:10073000" xml:id="txt_11.4-ab">Kto jest za przyjęciem wniosku mniejszości o skreślenie pkt. 1 projektu uchwały, proszę podnieść rękę i nacisnąć przycisk.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p638in1048of:IPI:sejm:final_kad1:021:10211000" xml:id="txt_12.1-ab">- Obecnie proszę o odczytanie komunikatów.</ab>
     <ab n="p639in1052of:IPI:sejm:final_kad1:021:10211000" xml:id="txt_12.2-ab">- Bezpośrednio po zarządzeniu przerwy odbędzie się posiedzenie Komisji Zdrowia w saloniku nr 75 przy sali kolumnowej.</ab>
     <ab n="p640in1053of:IPI:sejm:final_kad1:021:10211000" xml:id="txt_12.3-ab">Bezpośrednio po ogłoszeniu przerwy obiadowej w sali nr 106 odbędzie się posiedzenie Komisji Samorządu Terytorialnego.</ab>
     <ab n="p641in1054of:IPI:sejm:final_kad1:021:10211000" xml:id="txt_12.4-ab">W czwartek o godz. 8.15 odbędą się posiedzenia konsultacyjne następujących grup bilateralnych:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p750in1180of:IPI:sejm:final_kad1:012:10123000" xml:id="txt_13.1-ab">- Żądam od pana marszałka i Prezydium Sejmu zdecydowanych działań zmuszających pana ministra Glapińskiego do natychmiastowego przeciwdziałania w tej sprawie oraz ujawnienia osób i firm, które wykorzystały tę sytuację. (Oklaski)</ab>
     <ab n="p751in1184of:IPI:sejm:final_kad1:012:10123000" xml:id="txt_13.2-ab">- Dziękuję panu posłowi.</ab>
     <ab n="p752in1185of:IPI:sejm:final_kad1:012:10123000" xml:id="txt_13.3-ab">Proszę o zabranie głosu posłankę Bogumiłę Bobę z Klubu Parlamentarnego ZChN.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p914in1492of:IPI:sejm:final_kad1:021:10213000" xml:id="txt_14.1-ab">- Podobna argumentacja, dotycząca człowieczeństwa, miałaby zastosowanie odnośnie do punktu trzeciego, to znaczy ciąży pochodzącej z przestępstwa. Tylko tu jest jeszcze jedna sprawa, którą chciałbym poruszyć w jednym zdaniu - zaświadczenie prokuratora, nie pamiętam sformułowania, uprawdopodobniające popełnienie przestępstwa. Panie i panowie, wystarczy doniesienie kobiety, żeby prokurator był władny wydać zaświadczenie o uprawdopodobnieniu przestępstwa, jakież kolosalne pole do nadużyć jest więc tutaj.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p2732in3794of:IPI:sejm:final_kad1:006:10062000" xml:id="txt_15.1-ab">- Czy wniosek formalny?</ab>
     <ab n="p2733in3795of:IPI:sejm:final_kad1:006:10062000" xml:id="txt_15.2-ab">Proszę, panie pośle.</ab>
     <ab n="p2734in3799of:IPI:sejm:final_kad1:006:10062000" xml:id="txt_15.3-ab">- Panie marszałku, w imieniu Klubu Parlamentarnego Unia Demokratyczna proszę o przerwę przed kolejną turą głosowania. Chcielibyśmy się spotkać i zastanowić nad dalszym głosowaniem.</ab>
     <ab n="p2735in3803of:IPI:sejm:final_kad1:006:10062000" xml:id="txt_15.4-ab">- Panie pośle, będzie krótka przerwa przed następną turą głosowania w momencie, gdy zostaną przygotowane karty do głosowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p74in130of:IPI:sejm:final_kad1:028:10283000" xml:id="txt_16.1-ab">- Poprawka szósta polega na skreśleniu art. 42 (zmiana dwudziesta druga). Art. 42 przewiduje, że: ˝1. Uprawniony z patentu lub z licencji nie może nadużywać swego prawa, w szczególności przez stosowanie niedozwolonych praktyk monopolistycznych. 2. Urząd Patentowy może żądać od uprawnionego z patentu lub z licencji wszelkich wyjaśnień dotyczących zakresu korzystania z wynalazku w celu stwierdzenia, w jaki sposób prawo wyłączne jest używane˝. To jest poprawka szósta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p956in1722of:IPI:sejm:final_kad1:025:10254000" xml:id="txt_17.1-ab">- Z tych też względów całość materiałów kieruję do Najwyższej Izby Kontroli w celu szczegółowego zbadania. Chciałbym także, aby Wysoki Sejm został poinformowany o wynikach kontroli. Trzeba położyć kres różnym nieodpowiedzialnym pomówieniom nawet wówczas, a może przede wszystkim, jeśli pochodzą one od wysokich funkcjonariuszy państwowych. (Oklaski)</ab>
     <ab n="p957in1726of:IPI:sejm:final_kad1:025:10254000" xml:id="txt_17.2-ab">- Dziękuję panu posłowi.</ab>
     <ab n="p958in1727of:IPI:sejm:final_kad1:025:10254000" xml:id="txt_17.3-ab">Głos ma pan poseł Jerzy Jaskiernia, Sojusz Lewicy Demokratycznej. Po nim zabierze głos pan poseł Maciej Manicki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p50in65of:IPI:sejm:final_kad1:004:10041000" xml:id="txt_18.1-ab">- Jako pierwszy zabierze głos pan poseł Władysław Frasyniuk w imieniu Klubu Parlamentarnego Unia Demokratyczna. Przygotuje się poseł Aleksander Kwaśniewski, Sojusz Lewicy Demokratycznej - Klub Parlamentarny.</ab>
     <ab n="p51in69of:IPI:sejm:final_kad1:004:10041000" xml:id="txt_18.2-ab">- Panie Marszałku! Wysoki Sejmie! Unia Demokratyczna uważa, i tego przekonania nigdy nie ukrywała, że warunkami koniecznymi dla każdego rządu są: po pierwsze - zwarty, przekonywający i konsekwentny program działania; po drugie - solidna baza polityczna wyrażająca się w większości parlamentarnej; po trzecie - zaufanie prezydenta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p142in257of:IPI:sejm:final_kad1:014:10141000" xml:id="txt_19.1-ab">- Wobec tego, że jest wniosek o imienne głosowanie, poddaję go pod głosowanie.</ab>
     <ab n="p143in258of:IPI:sejm:final_kad1:014:10141000" xml:id="txt_19.2-ab">Kto z pań posłanek i panów posłów jest za tym, abyśmy nad orzeczeniem Trybunału Konstytucyjnego w sprawie zaopatrzenia emerytalnego głosowali imiennie, proszę podnieść rękę i nacisnąć przycisk.</ab>
     <ab n="p144in259of:IPI:sejm:final_kad1:014:10141000" xml:id="txt_19.3-ab">Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p145in260of:IPI:sejm:final_kad1:014:10141000" xml:id="txt_19.4-ab">Kto się wstrzymał od głosu?</ab>
     <ab n="p146in261of:IPI:sejm:final_kad1:014:10141000" xml:id="txt_19.5-ab">Za przyjęciem wniosku głosowało 136 posłów, przeciw - 230, 14 posłów wstrzymało się od głosu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p729in1241of:IPI:sejm:final_kad1:007:10073000" xml:id="txt_20.1-ab">- Kto jest za przyjęciem poprawki do pkt. 2 projektu uchwały, oznaczonej jako ppkt c w pkt.1 zestawienia poprawek, proszę podnieść rękę i nacisnąć przycisk.</ab>
     <ab n="p730in1242of:IPI:sejm:final_kad1:007:10073000" xml:id="txt_20.2-ab">Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p731in1243of:IPI:sejm:final_kad1:007:10073000" xml:id="txt_20.3-ab">Kto się wstrzymał od głosowania?</ab>
     <ab n="p732in1244of:IPI:sejm:final_kad1:007:10073000" xml:id="txt_20.4-ab">Stwierdzam, że poprawka większością 120 głosów przeciwko 76 głosom, przy 71 posłach wstrzymujących się od głosowania, została przyjęta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p65in99of:IPI:sejm:final_kad1:023:10231000" xml:id="txt_21.1-ab">- Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p66in100of:IPI:sejm:final_kad1:023:10231000" xml:id="txt_21.2-ab">Kto się wstrzymał od głosu?</ab>
     <ab n="p67in101of:IPI:sejm:final_kad1:023:10231000" xml:id="txt_21.3-ab">Stwierdzam, że za wnioskiem oddano 124 głosy, przeciw - 193, wstrzymało się od głosu 75 posłów.</ab>
     <ab n="p68in102of:IPI:sejm:final_kad1:023:10231000" xml:id="txt_21.4-ab">Wniosek nie został przyjęty.</ab>
     <ab n="p69in103of:IPI:sejm:final_kad1:023:10231000" xml:id="txt_21.5-ab">Proszę bardzo, panie pośle.</ab>
     <ab n="p70in107of:IPI:sejm:final_kad1:023:10231000" xml:id="txt_21.6-ab">- Wysoka Izbo! Wkradła się pewna pomyłka. Komisja przyjęła uchwałę i przedstawiła ją Prezydium Sejmu. Nie ma ona już nic do dodania. Jako jeden z wiceprzewodniczących komisji mogę to stwierdzić z pełną odpowiedzialnością, panie marszałku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p205in329of:IPI:sejm:final_kad1:033:10331000" xml:id="txt_22.1-ab">- Obecnie proszę o zabranie głosu pana posła Ryszarda Bugaja z Koła Parlamentarnego Unia Pracy. Następnym mówcą będzie pan poseł Jan Kulas.</ab>
     <ab n="p206in333of:IPI:sejm:final_kad1:033:10331000" xml:id="txt_22.2-ab">- Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Oczywiście tylko w dwóch kwestiach chcę zabrać głos: w sprawie relatywnego wskaźnika wzrostu wynagrodzeń w sferze budżetowej oraz w sprawie, która tak zbulwersowała naszą Izbę, choć ona relatywnie nie ma wielkiego znaczenia, to znaczy w kwestii diet.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p1065in1975of:IPI:sejm:final_kad1:013:10132000" xml:id="txt_23.1-ab">- Projekt przewiduje parę przepisów, które będą bardzo kłopotliwe dla przewoźników.</ab>
     <ab n="p1066in1976of:IPI:sejm:final_kad1:013:10132000" xml:id="txt_23.2-ab">Mam na myśli art.7, z którego usunięto zapis upoważniający do wydawania koncesji o ograniczonym zasięgu terytorialnym, do jednego kraju. W wyniku tej zmiany mniej więcej 500 samochodów marki ˝Kamaz˝, dużych wywrotek należących do Transbudu, które wożą kruszywo i inne materiały budowlane na drugą stronę zachodniej granicy, nie będzie mogło dostać od nas koncesji o zasięgu nieograniczonym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p658in901of:IPI:sejm:final_kad1:043:10432000" xml:id="txt_24.1-ab">- Czy ktoś z państwa chciałby jeszcze zabrać głos w tej sprawie?</ab>
     <ab n="p659in902of:IPI:sejm:final_kad1:043:10432000" xml:id="txt_24.2-ab">Nikt się nie zgłasza.</ab>
     <ab n="p660in903of:IPI:sejm:final_kad1:043:10432000" xml:id="txt_24.3-ab">Chciałbym się zwrócić do Wysokiej Izby i do pana posła z pytaniem, czy możemy uznać za wystarczającą tę odpowiedź.</ab>
     <ab n="p661in905of:IPI:sejm:final_kad1:043:10432000" xml:id="txt_24.4-ab">- Tak.</ab>
     <ab n="p662in906of:IPI:sejm:final_kad1:043:10432000" xml:id="txt_24.5-ab">- Stwierdzam, że Sejm uznał za wystarczającą odpowiedź na interpelację posła Dariusza Kołodziejczyka.</ab>
     <ab n="p663in908of:IPI:sejm:final_kad1:043:10432000" xml:id="txt_24.6-ab">- Panie marszałku, czy mogę w sprawach formalnych?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p466in685of:IPI:sejm:final_kad1:011:10112000" xml:id="txt_25.1-ab">- Udzielamy zatem poparcia podjętej przez pana prezydenta inicjatywie wyrażając przy okazji kilka uwag. Dotyczą one przeszłości. Przyjmujemy z uznaniem fakt, że imperatywem proponowanych zmian jest chęć zapewnienia ciągłości tradycji narodowej w wyróżnianiu zasług, cnót obywatelskich i wybitnych osiągnięć.</ab>
     <ab n="p467in686of:IPI:sejm:final_kad1:011:10112000" xml:id="txt_25.2-ab">Słusznie też zaproponowano w projekcie zmniejszenie liczby odznaczeń, a przede wszystkim zlikwidowanie tych, które w swej wymowie, ze względu na swój jednostronny polityczny charakter, przyczyniały się do antagonizowania społeczeństwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p737in1396of:IPI:sejm:final_kad1:030:10302000" xml:id="txt_26.1-ab">- Czyli będą pieniądze na planowaną realizację?</ab>
     <ab n="p738in1397of:IPI:sejm:final_kad1:030:10302000" xml:id="txt_26.2-ab">- W tym roku?...</ab>
     <ab n="p739in1398of:IPI:sejm:final_kad1:030:10302000" xml:id="txt_26.3-ab">(Poseł Anna Bańkowska:Tak, w tym roku.)</ab>
     <ab n="p740in1399of:IPI:sejm:final_kad1:030:10302000" xml:id="txt_26.4-ab">Tak.</ab>
     <ab n="p741in1403of:IPI:sejm:final_kad1:030:10302000" xml:id="txt_26.5-ab">- Dziękuję pani poseł, dziękuję pani minister.</ab>
     <ab n="p742in1404of:IPI:sejm:final_kad1:030:10302000" xml:id="txt_26.6-ab">Jest jeszcze czas, żeby zadał pytanie pan poseł Jerzy Szmajdziński z Sojuszu Lewicy Demokratycznej. Jest to ostatnie pytanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p539in933of:IPI:sejm:final_kad1:032:10321000" xml:id="txt_27.1-ab">- Panie pośle, mogę panu udzielić głosu tylko na warunkach takich, jak innym. Albo pan się zapisze do głosu i pan zabierze głos, albo zabierze głos pański kolega; macie panowie do dyspozycji 4 minuty. (Protesty na sali)</ab>
     <ab n="p540in937of:IPI:sejm:final_kad1:032:10321000" xml:id="txt_27.2-ab">- Więc pan poseł Sławomir Panek.</ab>
     <ab n="p541in941of:IPI:sejm:final_kad1:032:10321000" xml:id="txt_27.3-ab">- Panie pośle, odbieram panu głos.</ab>
     <ab n="p542in945of:IPI:sejm:final_kad1:032:10321000" xml:id="txt_27.4-ab">- Chciałbym prosić, panie marszałku, żeby pańskie stanowisko zostało przekazane komisji regulaminowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p368in591of:IPI:sejm:final_kad1:018:10182000" xml:id="txt_28.1-ab">- Nie chciałbym jednak, żeby doszło do jakiegoś nieporozumienia, bo jest chyba rzeczą oczywistą, że premier zawsze pełni swoją funkcję aż do czasu powołania nowego premiera. W innym wypadku nie można byłoby mówić o ciągłości sprawowania władzy.</ab>
     <ab n="p369in592of:IPI:sejm:final_kad1:018:10182000" xml:id="txt_28.2-ab">Głos ma pan poseł Marcin Libicki ze Zjednoczenia Chrześcijańsko-Narodowego. Przygotuje się pan poseł Roman Andrzejewski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p1274in1741of:IPI:sejm:final_kad1:027:10272000" xml:id="txt_29.1-ab">- Gdybyśmy rozmawiali rzeczywiście poważnie, a nie tak jak na tej sali przed przerwą, to nasza dyskusja powinna w istocie rzeczy koncentrować się na trzech sprawach: wysokości deficytu budżetowego, działaniach na rzecz zwiększenia wpływów i tego, w jaki sposób dokonać cięć, jeżeli oczywiście są one konieczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p100in178of:IPI:sejm:final_kad1:025:10252000" xml:id="txt_30.1-ab">- Przypominam, że w dniu wczorajszym Sejm wysłuchał sprawozdania przedstawionego przez pana posła Janusza Szymańskiego, przeprowadził dyskusję oraz wysłuchał wyjaśnień przedstawionych przez podsekretarza stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych pana Roberta Mroziewicza.</ab>
     <ab n="p101in179of:IPI:sejm:final_kad1:025:10252000" xml:id="txt_30.2-ab">W sprawie formalnej zgłasza się pan poseł Marek Jurek.</ab>
     <ab n="p102in180of:IPI:sejm:final_kad1:025:10252000" xml:id="txt_30.3-ab">Proszę, panie pośle.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p137in255of:IPI:sejm:final_kad1:009:10091000" xml:id="txt_31.1-ab">- Przystępujemy do głosowania.</ab>
     <ab n="p138in256of:IPI:sejm:final_kad1:009:10091000" xml:id="txt_31.2-ab">Kto jest za łącznym rozpatrzeniem punktów 1 i 2 porządku dziennego, zechce podnieść rękę i nacisnąć przycisk.</ab>
     <ab n="p139in257of:IPI:sejm:final_kad1:009:10091000" xml:id="txt_31.3-ab">Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p140in258of:IPI:sejm:final_kad1:009:10091000" xml:id="txt_31.4-ab">Kto się wstrzymał od głosu?</ab>
     <ab n="p141in259of:IPI:sejm:final_kad1:009:10091000" xml:id="txt_31.5-ab">Stwierdzam, że Sejm odrzucił wniosek większością 138 głosów przeciwko 102, przy 41 posłach wstrzymujących się od głosu.</ab>
     <ab n="p142in260of:IPI:sejm:final_kad1:009:10091000" xml:id="txt_31.6-ab">W związku z wynikiem głosowania nastąpi odrębne rozpatrzenie tych dwóch punktów porządku obrad.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p553in827of:IPI:sejm:final_kad1:005:10052000" xml:id="txt_32.1-ab">- Dwukrotnie już przerywano dyskusję podobnymi wnioskami formalnymi; po raz drugi, kiedy była dyskusja nad wotum zaufania dla rządu. Wtedy wnioskodawca argumentował, pamiętam to dobrze, że przecież za kilka dni będzie dyskusja na temat budżetu, która będzie otwarta i wtedy każdy będzie mógł się wypowiedzieć. Mój klub głosował przeciwko przerwaniu dyskusji. Niestety, byliśmy w mniejszości. (Głos z sali: Nieprawda!) (Oklaski)</ab>
     <ab n="p554in831of:IPI:sejm:final_kad1:005:10052000" xml:id="txt_32.2-ab">- Dziękuję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p819in1242of:IPI:sejm:final_kad1:012:10122000" xml:id="txt_33.1-ab">- W związku z niewykorzystaniem przez rząd różnych możliwości aktywizowania budżetu, a także nieprzygotowaniem niezbędnych zmian ustawowych, wnioskuję o przejęcie przez komisje problemowe inicjatywy w zakresie aktywizowania budżetu w aspekcie przede wszystkim ochrony sfer najsłabszych, choć priorytetowych dla narodu, kultury, nauki i oświaty. Sejm wykazał już wystarczającą determinację i możliwości w tym zakresie. (Oklaski)</ab>
     <ab n="p820in1246of:IPI:sejm:final_kad1:012:10122000" xml:id="txt_33.2-ab">- Dziękuję panu posłowi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p12in21of:IPI:sejm:final_kad1:016:10161000" xml:id="txt_34.1-ab">- 3. Sprawozdanie Komisji Polityki Gospodarczej, Budżetu i Finansów oraz Komisji Ustawodawczej o poselskim projekcie uchwały zobowiązującej rząd do przedłożenia projektu nowego Prawa bankowego (druki nr 134 i 291).</ab>
     <ab n="p13in22of:IPI:sejm:final_kad1:016:10161000" xml:id="txt_34.2-ab">Dotychczasowy punkt 2 otrzyma oznaczenie punktu 4.</ab>
     <ab n="p14in23of:IPI:sejm:final_kad1:016:10161000" xml:id="txt_34.3-ab">Czy ktoś z pań i panów posłów pragnie zabrać głos w sprawie porządku dziennego?</ab>
     <ab n="p15in24of:IPI:sejm:final_kad1:016:10161000" xml:id="txt_34.4-ab">Bardzo proszę, pan poseł Janusz Korwin-Mikke.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p1477in2937of:IPI:sejm:final_kad1:006:10063000" xml:id="txt_35.1-ab">- Panie Marszałku! Wysoka Izbo! Wnoszę o reasumpcję głosowania nad rezolucją, ponieważ było to niejasne we wniosku mniejszości nr I do prowizorium budżetowego i niejasne było odrzucenie w całości, po prostu Sejm został tutaj wprowadzony w błąd. Bardzo proszę o powtórzenie tego głosowania. (Oklaski)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p495in843of:IPI:sejm:final_kad1:040:10404000" xml:id="txt_36.1-ab">- Pragnę poinformować Wysoką Izbę, iż Prezydium Sejmu uznaje, że wniosek jest uzasadniony. Prezydium Sejmu przed podjęciem decyzji w tej sprawie odbyło spotkanie z panem posłem sprawozdawcą, panem posłem wnioskodawcą, przewodniczącą Komisji Ustawodawczej panią poseł Teresą Liszcz, a także grupą ekspertów. Wspólnie doszliśmy do przekonania, że gdybyśmy prowadzili oddzielne głosowanie, mogłoby to doprowadzić do takiej sytuacji, o jakiej mówią posłowie wnioskodawcy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
