<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p956in4953of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_1.1-ab">– Korepetycje jej dajesz? Ze staty? Z... – spytała go Sandra Kwiczoł, zadzierając wysoko głowę.</ab>
     <ab n="p957in4955of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_1.2-ab">– Niezupełnie. To raczej... coś w rodzaju znalezienia swoich najmocniejszych stron, życia w harmonii ze sztuką... Powiedzmy.</ab>
     <ab n="p958in4957of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_1.3-ab">– Harmonia ze sztuką? Ciekawe, bardzo ciekawe... – Sandra skubała kółeczko przy torebce. – Znajdowanie mocnych stron... Ja sama mam talent do znajdowania mocnych stron, wszystkie swoje już znalazłam, hih hhih.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p448in2550of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_2.1-ab">– A co, ktoś się kręci?</ab>
     <ab n="p449in2551of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_2.2-ab">– Kręci! Kręci, nie kręci, nie wiem, jak mi to moja szwagierka powiedziała, ta, co pracuje w MRN-ie, no to ja jej powiedziałam, żeby nikomu więcej nie mówiła, i sama rozumiesz, że trzeba jej coś tam odpalić...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1285in6206of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_3.1-ab">– O, ta jest akurat młoda. Ale tak pomyślałam, że tamta obok to pewnie sprzed lat, prawda?</ab>
     <ab n="p1286in6207of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_3.2-ab">– Taaa, z pierwszego składu.</ab>
     <ab n="p1287in6208of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_3.3-ab">– A ten tu z przodu? Takie ma wąsy i brodę jak na tym poprzednim filmie, ale młody chyba.</ab>
     <ab n="p1288in6209of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_3.4-ab">– Ten jest młody, tamten umarł na AIDS w dziewiędziesiątym którymś. Nowego najęli. Ale świetnie się rusza. No, tyle wystarczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p336in2183of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_4.1-ab">– Co cię, Tońcia, tak nosi? Ósma już, obiadu nie ma, statki niepozmywane...</ab>
     <ab n="p337in2184of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_4.2-ab">– E, nic, Kasiu. Kolokwia. W bibliotece siedziałam.</ab>
     <ab n="p338in2185of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_4.3-ab">– W bibliotece i w bibliotece.</ab>
     <ab n="p339in2186of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_4.4-ab">– No, w bibliotece.</ab>
     <ab n="p340in2187of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_4.5-ab">Albo:</ab>
     <ab n="p341in2188of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_4.6-ab">– Trzeci dzień z rzędu cię nie ma. Nie żebym miała coś przeciwko, ale się zmarnujesz, Tońciu.</ab>
     <ab n="p342in2189of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_4.7-ab">– Wiesz, studia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p779in4027of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_5.1-ab">– Oczywiście. Nie wiem, czy pani Lidia opowiadała panu o moich metodach pracy?</ab>
     <ab n="p780in4028of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_5.2-ab">– Nie, nie mówiła, ja jej właściwie nie znam, pani Dereczko to w zasadzie koleżanka żony, no i znajoma pana znajomego, prawda? Ona opowiadała, ale tak ogólnie raczej, ogólnie.</ab>
     <ab n="p781in4030of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_5.3-ab">– To, jeśli oczywiście może mi pan poświęcić jeszcze chwilę, bo orientuję się, że jest pan człowiekiem bardzo zajętym...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1041in5362of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_6.1-ab">– No, teraz to już zupełna katastrofa, ten zamek w łazience znowu popsuty...</ab>
     <ab n="p1042in5363of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_6.2-ab">Musiała spędzić sporo czasu, wykręcając mechanizm, potem skrzywić jakiś element kombinerkami i włożyć całość z powrotem w drzwi; Adrian w tydzień znalazł odpowiedni zamek, wymontowany z drzwi, które stały przed wejściem do jakiegoś śmietnika na Powiślu; pani Lidia była wściekła i zamknęła się na cały wieczór w swoim pokoju.</ab>
     <ab n="p1043in5367of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_6.3-ab">Naprawić zamek? Tego nie robi się kocicy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1517in6752of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_7.1-ab">– Ale że Dorotka tak... że wszystko urządzi i w ogóle, to naprawdę nie podejrzewałam – mówiła Halina do stojącej obok koleżanki z działu spedycji, która od dłuższego czasu usiłowała na widelczyk nałożyć resztkę kremu, przesuwającą się po całym talerzyku.</ab>
     <ab n="p1518in6755of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_7.2-ab">– Serce córki.</ab>
     <ab n="p1519in6756of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_7.3-ab">– Tak, tak. Tylko że taka zapracowana, nie ma chwili wolnej, bo zwalniają tam i pracy przybywa. Nie spodziewałam się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p706in3813of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_8.1-ab">– Ciocia, jest taka sprawa. Że ja znam jednego architekta, co teraz buduje domy na tej ziemi, co ciotka Tośka sprzedała. Kawałek teraz osuszyli i budują.</ab>
     <ab n="p707in3815of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_8.2-ab">– I co?</ab>
     <ab n="p708in3816of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_8.3-ab">– I to są szeregowce takie, wiesz, w rzędzie domy stoją, jeden przy drugim, ale z ogródkiem każdy, nieduże, niektóre większe, ale nieduże w sumie.</ab>
     <ab n="p709in3818of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_8.4-ab">– I co?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p634in3574of:IJP:WAB:DehnelBalzakaina" xml:id="txt_9.1-ab">– Masz przy sobie komórkę? – zapytała Felicyta-Katarzyna w okolicach Płońska; od jakichś dwustu kilometrów myślała o czymś usilnie, w milczeniu, świdrując swoim hipnotycznym wzrokiem największego komara przyklejonego do przedniej szyby; Tońcia drzemała spokojnie na tylnym siedzeniu, Maryla starała się skupić na drodze.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
