<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1165in1187of:PWN_2002000039" xml:id="txt_1.1-ab">Straszny ziąb w nawie, nawet anioł ze środkowego pilastru wydaje się drżeć z chłodu. Z ust tłoczących się gości weselnych i nie zaproszonych ciekawskich unoszą się obłoki pary, z wysoka tak dudnią organy, że aż uginają się płomienie ołtarzowych świec.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p377in390of:PWN_2002000039" xml:id="txt_2.1-ab">- To oni mają za nią biegać, nie ona za nimi - w głosie babci zawibrował śmiech. - Mila jest do mnie podobna. W jej latach byłam, jak malarz, który kościół odnawiał, przyszedł i mówi: "Jeśli pani się zgodzi, panno Wisiu, to ja panią namaluję jako anioła".</ab>
     <ab n="p378in391of:PWN_2002000039" xml:id="txt_2.2-ab">- I co? - chciała wiedzieć mama.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1087in1109of:PWN_2002000039" xml:id="txt_3.1-ab">- Jasne, że zatańczę. I to nie raz.</ab>
     <ab n="p1088in1110of:PWN_2002000039" xml:id="txt_3.2-ab">Nim Marcin odejdzie, dzieje się coś dziwnego. Zamiast zwyczajnie oddalić się, całuje babcię w rękę, po babci Joannę, a na końcu mnie. Ten pocałunek parzy mi dłoń.</ab>
     <ab n="p1089in1111of:PWN_2002000039" xml:id="txt_3.3-ab">- Dobrze wychowany młodzieniec - chwali babcia, gdy Marcin znika w mroku nocy. - Mało teraz takich.</ab>
     <ab n="p1090in1112of:PWN_2002000039" xml:id="txt_3.4-ab">- Dobry chłopak - dołącza skąpą pochwałę ojciec.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p981in1002of:PWN_2002000039" xml:id="txt_4.1-ab">- Chodźmy, siostry. Próżne było nasze czekanie.</ab>
     <ab n="p982in1003of:PWN_2002000039" xml:id="txt_4.2-ab">- A co ze mną będzie? - zaszeleściły liście jaworu powtarzając pytanie dziewczyny. - Co mam czynić?</ab>
     <ab n="p983in1004of:PWN_2002000039" xml:id="txt_4.3-ab">- Czyń, co chcesz, Zorzo. Nigdy nie zostanie rusałką ta, która pokalała swój wianek. Takie rusałczane prawo, od niepamiętnych czasów ustanowione.</ab>
     <ab n="p984in1005of:PWN_2002000039" xml:id="txt_4.4-ab">- Mnie droga do rodzinnej chaty zamknięta.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
