<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2549in87227of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001115" xml:id="txt_1.1-ab">Albo ten Andersen. Propagator pogańskich wierzeń - Królowa Śniegu i czarnej magii - syrenka zamieniająca się w dziewczynę za sprawą magicznego napoju warzonego przez czarownicę przeoczoną przez świętobliwych mężów Świętego Oficjum. Zresztą po co ona zamieniała się w dziewczynę? Wpadł jej w oko królewicz. Ruja i poróbstwo. Ohyda i obraza Boga. ;-)))</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1794in64919of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001115" xml:id="txt_2.1-ab">Witam! gorąco chciałabym polecić wszystkim roządnym ludziom artykuł w ostatnim Wprost "Test z Jedwabnego" krótki tekst o tym jaką burzę w sieci i nie tylko wywołała książka pana Grossa. Muszę przyznać że z autorami (Jerzym Sławomirem Mac, i Jacek Borowski) zgadzam się w 100%... może ktoś jeszcze czytał? co o nim sądzicie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1191in45056of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001115" xml:id="txt_3.1-ab">To jest to. Popieram 100%! Prawda o Żydach jest taka, że wśród nich są też porządni ludzie. Tak się jednak składa że oni najczęściej nie zabierają zdania i nie identyfikują się z ze "swoimi amerykańskimi braćmi" którzy najgłośniej krzyczą i na obozach zagłady których nie widzieli na oczy chcą zrobić doskonały interes.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p831in33630of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001115" xml:id="txt_4.1-ab">Nie wydaje ci się, że to trochę śmieszne kiedy blokuje się jakąś inwestycje, żeby się można było w spokoju opalać??? Nie mówiąc już o samym kretyniźmie opalania się w centrum miasta, gdzie stężenie kurzu przkracza wszelkie normy - na zdrowie. Ciekawe jeszcze jak opalają się te siostry ? - w kostiumach kąpielowych - czy tak jak je Pan Bóg stworzył? :-)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1699in61419of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001115" xml:id="txt_5.1-ab">Fundacja Polsko-Niemieckie Pojednanie ma być pośrednikiem w wypłacaniu odszkodowań za przymusową pracę w Niemczech podczas II WŚ. Na razie odszkodowań nie wypłaca, z wiadomych względów. Chyba z tych samych względów wstrzymany został remont Synagogi pod Białym Bocianem we Wrocławiu. Niezorientowanych informuję, że w.w. synagoga jest remontowana z funduszy Fundacji Polsko-Niemieckie Pojednanie, jak głosi tablica na terenie obiektu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
