<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p979in1089of:IJP:ksiazki1:310-2-000000219" xml:id="txt_1.1-ab">W tym samym czasie ktoś z budujących sobie w ruinach mieszkanie, rozbijając piec, znalazł w nim parę milionów carskich rubli w banknotach. Naturalnie pieniądze te nie miały żadnej wartości.</ab>
     <ab n="p980in1090of:IJP:ksiazki1:310-2-000000219" xml:id="txt_1.2-ab">Zdenerwowana grupa kolegów czekała na Henia w "Lajkoniku". Wreszcie po jakichś dwu godzinach zjawił się z kieszeniami pełnymi banknotów. Po chwili zaczął rozdawać po kolei miliony carskich rubli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p323in373of:IJP:ksiazki1:310-2-000000219" xml:id="txt_2.1-ab">"Witając pana Chestertona, nie mogę powiedzieć, że jest on największym przyjacielem Polski, gdyż największym jej przyjacielem jest sam Pan Bóg".</ab>
     <ab n="p324in374of:IJP:ksiazki1:310-2-000000219" xml:id="txt_2.2-ab">Chesterton w swych wydanych w Anglii wspomnieniach z wizyty w naszym kraju cytuje tę mowę i zamyka ją komentarzem, zapytując:</ab>
     <ab n="p325in375of:IJP:ksiazki1:310-2-000000219" xml:id="txt_2.3-ab">"Ciekaw jestem, czy w całym Brytyjskim Imperium znalazłby się choć jeden pułkownik kawalerii, który byłby zdolny zabłysnąć taką inteligencją i zdobyć się na takie przemówienie?".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p750in847of:IJP:ksiazki1:310-2-000000219" xml:id="txt_3.1-ab">Dawniej, przed wojną, w Aninie (gmina Wawer) miałem telefon z automatem i nakręcałem sobie numer warszawski bezpośrednio, natychmiast uzyskując połączenie. Dziś, mieszkając oficjalnie w obrębie m.st. Warszawy, łączę się telefonicznie przez centralę poczty w Aninie, podając pożądany numer, co przy najlepszych nawet chęciach telefonistki trwać nieraz musi do dziesięciu minut. A czasem w ogóle nikt się nie może dodzwonić do mnie ani ja do nikogo. Wiadomo... stolica!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p121in159of:IJP:ksiazki1:310-2-000000219" xml:id="txt_4.1-ab">Nie mniej charakterystyczny był spór akademicki o istnienie Boga osobowego. Kiedy uzbrojony w doświadczenie i świetny w dialektyce przeciwnik nie dawał się przekonać, Fiszer po dwudziestominutowej dyskusji oświadcza, że za chwilę da argument miażdżący i najbardziej przekonywający, argument nie do odparcia, że Bóg osobowy nie istnieje. Kiedy wszyscy zamarli z ciekawości, zagrzmiał swym basem:</ab>
     <ab n="p122in160of:IJP:ksiazki1:310-2-000000219" xml:id="txt_4.2-ab">- No więc daję wam na to słowo honoru!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
