<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2268in60599of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001754" xml:id="txt_1.1-ab">Co O! To tak jak ja, też wyłapuję z listy co ciekawsze propozycje i jak na razie nie zawiodłam się. Dzięki Wam przeczytałam m.in. "Mistrza i Małgorzatę", a wcześniej myślałam że nie warto... Lista się powiększa, ja czytam i marzę, żeby doba miała więcej, niż 24 godz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p889in23658of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001754" xml:id="txt_2.1-ab">Mi kiedyś wysłali - i co gorsza, przysłali - to co chciałem zamówić, tyle że razy dwa. :-) Na szczęście, faktycznie obsługa Merlina była grzeczna, przyjęli towar z powrotem i zwrócili pieniądze za jedną przesyłkę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2519in68097of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001754" xml:id="txt_3.1-ab">Przesadziłem tu z ofensywnym tonem. Przepraszam. Ciężko dyskutować z przekonaniami. Moim zdaniem przesadzasz. Jedyne co można mu zarzucić to parokrotnie otarcie się o pychę. Cóż, nikt nie jest doskonały. Stwierdzenie, że zarabia na krótkiej pamięci innych to już moim zdaniem nieporozumienie. Czym to uzasadnisz?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p981in25947of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001754" xml:id="txt_4.1-ab">Bardzo ładnie dzięki poetyckiemu cytatowi Aneta przywołała czar zaklęty w przestrzeni, w miejscach, które nie ulegają czasowi. Sam też po "Ester" sięgnę niedługo. Przykro zrobiło mi się, gdy dowiedziałem się o zdradzie Gdańska przez Chwina. Ponoć akcja w większości rozgrywa się w Warszawie. Nie jestem pewien, czy zbierane przez autora cegiełki faktograficzne zadowolą mnie. Jednak czekam.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
