<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p518in562of:PWN_2002000207" xml:id="txt_1.1-ab">Splotła silne dłonie. Stary pierścionek z rautami zaświecił nikło. Na paznokciach zobaczyłem resztki lakieru.</ab>
     <ab n="p519in563of:PWN_2002000207" xml:id="txt_1.2-ab">- Czas był wtedy pogodny. Wybaczcie, że o takich szczegółach mówię, ale ów dzień, pora, a nawet smak powietrza wydają mi się ściśle związane z wydarzeniem, jakie przeżyłam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1465in1588of:PWN_2002000207" xml:id="txt_2.1-ab">- Bez ministra nie zaczną - uspokoił nas unosząc dłoń po rzymsku. - Macie chyba trzecią szklaneczkę...</ab>
     <ab n="p1466in1589of:PWN_2002000207" xml:id="txt_2.2-ab">Do sali zjechaliśmy godnie, windę znarowioną już naprawili. Wszyscy czuli ulgę. Syn marnotrawny powrócił i spoczął pod opieką mamusi. Mamy spokój. Tak się przynajmniej wydawało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p468in505of:PWN_2002000207" xml:id="txt_3.1-ab">- Mój pies też aportuje - zaśmiał się pogardliwie - tylko mu trzeba rzucić...</ab>
     <ab n="p469in506of:PWN_2002000207" xml:id="txt_3.2-ab">Jakoś nikt sporu nie podjął. W przedziale zrobiło się ciemno, światło ledwie się tliło. Pociąg zwolnił, z trudem się przebijając w tumanach zamieci. Tylko okno pozostawało czyste i czarne, jak czasem bywa lód w zamarzłym przeręblu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1322in1443of:PWN_2002000207" xml:id="txt_4.1-ab">Ja natomiast zająłem się pogrzebem, wydałem deski na trumnę i załatwiłem z miejscowym księdzem Mikołajem Koreckim miejsce na cmentarzu - poświęcone. Tegoż dnia pochowaliśmy zwłoki Stanisława Witkiewicza.</ab>
     <ab n="p1323in1444of:PWN_2002000207" xml:id="txt_4.2-ab">Książeczka oficerska Stanisława Witkiewicza była w moim posiadaniu, ale po pewnym czasie na żądanie władz oddałem ją sekretarzowi rady - Tuszycowi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1368in1490of:PWN_2002000207" xml:id="txt_5.1-ab">Paliła swoje mentolowe, wydmuchiwała dym, jakby mnie odpychała. Małe szare oczka wpatrywały się we mnie drwiąco, wyraźnie triumfowała.</ab>
     <ab n="p1369in1491of:PWN_2002000207" xml:id="txt_5.2-ab">- A ja myślałem, że niosę jej pocieszenie...</ab>
     <ab n="p1370in1492of:PWN_2002000207" xml:id="txt_5.3-ab">- Boże, jakie te chłopy są głupie! - pokiwała głową w szyderczym współczuciu. - I ciebie uważają za znawcę duszy kobiecej!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1145in1241of:PWN_2002000207" xml:id="txt_6.1-ab">Zastawałem Janka w ciemnym pokoju. Na ścianach wisiały pamiątkowe fotografie i adresy gratulacyjne. Pokoje wysokie, nie do ogrzania kaflowym piecem. Piszę o tym specjalnie, bo tyle się zawistni nagadali, że sobie pałac pobudował, porósł w piórka i pycha go wzdęła. Nikt natomiast nie powiedział, że swoją funkcję sprawował honorowo, żył skromnie, z honorariów za książki, no i z renty, bo mu już stuknął ósmy krzyżyk.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p633in682of:PWN_2002000207" xml:id="txt_7.1-ab">- No, panowie, pora kopać! - poganiał młody. - Już noc!</ab>
     <ab n="p634in683of:PWN_2002000207" xml:id="txt_7.2-ab">- Zaraz, co ci tak pilno - powiedział nagle wąsaty. - Przymierzymy jeszcze!</ab>
     <ab n="p635in684of:PWN_2002000207" xml:id="txt_7.3-ab">- Przecie pamiętam dobrze, gdzie trumna docierała, trza poszerzyć.</ab>
     <ab n="p636in685of:PWN_2002000207" xml:id="txt_7.4-ab">- Nie gadaj dużo, tylko bierz za sznur. - Przydeptał koniec nogą i stanął, czekając na nas. Gdyśmy się ustawili, skinął głową: - Puszczać!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1393in1516of:PWN_2002000207" xml:id="txt_8.1-ab">Jednak nasz wiceminister Kazimierz Molek zapewniał gromko: "Gdzie ja jestem, tam zawsze imprezy idą jak z płatka, poradzimy sobie z duplikatem pochówku! Tylko dużo nie gadać! Że też Polacy zawsze muszą swoje trzy grosze wtrącić... A powinni się cieszyć, że gospodarze na siebie wzięli najgorszą robotę".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1087in1178of:PWN_2002000207" xml:id="txt_9.1-ab">- A ja na zimowym przedświtku, po czyszczeniu konia w mroku stajni, opierałem czoło o szyję i szybciutko dosypiałem. Lubiłem zapach sierści. Przelewała się we mnie jego siła, poczucie spokoju.</ab>
     <ab n="p1088in1179of:PWN_2002000207" xml:id="txt_9.2-ab">Trzymał mnie rękami, żebym go nagle nie porzucił, nie uciekł w dziurawy mrok między drzewa.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
