<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0142mpw.957.xml_7" xml:id="txt_1.1-ab">Elewacja domu przy ul. Ciechanowskiej 22 została odnowiona. W ogrodzie tego domu wznosiły się kiedyś pawilony obserwacyjne. W r. 1898 obserwatorium Jędrzejewicza przeniesiono do Warszawy (Mokotowska 6). W r. 1944 budynek — mimo że wyszedł cało z Powstania — został przez władze urbanistyczne Warszawy rozebrany.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0142mpw.957.xml_7" xml:id="txt_1.2-ab">Uroczystość w Płońsku odbyła się bez udziału astronomów. Treść napisu na tablicy pamiątkowej nie jest nam znana.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p18in47of:pwn:gazety:c0:c0142mpw.957.xml_1" xml:id="txt_2.1-ab">Rudzki odznaczał się wielkim sceptycyzmem wobec wszelkich spekulacji i niesprawdzalnych hipotez. Wierzył tylko w to, co daje się ściśle, matematycznie udowodnić. Stawiał sobie wielkie problemy i plon jego pracy był wielki. Był ostrożny, analizował krytycznie i kontrolował istniejące teorie. Nigdy nie budował fantastycznych hipotez. Posiadał wszechstronny, uniwersalny umysł obejmujący szereg nauk specjalnych. W każdej z nich zajął Rudzki wybitne miejsce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:c0:c0142mpw.957.xml_21" xml:id="txt_3.3-ab">Oświęcim  — ul. Władysława Jagiełły nr 2. pokazy nieba odbywają się w każdy bezchmurny czwartek od zmroku, lub po uprzednim porozumieniu się: H. Stupka, ul.Młyńska 445. Biblioteka czynna we czwartki w godz. 18.30 do 20.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0142mpw.957.xml_4" xml:id="txt_4.1-ab">Księżyce Marsa zostały odkryte w czasie wielkiej opozycji tej planety w 1877 r. przez znakomitego amerykańskiego astronoma Asaph  Halla  (1829–1907) z US Naval Observatory w Waszyngtonie. Obserwatorium to posiadało wówczas jeden z największych na świecie teleskopów o średnicy obiektywu 26 cali (teleskop ten jest nadal w użyciu w tym obserwatorium).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c0:c0142mpw.957.xml_21" xml:id="txt_5.1-ab">Łódź  — ul. Traugutta 18, V p., pok. 512, tel. 250-02. — Sekretariat i biblioteka czynne w każdy poniedziałek (powszedni) w godz. 18–20. Pokazy nieba przez lunety odbywają się w bezchmurne wieczory na placu przed lokalem Koła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0142mpw.957.xml_4" xml:id="txt_6.1-ab">Odkrycie księżyców Marsa wywołało wielkie zainteresowanie i ożywioną reakcję prasy, która do odkrycia i odkrywcy ustosunkowała się entuzjastycznie pisząc między innymi, "że odkrycie to więcej niż wynagradza wyłożone na budowę teleskopu fundusze", co w kraju władzy dolara może być uważane za dowód wielkiego uznania. Do obserwatorium waszyngtońskiego ściągały tłumy ciekawych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0142mpw.957.xml_20" xml:id="txt_7.1-ab">6 d 11 h . Merkury osiąga największą szerokość heliocentryczną północną równą około 7 o . Taki więc kąt tworzy prosta Merkury-Słońce z płaszczyzną orbity Ziemi.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0142mpw.957.xml_20" xml:id="txt_7.2-ab">10 d 4 h . Wenus znajduje się w punkcie odsłonecznym (aphelium) swej orbity, czyli jest najdalej od Słońca (109 milionów km).</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
