<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p638in670of:PWN_2002000085" xml:id="txt_1.1-ab">- Myślę, że nigdy się nie rozstaniemy - powiedziała przechylając kokieteryjnie głowę.</ab>
     <ab n="p639in671of:PWN_2002000085" xml:id="txt_1.2-ab">- Myślisz? Ja jestem pewien - odrzekłem i pomyślałem, że słowa te brzmią jak zaręczyny.</ab>
     <ab n="p640in672of:PWN_2002000085" xml:id="txt_1.3-ab">Nadszedł wreszcie dzień wyjazdu.</ab>
     <ab n="p641in673of:PWN_2002000085" xml:id="txt_1.4-ab">Na dworzec odprowadził nas profesor Garraud, doktor Adler i przełożona pielęgniarek, pani Grivet. Przynieśli dla Kiry pęki konwalii, jak to jest w zwyczaju pierwszego maja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p251in270of:PWN_2002000085" xml:id="txt_2.1-ab">- Wróciłeś? - powiedziała niemal szeptem.</ab>
     <ab n="p252in271of:PWN_2002000085" xml:id="txt_2.2-ab">- Wróciłem. Kazałaś czekać - czekałem.</ab>
     <ab n="p253in272of:PWN_2002000085" xml:id="txt_2.3-ab">- Wierzyłam, że żyjesz... Musiałeś okropnie wycierpieć...</ab>
     <ab n="p254in273of:PWN_2002000085" xml:id="txt_2.4-ab">- Wszystko minęło. Myśl o tobie dodawała mi sił do przetrwania.</ab>
     <ab n="p255in274of:PWN_2002000085" xml:id="txt_2.5-ab">Pozwoliła mi się objąć i z westchnieniem przytuliła głowę do mojej piersi. Poczułem, jak serce we mnie ucicha i pierwszy raz odpoczywa po latach niepokoju i udręki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p954in999of:PWN_2002000085" xml:id="txt_3.1-ab">- Jak pani redaktor sobie życzy - rzekł Gordon z lekką ironią w głosie. - A może pani czuje się za młoda, aby wolno było tak panią tytułować?</ab>
     <ab n="p955in1000of:PWN_2002000085" xml:id="txt_3.2-ab">- Z tą młodością pan chyba przesadza. Mam już skończone studia polonistyczne.</ab>
     <ab n="p956in1001of:PWN_2002000085" xml:id="txt_3.3-ab">- Naprawdę? No cóż, bardzo z tym pani do twarzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p983in1030of:PWN_2002000085" xml:id="txt_4.1-ab">Spotkania z Izoldą odbywały się odtąd częściej. Trwały próby i nagrywania poszczególnych partii audycji na taśmę.</ab>
     <ab n="p984in1031of:PWN_2002000085" xml:id="txt_4.2-ab">Pewnego dnia po próbie Gordon zaprosił Izoldę na kolację. Siedzieli w przytulnym kącie sali, z dala od hałaśliwych saksofonów, które bardziej przypominały uliczny zgiełk aniżeli uporządkowaną grę instrumentów.</ab>
     <ab n="p985in1032of:PWN_2002000085" xml:id="txt_4.3-ab">Kiedy kelner podał zamówione przez Gordona szparagi, Izolda zawołała z rozbrajającym zdziwieniem:</ab>
     <ab n="p986in1033of:PWN_2002000085" xml:id="txt_4.4-ab">- Co to? Nigdy tego nie jadłam!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
