<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p244in1570of:330-2-000000217" xml:id="txt_1.1-ab">"Na trzech biwakach. Za pierwszym razem kupiliśmy piwo i wino, siedzieliśmy całą noc przy ognisku. Za drugim razem koledzy kuzyna kupili wódkę, trochę wtedy też wypiłem. Dwóch kolesi jak popiło, to chciało się bić o jakąś panienkę, mój kuzyn ich rozdzielił. Za trzecim razem przy ognisku piliśmy piwo, też było nieźle" K.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p245in1574of:330-2-000000217" xml:id="txt_2.1-ab">"Jeździł na biwaki i podejrzewam, że piwo to tam się mogło pojawić, ale nie napoje typu wódka, to nie" matka K.</ab>
     <ab n="p246in1576of:330-2-000000217" xml:id="txt_2.2-ab">"Na obozie żeglarskim w barze popijaliśmy tak do rana. Jak ja się upiłem, to ktoś mnie odprowadził, jak ktoś się za bardzo upił, to ja odprowadzałem. Zdarzało się zasnąć w barze" P.</ab>
     <ab n="p247in1578of:330-2-000000217" xml:id="txt_2.3-ab">"Tak pili piwo przy ognisku, nieduże ilości" matka P.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p208in1459of:330-2-000000217" xml:id="txt_3.1-ab">Można zatem powiedzieć, że przejście ze szkoły podstawowej do średniej lub zawodowej dla większości 15-latków stanowiło znaczącą zmianę, ale tylko część nastolatków używała na określenia tych zmian słów w rodzaju "przełom". Status "nowicjusza" i przynależność do "najmłodszych" w nowym środowisku hamował wyraźnie takie dogłębne odczucie pozostawienia za sobą okresu "bycia dzieckiem" i wejścia w nowy okres młodzieńczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p209in1464of:330-2-000000217" xml:id="txt_4.1-ab">Z perspektywy rodziców obraz zmian jaki zachodził w ich dzieciach w związku z przejściem do szkoły średniej lub zawodowej był w znacznej mierze zbieżny z odczuciami nastolatków na swój temat:</ab>
     <ab n="p210in1467of:330-2-000000217" xml:id="txt_4.2-ab">"Ona się przecież zmienia z roku na rok, ale w ostatnim roku rzeczywiście ma szczególne nadzieje na bycie dorosłą".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p132in935of:330-2-000000217" xml:id="txt_5.1-ab">Kultura młodzieżowa, jest dynamicznym fenomenem i trwale odmieniła obraz kultury dominującej. Młodzież przejęła, poza polityką, inicjatywę w wielu sferach życia. Również bez potrzeby uzyskiwania akceptacji dorosłych, sięga po wszelkie przyjemności zarezerwowane w kulturze tradycyjnej "tylko dla dorosłych", jak seks i używki. Kultura ta nie odrzuca także narkotyków, zwłaszcza "naturalnych", jak marihuana, która dla wielu młodych jest czymś jak "zioło".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p200in1444of:330-2-000000217" xml:id="txt_6.1-ab">Większość badanych nastolatków odczuła zmianę szkoły jako zmianę także w postrzeganiu siebie samych w zauważalnym stopniu:</ab>
     <ab n="p201in1446of:330-2-000000217" xml:id="txt_6.2-ab">"Myślę, że tak w 70% czuję się taki bardziej dorosły, ale w 30% jestem dzieckiem".</ab>
     <ab n="p202in1447of:330-2-000000217" xml:id="txt_6.3-ab">"Poczułam się trochę inaczej. Nauka w szkole średniej to jest już poważniejsza sprawa od tego co było wcześniej. Mam dużo nauki".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p205in1453of:330-2-000000217" xml:id="txt_7.1-ab">"Szkoła podstawowa a szkoła średnia to duża różnica - nauczyciele traktują nas zupełnie inaczej, poważniej, już nie jak dzieci".</ab>
     <ab n="p206in1455of:330-2-000000217" xml:id="txt_7.2-ab">Wejście w nowe środowisko rówieśnicze oznaczało rywalizację czego nie doświadczały nastolatki w takim stopniu przedtem w szkole podstawowej:</ab>
     <ab n="p207in1457of:330-2-000000217" xml:id="txt_7.3-ab">"Dziewczyny w mojej klasie... Każda chce być najlepsza no i pół życia na to idzie. No pewnie, że już nie jestem dzieckiem, chociaż niektórzy dorośli myślą inaczej".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p75in353of:330-2-000000217" xml:id="txt_8.1-ab">Zjawisko wspólnego picia dzieci z rodzicami stało się w ciągu 54 lat o wiele mniej powszechne, chociaż należy zauważyć, że jeszcze w grupie do lat 11 co trzecie dziecko mogło w latach 60. pić z rodzicami. To być może obrazuje stan świadomości społecznej, w której przekonania o zdrowotnym wpływie alkoholu na organizm dziecka były podzielane przez znaczną jeszcze, chociaż już wyraźnie mniejszą niż kiedyś część społeczeństwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p270in1773of:330-2-000000217" xml:id="txt_9.1-ab">Euroamerykańska kultura młodzieżowa osłabia zakazy narodowej kultury dominującej reprezentowanej przez rodziców, nauczycieli itp. co do dostępu młodzieży do alkoholu i innych przyjemności zarezerwowanych tradycyjnie dla dorosłych. Konflikt kultur rodzi wśród młodzieży stan ambiwalencji w traktowaniu alkoholu. Napoje alkoholowe, a zwłaszcza piwo, dostarczają młodzieży oprócz przyjemności również symbolicznego potwierdzenia przełamania dominacji dorosłych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p231in1525of:330-2-000000217" xml:id="txt_10.1-ab">W Warszawie chodzenie na tańce w dyskotekach jest obarczone dużym zagrożeniem bezpiecznego powrotu o czym wiedzą i rodzice i nastolatki. Stąd te przyjemności są odkładane na okres wakacji w mniejszych miejscowościach, gdzie jest bezpieczniej i nie trzeba zamartwiać tym rodziców.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
