<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_6" xml:id="txt_1.1-ab">A PKS również ma swoje przepisy, kierowca musi po pewnej ilości godzin odpocząć. Zatrzymuje więc samochód, śpi kilka godzin i dopiero potem jedzie dalej. A ryba nie wino...</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_6" xml:id="txt_1.2-ab">Gdyby więc PKP i PKS talk zorganizowały swoją pracę, żeby ryba jak najszybciej mogła być przewożona, z pewnością skorzystałaby na tym gospodarka rybna, skorzystałby konsument.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_4" xml:id="txt_2.1-ab">Było to dnia, w którym Amerykanie wystrzelili swą drugą rakietę kosmiczną z kapitanem Grissomem na pokładzie. Nad wodami oceanu, w miejscu spodziewanego lądowania - a raczej wodowania - kosmonauty, uwijały się helikoptery. Powierzchnię morza pruły statki, oczekujące pojawienia się ostatniego członu rakiety.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_1" xml:id="txt_3.1-ab">45 minut mija jak z bata strzelił. Dzwonek... Słuchacie wychodzą "na papierosa", a ja w towarzystwie komandora oglądam znajdujące się w gabinecie pomoce naukowe. Są to części różnych maszyn, modele, plansze... Wiele z tych eksponatów przywędrowało do Szkoły z okrętów - pomagają teraz słuchaczom w ugruntowaniu zdobywanej wiedzy teoretycznej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_5" xml:id="txt_4.1-ab">Rząd angielski nie mogąc obniżyć stawek celnych do poziomu przedwojennego, zaostrzył kary za przemyt. Do służby prewencyjnej powołano też okręty marynarki wojennej; w 1819 roku wody dokoła Anglii patrolowało 56 slupów i 80 kutrów Royal Navy, poza jednostkami służby celnej i ministerstwa skarbu. Koszty utrzyma tego dozoru wyniosły 548402 funty rocznie, a dochody ze skonfiskowanych towarów tylko 15 840.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_8" xml:id="txt_5.1-ab">Jak powstaje komunikat meteorologiczny i co znaczą te dziwne nazwy?</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_8" xml:id="txt_5.2-ab">Na całym Atlantyku Północnym, na ściśle określonych pozycjach znajdują się statki służby meteorologicznej, których załogi prowadzą obserwacje, notując takie dane, jak siła i kierunek wiatru, rodzaje chmur i ich pułap, opady, ciśnienie, widzialność, wilgotność itd. W ustalonych godzinach wyniki obserwacji podawane są drogą radiową do Biura Meteorologicznego w Londynie, gdzie opracowuje się prognozę pogody.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_6" xml:id="txt_6.1-ab">Ryba. Dorsz, śledź, szprot, turbot, halibut; karmazyn, makrela, flądra - ryba złowiona nie w jeziorze czy rzece, ale na rozległych, morskich łowiskach.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_6" xml:id="txt_6.2-ab">Wśród wielu przysmaków polskiej kuchni ryba morska zajmuje coraz ważniejszą pozycję. Już nie tylko śledzik w oliwie, w śmietanie, czy marynowany, ale filety dorszowe, dorsz po grecku, śledź zapiekany - dziesiątki rozmaitych przetworów i dań rybnych znalazły się w naszym menu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_6" xml:id="txt_7.1-ab">Drogi Czytelniku, żadne sława nie są tak wymowne, jak cyfry. A cyfry niezbicie mówią, że POLSKIE RYBOŁÓWSTW0 MORSKIE W CIĄGU JEDNEG0 TYLKO ROKU 1960 ZŁOWIŁO WIĘCEJ RYB NIŻ W CIĄGU CAŁEGO DWUDZIESTOLECIA MIĘDZYWOJENNEGO.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_6" xml:id="txt_7.2-ab">To jest fakt. Ten fakt nie podlega dyskusji. Jest jednak inne zagadnienie, mianowicie jakie ryby jadamy obecnie i dlaczego w pewnych okresach niektórych gatunków brak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_1" xml:id="txt_8.1-ab">- A co było po powrocie "Daru Pomorza"?</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_1" xml:id="txt_8.2-ab">- W szkole znaleźliśmy się przed 1 listopada.  Wkrótce  powstały dwie klasy pokładowe i jedna techniczna. Wybrałem wydział techniczny. Od tej chwili szkolenie było prowadzone z uwzględnieniem specjalistycznego kierunku danej grupy. Przeważały jednakże w programie przedmioty ogólnokształcące, matematyka, fizyka etc.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_11" xml:id="txt_9.1-ab">Praktycznie rzecz biorąc eskadra uległa całkowitej zagładzie, tracąc około 5 000 ludzi zabitych i utopionych, 2 000 internowanych, ponad 10 000 jeńców.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_11" xml:id="txt_9.2-ab">Japończycy stracili 3 torpedowce i kilkuset ludzi zabitych i rannych.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1048pes.961.xml_11" xml:id="txt_9.3-ab">Na tym spotkaniu zakończyły się właściwie działania morskie wojny rosyjsko-japońskiej. Z inicjatywy mocarstw postronnych doszło wkrótce do negocjacji, które doprowadziły do zawarcia pokoju.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
