<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p40in90of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_7" xml:id="txt_1.1-ab">Natura nie poskąpiła im gliny. Ich wioska na glinie leży. Lichutka ziemia, piasek, a pod nim, w głębi, ta właśnie czerwona glina. Ten, kto ją odkrył i zrobił z niej użytek - zasłużył na pomnik. Czym byłaby Czarna Wieś Kościelna bez tej gliny? Porosłaby gęstym lasem, jak cała okolica, gdyż chudy piasek nie dałby życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_11" xml:id="txt_2.1-ab">Reasumując, trzeba - w ślad za orzecznictwem Sądu Najwyższego - przyjąć, iż przedmiotem ochrony prawnej przy przestępstwie zniesławienia jest część człowieka, pojęta nie tyle jako subiektywne odczucie pokrzywdzonego, lecz jako "stosunek do obiektywnego niejako wzorca jakim jest opinia ludzi". W jednym z wyroków Sądu Najwyższego czytamy, iż kwestia czy pewne wyrażenie ma charakter zniesławiający, zależy przede wszystkim od ustalenia znaczenia użytych słów w ogóle, albo w danym środowisku lub okolicznościach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p25in61of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_14" xml:id="txt_3.1-ab">- Nie lubi Pan wspomnień?</ab>
     <ab n="p26in63of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_14" xml:id="txt_3.2-ab">- Jako człowiek próżny chętnie wracam do rzeczy przyjemnych. Dlatego też kiedy ktoś rzuci hasło "Bogdan trzymaj się" ja się trzymam, bo pamiętam, że od tego zaczęła się zupełnie nowa sprawa w moim życiorysie zawodowym. Co skądinąd było zasługą przede wszystkim prof. Sempolińskiego.</ab>
     <ab n="p27in65of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_14" xml:id="txt_3.3-ab">- Do jakich jeszcze wspomnień chętnie Pan wraca?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p52in114of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_12" xml:id="txt_4.1-ab">A jednak nowinki zakłócają coraz częściej spokojny bieg życia. Opodal przeciągnięto niedawno linię wysokiego napięcia. Jakiś chłopak postanowił wspiąć się na słup, by osobiście zdementować bzdury o magicznym prądzie elektrycznym. Wszedł, zabiło go. Ludzie z jego plemienia strażowali potem długo w oczekiwaniu na samochód urzędu energetycznego. Bo przecież ci, co przeciągnęli druty, zabili ich brata.(s.22)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_2" xml:id="txt_5.1-ab">Udział produktów naftowych w ogólnej strukturze produkcji paliw zwiększył się więc z 30,5 proc. w 1960 roku do 45,72 w 1978. Równocześnie wzrastał udział mazutu w strukturze, zużycia paliw w elektrowniach ZSRR. Autor jest zdania, że obecnie należy dążyć do znacznego zmniejszenia udziału ropy naftowej jako paliwa dla elektrowni i na coraz szerszą skalę zastępować mazut gazem, zwłaszcza ze złóż na Syberii Zachodniej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p21in53of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_14" xml:id="txt_6.1-ab">- Chyba jak kto woli?</ab>
     <ab n="p22in55of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_14" xml:id="txt_6.2-ab">- U nas w Lublinie mówią piosenki. Otóż ja piosenki - przepraszam, że używam słowa "ja", ale to wywiad z Łazuką - ja przestałem je traktować pobieżnie. Zaczynam odczuwać tęsknotę za utworami o głębszej treści i większym sensie.</ab>
     <ab n="p23in57of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_14" xml:id="txt_6.3-ab">- Przecież takie też się Panu zdarzały?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_7" xml:id="txt_7.1-ab">- Jemu - wskaże na syna - też czas żony poszukać. Starym kawalerem zostanie i następcy zabraknie, tradycja garncarska w rodzinie Kraszewskich zaginie...</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_7" xml:id="txt_7.2-ab">Józef zmartwienie matki obraca w żarty:</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_7" xml:id="txt_7.3-ab">- Która to zechce teraz lepiglinę? A z gliną wziąłem ślub i rozwodu brał nie będę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p66in142of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_12" xml:id="txt_8.1-ab">Zupełnie nisko nad głowami unosi się helikopter. Nie budzi na dole wielkich sensacji. Widzi się go częściej niż rajskiego ptaka. Niektóre z tych wehikułów potrzebują pięciu minut na przelot nad dwiema czy trzema przepaściami, to wymagałoby dziesięciu godzin wędrówki pieszej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0164pes.980.xml_22" xml:id="txt_9.1-ab">Zbieram wszelkie materiały dotyczące osób wyróżnionych nagrodą Nobla. Mam najnowsze zestawy osób nagrodzonych. Redakcja podała - za innymi redakcjami - że zmarła Anne Maguire otrzymała nagrodę pokojową w 1978 r. wraz z Betty Williams. W wspomnianych zestawach nie figurują te nazwiska. Pomyślałem, że pomyłka, może chodzi o 1968 r., też nie. W 1978 r. otrzymały nagrodę pokojową tylko dwie osoby: Anwar Al.-Sadat, Menachem Begin. Skąd więc jeszcze dwie?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
