<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1774in2288of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_1.1-ab">Olejnik: Ale kto ma taką pretensję?</ab>
     <ab n="p1775in2289of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_1.2-ab">Borowski: Gdyby nie powołano w tej chwili komisji w takim składzie, w jakim można ją było powołać, to pan Nowek trwałby na tym stanowisku jeszcze przez trzy miesiące.</ab>
     <ab n="p1776in2290of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_1.3-ab">Olejnik: Dodam tylko, że pułkownik Konstanty Miodowicz też uważa, że pan Nowek powinien się podać do dymisji i zakończmy już tę sprawę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4658in6012of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_2.1-ab">Już raczej ustawa o tworzeniu prawa ma większy sens, np. gdyby zobowiązała rząd do kierowania wszystkich projektów ustaw do Rządowego Centrum Legislacji, a odstępstwo od takiego trybu wymagałoby odpowiednio uzasadnionej odrębnej decyzji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1401in1810of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_3.1-ab">Jeśli chcemy wyjść z tego problemu, na styku instytucja publiczna przedsiębiorstwo, to trzeba zacząć od uporządkowania finansów publicznych, uchwalenia realistycznego budżetu, z większym deficytem (niestety!), co widać już dziś, z realistycznymi dochodami i dużą dyscypliną budżetową. I surowo przestrzegać realizacji tak nakreślonego budżetu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2998in3782of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_4.1-ab">Sierakowska wyjechała jako przewodnicząca parlamentarnej grupy polsko-jugosłowiańskiej na zaproszenie parlamentu jugosłowiańskiego. Andrzej Lepper natomiast chciał jechać jako przewodniczący partii i samozwańczy obserwator. Mógł jechać, ale nie z poselskim paszportem dyplomatycznym. Dzisiaj widać, że lepiej się stało, że nie pojechał, bo miałby trudności ze skomentowaniem 100-% poparcia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2186in2805of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_5.1-ab">Żakowski: Jakim?</ab>
     <ab n="p2187in2806of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_5.2-ab">Borowski: No, jest to słoń, oczywiście z podniesioną trąbą.</ab>
     <ab n="p2188in2807of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_5.3-ab">Żakowski: I co on robi?</ab>
     <ab n="p2189in2808of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_5.4-ab">Borowski: Jest zakochany. On jest zakochany, na trąbie siedzi mrówka i wysyła serduszka. Widać, że tam jakieś fluidy przepływają.</ab>
     <ab n="p2190in2809of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_5.5-ab">Żakowski: To piękne. I jak pan sobie tę metaforkę tłumaczy?</ab>
     <ab n="p2191in2810of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_5.6-ab">Borowski: Tłumaczę wprost, że chyba coś jest między moją żoną a mną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4509in5788of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_6.1-ab">Marek Borowski: Pani Moniko, przepraszam, pani redaktor - no, kwalifikowałaby się pani do komisji śledczej.</ab>
     <ab n="p4510in5789of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_6.2-ab">Monika Olejnik: Ale ja pytam pana marszałka...</ab>
     <ab n="p4511in5790of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_6.3-ab">Marek Borowski: Nie, bo pani mnie pyta o sugestie dla komisji śledczej, co też komisja śledcza powinna teraz robić, kogo zaprosić na świadka...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4929in6373of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_7.1-ab">Marek Borowski: Nadal.</ab>
     <ab n="p4930in6374of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_7.2-ab">Monika Olejnik: Nadal Pan uważa, że problemem Leszka Millera i SLD jest Aleksandra Jakubowska?</ab>
     <ab n="p4931in6375of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_7.3-ab">Marek Borowski: Nie. Nie sądzę, żeby Aleksandra Jakubowska była jakimś głównym problemem. Zresztą w tej chwili, moim zdaniem, Aleksandra Jakubowska żadnej roli już nie odgrywa w Gabinecie Politycznym.</ab>
     <ab n="p4932in6376of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_7.4-ab">Monika Olejnik: Ale nie ciągnie Sojuszu w dół?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2135in2724of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_8.1-ab">Borowski: Czytałem, oczywiście.</ab>
     <ab n="p2136in2725of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_8.2-ab">Olejnik: I?</ab>
     <ab n="p2137in2726of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_8.3-ab">Borowski: Jerzy Urban jest człowiekiem, który przecież nigdy nie rozstał się z polityką. On robi pismo obyczajowe, ale robi też pismo społeczne, pismo na wskroś polityczne. Jerzy Urban chce, żeby jego głos był słyszalny. On lubi przewidywać, on lubi stawiać prognozy, można powiedzieć: sięgać sedna sprawy, tak jak on to widzi. I jest mu obojętne, o jakim rządzie pisze. Przy czym, rzecz jasna...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1716in2230of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_9.1-ab">Borowski: No tak, to jest ta sama sprawa. Jest on oskarżany o to, że celowo podpalił dom, żeby wyłudzić pieniądze... Ale czy naprawdę jest już pani przekonana o tym, że tak było.</ab>
     <ab n="p1717in2231of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_9.2-ab">Olejnik: Nie, nie mieszkałam nigdy w jego domu.</ab>
     <ab n="p1718in2232of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_9.3-ab">Borowski: No nareszcie pani raz powiedziała "nie wiem".</ab>
     <ab n="p1719in2233of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_9.4-ab">Olejnik: Nie wiem, pan też nie wie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p4067in5211of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_10.1-ab">Marek Borowski: Pomińmy nazwiska. W ogóle nie myślę o rozpadzie, a jedynie o tym, jak doprowadzić do poprawy notowań i większej skuteczności działania SLD. Ale pytanie jest retoryczne. W każdej partii jest tak, że jeśli nie potrafi ona uporać się ze swoimi problemami i jednocześnie nie ma zgody na zmiany wewnętrzne, może dojść do podziału. Jest to jednak rozwiązanie gorsze niż uporanie się z chorobą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p4207in5411of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_11.1-ab">JANINA PARADOWSKA: Panie marszałku czy zamierza pan kandydować na prezydenta za dwa lata? Pana taki dystans do Sojuszu Lewicy Demokratycznej, widoczny na ostatnim kongresie, skłonił część komentatorów do rozważań.</ab>
     <ab n="p4208in5412of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_11.2-ab">MAREK BOROWSKI: No właśnie patrzę na zegarek, bo tak rozmawiamy i rozmawiamy i mnie pani nie zapytała..</ab>
     <ab n="p4209in5413of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_11.3-ab">JANINA PARADOWSKA: I nie padło to pytanie?</ab>
     <ab n="p4210in5414of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_11.4-ab">MAREK BOROWSKI: No, ale nie zawiodłem się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1202in1536of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_12.1-ab">Borowski: Do tej pory jeszcze nie, ale widać wyraźnie pewną wstrzemięźliwość, tak bym to określił.</ab>
     <ab n="p1203in1537of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_12.2-ab">Żakowski: Co to znaczy?</ab>
     <ab n="p1204in1538of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_12.3-ab">Borowski: W samym obozie wspierającym pana premiera, pojawiają się wypowiedzi w takim oto duchu: po co ta uchwała, przecież rząd udzieli niezbędnych wyjaśnień w trakcie debaty itd., itd.</ab>
     <ab n="p1205in1539of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_12.4-ab">Żakowski: A po co ta uchwała?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1794in2323of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_13.1-ab">Agnieszka Kublik: Czy posłowie są równi?</ab>
     <ab n="p1795in2324of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_13.2-ab">Marszałek Marek Borowski (SLD): Generalnie tak. Istnieją jednak przepisy, które powodują, że niektórzy posłowie nie zyskują w głosowaniach aprobaty.</ab>
     <ab n="p1796in2325of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_13.3-ab">A.K. Szkoda, że posłowie Samoobrony, którzy mają sprawy karne, nie zyskali dezaprobaty podczas głosowania nad wyborem na szefów i wiceszefów komisji.</ab>
     <ab n="p1797in2326of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_13.4-ab">M.B. To rola komisji. Prezydium Sejmu nie ma w tej sprawie żadnych możliwości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p2979in3763of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_14.1-ab">Nikt nie jest doskonały. Na pewno zdarzały mi się decyzje lepsze i gorsze, żadna jednak nie była sprzeczna z regulaminem. Zawsze jestem gotów do dialogu, ale nie wszyscy chcieli rozmawiać. Sejm musi przede wszystkim uchwalać ustawy, i to w terminie. Za to odpowiedzialny jest marszałek, a nie opozycja. Ostatnia rzecz, której bym pragnął, to być prywatnym właścicielem 460 posłów obecnej kadencji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p4248in5467of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000059" xml:id="txt_15.1-ab">Z tego płynie nauka również dla innych szefów wojewódzkich. W SLD powinniśmy jasno powiedzieć, że to jest odpowiedzialna funkcja, która daje duże możliwości działania. Ale także dużą odpowiedzialność. Jeśli jej nie będzie, to takie przypadki będą zdarzały się wszędzie i bez przerwy. Szefowie organizacji wojewódzkich muszą na wszystkie sygnały, które do nich docierają - a docierają - natychmiast reagować, wzmóc kontrole.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
