<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p66in91of:PWN_3102000001" xml:id="txt_1.1-ab">Dorośli, życzliwe olbrzymy. Mają zapewnić przychylność świata. Zamknąć mnie w bezpiecznym kręgu, w którym kryją się sami, a którego ściany są z brązowych i czerwonych okładek. Ja też mam się znaleźć w labiryncie stron pewnych, okalających mnie murem pozłacanym po brzegach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p39in52of:PWN_3102000001" xml:id="txt_2.1-ab">Splątały się sznurki. Lejbuś skacze w panicznej ucieczce przed psami, które i tak muszą go dogonić. Splątała się jawa ze snem. Tylko strony  zapamiętały się w czasie i w przestrzeni. "Rozwiąż nas" - mówią. "Odczytaj".</ab>
     <ab n="p40in53of:PWN_3102000001" xml:id="txt_2.2-ab">Zawsze około Bożego Narodzenia.</ab>
     <ab n="p41in54of:PWN_3102000001" xml:id="txt_2.3-ab">To jest właśnie czas tajemnicy, która ma się za chwilę odsłonić.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p446in559of:PWN_3102000001" xml:id="txt_3.1-ab">Może i dlatego tak kocham Tomaszów: biały dom na planie kwadratu ze wspaniałymi schowkami i zakamarkami, otwarty na przestrzeń salonu z tarasem o białej balustradzie. Na słoneczne jedwabie i koronki babcinej sypialni. Na rozbiegane plamki świateł i cieni w dzikim winie werandy. Na kasztanowy szpaler podjazdu. Na wszystkie cztery strony świata, które pozwalają fruwać moim głupio rozhuśtanym myślom, wiecznie buntującym się przeciw uwięzieniu, jaskiniom, korytarzom i labiryntom wielkiego miasta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p545in680of:PWN_3102000001" xml:id="txt_4.1-ab">Więc boję się ulotności snów. One mi nie dają poczucia trwania i bezpieczeństwa. Albo, co gorsza, są nieprzyzwoite - wstydzę się za nie sama przed sobą; im jestem starsza, tym więcej jakichś obscenicznych pytań, dręczących mile i niemile zarazem, pozostawiających uczucie winy. Nie wolno zdradzić się z nimi przed Dzidką, przed nikim.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
