<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p5205in176089of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_1.1-ab">moje nieznoszenie jest umiarkowane całkiem, ale że Cię za to gupowy FAQowiec nie ściga zaciekle, to chyba musi Cię wyjątkowo lubić :) losowe cięcie cytatów? ;) żenować się nie będę, krzyczeć też nie :) no chyba że wrzasnę sobie w akcie rozpaczy, gdy dla przeczytania 1KB Twojego komentarza będę musiała przecedzić 7KB cytatów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1332in42111of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_2.1-ab">Hi, Za wszystkie uwagi dziękuję. Więcej komentował nie będę. Nie wynika to z braku agrumentów, ale z faktu, że ten wątek jest jak smok z głowami, które odrastają w postępie geometrycznym. Pozdrawiam serdecznie, Tumor Mózgowicz. UWAGA: Aby odpisać mi bezpośrednio usuń pierwsze U z adresu e-mail.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p224in5808of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_3.1-ab">Zgadzam się w pełni ze stwierdzeniem, że "ważną umiejętnością jest precyzyjne wyrażanie swoich myśli", ale czy wyrażając swoje emocje mamy zapomnieć o poprawności? Wzorce językowe czerpiemy przecież głównie z literatury, a nie z analizy podręczników gramatyki. Również jak najbardziej się zgadzam - zobowiązuje. I również bardzo przepraszam, ale w tekście, krytykującym kolokwializmy nie wypada chyba ich używać?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5422in183655of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_4.1-ab">Również przeczytałem kilka razy (chciałem znaleźć to, co znaleźli przedpiszcy), niestety, nie znalazłem. Gdyby było dłuższe, nie przebrnąłbym. Niesprawnie napisane, pretensjonalne. Wysilone. Że chciała kochać i być kochaną? Że karmiła się złudzeniami? Że boli? Banał, za mało. Może zabrakło lampy błyskowej?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4405in148606of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_5.1-ab">Nie nie... podchodzicie do problemu od niewłaściwej strony. Action Script to nie dla wątpliwej tajemnicy korespondencji (taki wątek wprowadzałyby pozycje dotyczące kryptografii) - AS to przyczyna grożącego procesu. Gertruda nie miała pewnie licencji a zaczęła wykorzystywać komercyjnie. To by też wyjaśniało dlaczego pojechała akurat na wschód - wszak wszyscy wiedzą, że tam własnie jest raj dla piratów ;)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p5870in201030of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_6.1-ab">No zapomniałem z tego pośpiechu o jednym wspomnieć. Zgłoszenie kandydata na ZM wyglada tak: "To jest zdanie" Zygmunt Autor, Tytuł Tekstu. czyli np: "Wiesio się wygibnął i czymnął do lasu gdzie go ufoki porwały" Pietia Szakaszfili, W oku Cyklona Takie coś należy wysłać mi na maila. Przymusu nie ma, ale co to za życie, jeśli się w Konkursie udziału nie bierze? ;-)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1197in38373of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_7.1-ab">Nie wiem, czy aż tak zegarmistrzowska precyzja w dookreślaniu charakteru dźwięku dobrze przysłuży się komentowanemu tekstowi. Jeśli już przy tym jesteśmy, to obsługa mechanicznej maszyny do pisania wymaga wielu różnych czynności podczas których odgłosy mogą być rozmaite i zbliżone do tych, które opisał Bartek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1155in36709of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_8.1-ab">Ja to dokładnie tak odczytałam. Człowiek sam powoduje, powiedzmy, wykolejenie pociągu, poprzez pociągnięcie za hamulec, chociaż ja lubię nadinterpretować. Gwoli ścisłości mogłoby być zdanie, że zdążył pociągnąć uchwyt przed wypadkiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p3128in109012of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_9.1-ab">Zgadzam sie z Tobą... I część była pisana z sercem, natomiast II i III to wyłącznie tani pokarm dla połechtanych i żądnych sensacji krytykantów. Jest to oczywiście moje odczucie po tej lekturze... pozdrawiam, Wojtek</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p321in8731of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_10.1-ab">A ja tam miałem szczęście i zaraz na początku zawiesił mi się komputer. za drugim razem też. Niestety pomysł z linkami chyba był nienajlepszy, bno nmie wziął pod uwagę, że oprócz artystów pisarzy linki mopgą podsyłać też artyści wwwówniarze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1785in55928of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_11.1-ab">Zgrabniutkie... Mam pewne wątpia, co do ścisłości zabiegów (jak choćby ten tlen podawany przez jakąś rurę - do czego to odnieść??? Gdyby rura zasysała mielibyśmy pompkę wzwodotwórczą, ale ta rura dmucha, w dodatku zimnym!), ale pomysł jest niezły.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p3668in126621of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_12.1-ab">Jeśli nie dołożyłaś wszelkich starań, żeby ten tekst był doskonały, to dyskusja na jego temat jest stratą czasu i dla Ciebie i dla grupowiczów, bo czyż nie jest bez sensu mówienie Ci o rzeczach o których wiesz... Jeśli nie czytałaś jeszcze FAQ, to znajdzesz go tutaj: http://republika.pl/szczurkot/FAQ/index.html</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p5110in172747of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001872" xml:id="txt_13.1-ab">Patrząc z perspektywy troche młodszego czytelnika wydaje mi się że w swojej pracy umieszczasz o wiele za dużo opisów, owszem przy krotszych pracach może to być ciekawe, ale na dłuższą mete nużące. Ja w swoich pracach mam za to bardzo mało opisów (może aż za mało).</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
