<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0527pes.950.xml_4" xml:id="txt_1.1-ab">W ostatnim czasie zacięte walki trwają w okolicach stolicy tego kraju Manilii oraz w prowincji Kawite. Od końca listopada partyzanci rozpoczęli działania wojenne w prowincji Batangas.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0527pes.950.xml_4" xml:id="txt_1.2-ab">Administracja amerykańska na Filipinach rzuciła na stłumienie powstania oddziały żandarmerii i wojska. Samoloty rozrzucają ulotki wzywające powstańców do kapitulacji. Ale wszelkie próby stłumienia powstania zawiodły.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0527pes.950.xml_35" xml:id="txt_2.1-ab">Wszystko byłoby w porządku i pięknie, gdyby kino objazdowe odwiedziło również i naszą wioskę Klonowo. Dlaczego jeszcze ani razu nie odwiedziło nas kino objazdowe? Przecież, jak podają gazety, sieć kin objazdowych stale się powiększa.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0527pes.950.xml_35" xml:id="txt_2.2-ab">W miesiącu przyjaźni polsko-radzieckiej gdy w programie kin objazdowych było wyświetlanie szeregów filmów z życia Związku Radzieckiego, moglibyśmy szerzej poznać ten ciekawy kraj socjalizmu. Uważam, że już niedługo będziemy mogli oglądać filmy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0527pes.950.xml_32" xml:id="txt_3.1-ab">- Ale kotłuje się na dworze! Ledwo widać drogę, u Gontarczyków całe okno zawiało.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0527pes.950.xml_32" xml:id="txt_3.2-ab">Niezadługo do izby wpadł oblepiony śniegiem Franek.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0527pes.950.xml_32" xml:id="txt_3.3-ab">- Mamo, dziś zebranie rodzicielskie w szkole. Pani nauczycielka kazała zawiadomić o tym rodziców. O, tu mam napisane: "Szkoła prosi o przybycie wszystkich rodziców na zebranie we wtorek o godzinie 17".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
