<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p618in626of:310-2-000000064" xml:id="txt_1.1-ab">Przed wyjazdem z byłej francuskiej kolonii poszedł na Hey Ram. Produkcja z Bombaju-Bollywoodu, gdzie kręci się większość komercyjnego kina przeznaczonego dla całych Indii. Reżyserem i główną gwiazdą Hey Ram jest Kamal Hassan, tłustawy Hindus bez znaków szczególnych. Gra Hindusa-anglofila.</ab>
     <ab n="p619in627of:310-2-000000064" xml:id="txt_1.2-ab">Bohater traci ukochaną żonę podczas walk hinduistów z muzułmanami w Kalkucie. Od tamtej pory cierpi na depresję, a w końcu rodzaj paranoi, która popycha go do próby zamachu na Gandhiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p464in472of:310-2-000000064" xml:id="txt_2.1-ab">O zachodzie słońca filozofował na plaży z Simonem. Mateo nie bierze udziału w tych sesjach. To uroczy facet, ale kontakt jest ograniczony przez jego nieznajomość angielskiego. Max porozumiewa się z nim mieszanką słów francuskich, włoskich, hindi i angielskich. Mateo mieszka na Elbie, gdzie latem wynajmuje turystom motorówki. Zimą jeździ po świecie, zostawiając żonę i dwójkę dzieci w domu. Simone musi mu przypominać o urodzinach córki-ojciec nie pamięta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p626in634of:310-2-000000064" xml:id="txt_3.1-ab">Niebo pokrywa się ciemnymi chmurami. Max jedzie z powrotem, podśpiewując. Zaczyna padać. Chowa się w małej wioskowej świątyni. Murowany dach na słupach, brak ścian, za zamkniętymi drzwiami posąg Ganeśa. Pod dachem siedzi też młody Hindus, oczywiście wąsaty. Mówi, że jest inżynierem rolnictwa i prowadzi tutaj prace terenowe. Rozmawiają o tamilskich i hinduskich filmach. Słyszał o wszystkich, które wymienia Max, ale nie widział ich, bo od dłuższego czasu siedzi na wsi.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
