<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_2" xml:id="txt_1.1-ab">W encyklice  Misja Odkupiciela  Jan Paweł II podkreślił wagę współpracy duchowej w misyjnym dziele Kościoła. "Z modlitwą — pisze — trzeba łączyć ofiarę. Zbawcza wartość każdego cierpienia, przyjętego i ofiarowanego Bogu z miłością, wypływa z Ofiary Chrystusa, który wzywa członków swego Ciała Mistycznego do współudziału w swych udrękach, do "dopełnienia ich braków we własnym ciele" (por. Kol 1,24). Misjonarzowi w jego ofierze winni towarzyszyć wierni i podtrzymywać go własną ofiarą".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_16" xml:id="txt_2.1-ab">Ludzkie "ego" wzbrania się przed wzrostem, przed stawianiem wymagań. Dlatego też dojrzewanie w Chrystusie nie jest łatwe. Nie przypomina wakacji na zalanej słońcem plaży, na brzegu ciepłego morza. Jest związane z cierpieniem, z krzyżowaniem wspomnianego "ego", które lęka się ascezy, które domaga się bezwzględnie i ślepo praw dla siebie… Jest krzyżowaniem "dawnego człowieka z jego uczynkami" (Kol 3, 9).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_18" xml:id="txt_3.1-ab">I Bóg dał człowiekowi swój obraz i podobieństwo, i kobieta szuka tego wyrazu w twarzyczce dziecka.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_18" xml:id="txt_3.2-ab">I Bóg oczekuje od człowieka miłości i wdzięczności, i matka bardzo liczy na to ze strony swego dziecka.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_18" xml:id="txt_3.3-ab">I Bóg z ogromną troską i niepokojem patrzy, jak człowiek pożytkuje wolną wolę oraz rozum, którymi go obdarzył, i matka z takimi uczuciami śledzi rozwój i dorastanie swego dziecka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_8" xml:id="txt_4.1-ab">Jaka jest nasza przyszłość?</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_8" xml:id="txt_4.2-ab">"Straszliwa rzeko społecznego obyczaju! Kto się tobie oprzeć zdoła? Czy nigdy twoje wody nie opadną, nie wyschną? Jak długo jeszcze będziesz gnać nieszczęsnych ludzi ku morzu wielkiemu i groźnemu, trudnemu do przebycia nawet dla tych, którzy do drzewa krzyża przywarli" (św. Augustyn,  Wyznania , 16).</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_8" xml:id="txt_4.3-ab">"Czy jednak Syn Człowieczy znajdzie wiarę na ziemi, gdy przyjdzie?" (Łk 18, 8).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_16" xml:id="txt_5.1-ab">Wolność — to dramatyczna alternatywa, to balansowanie między życiem a śmiercią, zbawieniem a potępieniem, wzrostem a karleniem, światłem a ciemnością… Jest to również alternatywa między posłuszeństwem Chrystusowi a posłuszeństwem rozkapryszonemu "ego" (ja). To, co w człowieku grzeszne, winno ulec przetworzeniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_10" xml:id="txt_6.1-ab">Żyć przez czterdzieści lat w nieustannej męce i wiernie trwać przy Bogu to wielki heroizm. Nie wolno nam milczeć o heroizmie s. Róży. Pan Jezus powiedział bowiem, że świecy nie stawia się pod korcem, ale na świeczniku, by wszystkim przyświecała. Tak więc i s. Róża winna przyświecać nam swoimi cnotami, w szczególności zaś heroicznym cierpieniem i zgadzaniem się z wolą Bożą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_4" xml:id="txt_7.1-ab">Oczywiście jest również potrzeba, chyba jeszcze większa, niesienia modlitewnej pomocy umierającym braciom, którzy w najbardziej dramatycznym momencie życia przekraczają próg wieczności. Nie dopuść, aby ten nieunikniony dramat przerodził się w ostateczną tragedię — oto apostolskie zadanie każdego z chrześcijan. Zadanie wynikające z moralnego nakazu miłości bliźniego, który w udręce konania w sposób szczególny potrzebuje umocnienia wiary i nadziei w miłosierdzie Chrystusa, w potęgę Jego krzyżowej zbawczej ofiary.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0183frp.992.xml_13" xml:id="txt_8.1-ab">Może, któraś z Was pragnie naśladować Chrystusa ubogiego, czystego i posłusznego z Maryją, tak jak św. Franciszek i św. Maksymilian. Może i Ciebie Pan woła, aby oddać się Niepokalanej tak zupełnie, dla uświęcenia siebie i zdobycia jak najwięcej dusz dla Chrystusa?…</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
