<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p99in107of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_1.1-ab">– ander Anders jest najlepszym przykładem dlaczego trzeba było. uciekać jak mówią. przedostawać się za granicę żeby walczyć. Andersowi się nie udało bo go schwytali. nie wycofał się z Polski to wycofał się ze Związku Radzieckiego. żeby ratować własną armię</ab>
     <ab n="p100in108of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_1.2-ab">– ale krótka odpowiedź jest nie. nie nie było</ab>
     <ab n="p101in109of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_1.3-ab">– nie. zgadza się. zgoda</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p53in61of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_2.1-ab">– idąc idąc. tak jest. yhm</ab>
     <ab n="p54in62of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_2.2-ab">– ale żeby dokończyć wódz naczelny musi w takiej sytuacji postawić zgubił się</ab>
     <ab n="p55in63of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_2.3-ab">– idźmy krok dalej. zgadzamy się że Śmigły mógł opuścić kraj ale pod warunkiem że w sposób jednoznaczny przekazuje naczelne dowodzenie któremuś z generałów. wtedy</ab>
     <ab n="p56in64of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_2.4-ab">– przekazał ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p28in36of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_3.1-ab">– panowie osiemnastego września marszałek Rydz Śmigły wydał. dziwny kontrowersyjny do dzisiaj rozkaz. w którym nakazał wycofanie się wojsk w kierunku na Węgry i Rumunię i unikania walki z sowieckim najeźdźcą rozkazał też aby. walczyć z żołnierzami ZSRR jedynie w przypadku działań zaczepnych czy to był dobry rozkaz ?</ab>
     <ab n="p29in37of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_3.2-ab">– on on był źle sformułowany</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p91in99of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_4.1-ab">– to jest zapowiedź ludobójstwa i decyzji ludobójstwa</ab>
     <ab n="p92in100of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_4.2-ab">– powiedzmy że deportowani to jeszcze nie wyczerpuje liczby represjonowanych bo represje miały. różne oblicza i różny. charakter no były aresztowania byli skazani z wyroków deportowani to są w zasadzie ci. wywiezieni na podstawie decyzji administracyjnych i po prostu mordowani. a również wcielani do armii czerwonej to byli obywatele polscy i specjalnie tam traktowani</ab>
     <ab n="p93in101of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_4.3-ab">– i teraz i teraz ostatnia z naszych postaci wrześniowych</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p31in39of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_5.1-ab">– czy to było dobre założenie ?</ab>
     <ab n="p32in40of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_5.2-ab">– dlatego</ab>
     <ab n="p33in41of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_5.3-ab">– nie można było tego inaczej</ab>
     <ab n="p34in42of:PELCRA:medialne:711-3-010000031" xml:id="txt_5.4-ab">– dlatego. że jeśli dojdzie do wojny. jest to. jest dość prawdopodobne że ta wojnę przegramy. i musimy zachować zdolność biologiczną podjęcia walki o niepodległość dlatego nie wolno. traktować poważnie operacji która nie daje żadnych szans zresztą mówił to wielokrotnie także. w rozmaity sposób często złośliwy. rozmaitym generałom. czy rozmaitym sztabowcom. którzy mówili a może i jednak spróbować</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
