<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p121in232of:330-2-000000025" xml:id="txt_1.1-ab">3 sierpnia. Ukazuje się pierwszy numer „Przeglądu Zakopiańskiego” pod red. Walerego Eljasza-Radzikowskiego. Potem pismo prowadzić będzie Dionizy Bek.</ab>
     <ab n="p122in234of:330-2-000000025" xml:id="txt_1.2-ab">16 września. Poświęcenie murowanego kościoła przy Krupówkach.</ab>
     <ab n="p123in236of:330-2-000000025" xml:id="txt_1.3-ab">25 października. Otwarcie linii kolejowej Chabówka – Zakopane. Liczba gości w Zakopanem przekracza 5 tys. osób rocznie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p255in506of:330-2-000000025" xml:id="txt_2.1-ab">1979 11 grudnia. Otwarcie Muzeum TPN.</ab>
     <ab n="p256in508of:330-2-000000025" xml:id="txt_2.2-ab">1982 1 czerwca. Przywrócenie tzw. wypasu kulturowego owiec w Tatrach.</ab>
     <ab n="p257in510of:330-2-000000025" xml:id="txt_2.3-ab">1984 9 sierpnia. W BWA premiera „Pragmatystów’’ Witkacego w reżyserii Andrzeja Dziuka – spektakl dyplomowy studentów PWST z Krakowa. Młodzi aktorzy postanawiają osiąść w Zakopanem.</ab>
     <ab n="p258in512of:330-2-000000025" xml:id="txt_2.4-ab">1985 Uroczyste obchody 100-lecia urodzin Witkacego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p276in550of:330-2-000000025" xml:id="txt_3.1-ab">26 czerwca. Otwarcie kasyna w hotelu „Giewont’’. Prowadzi je firma „Cassino-Orbis’’.</ab>
     <ab n="p277in552of:330-2-000000025" xml:id="txt_3.2-ab">4 lipca. Pierwsza sesja nowej Rady. Burmistrzem zostaje senator Franciszek Bachleda-Księdzularz.</ab>
     <ab n="p278in554of:330-2-000000025" xml:id="txt_3.3-ab">1 grudnia. Premier Waldemar Pawlak podpisuje rozporządzenie o likwidacji Gminy Tatrzańskiej i utworzeniu gmin w Poroninie, Kościelisku i Zakopanem. Rozporządzenie wchodzi w życie 31 grudnia.</ab>
     <ab n="p279in556of:330-2-000000025" xml:id="txt_3.4-ab">29 grudnia. Ostatnia sesja Rady Gminy Tatrzańskiej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p803in1303of:330-2-000000025" xml:id="txt_4.1-ab">Ściany skalne zbliżają się w tym miejscu i dalsza droga prowadzi w ciasnym wąwozie. W 1877 roku na wniosek Walerego Eljasza-Radzikowskiego zwężeniu temu nadano miano Bramy Kraszewskiego, dla uczczenia jubileuszu 50-lecia pracy pisarza, o czym informuje tablica wmurowana po przeciwnej stronie potoku. Warto obejrzeć ciekawe urwiskowe formy lasu, z trudem utrzymującego się na stumetrowych, stromych ścianach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p382in701of:330-2-000000025" xml:id="txt_5.1-ab">Pensjonat prowadziła najstarsza z trzech sióstr Sobczakówien – Katarzyna, obdarzona talentem literackim, którą na kartach swojej powieści „Róża bez kolców’’ ukazała Zofia Urbanowska. W 1892 r. zatrzymał się tutaj na stancji młody uczeń zakopiańskiej Szkoły Przemysłu Drzewnego, a później znany malarz – Karol Kłosowski. Po studiach powrócił do Zakopanego, ponownie zamieszkał w „Sobczakówce’’ i ożeniwszy się z Sobczakówną, podjął nauczycielską pracę w szkole, którą przed laty ukończył.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1124in1748of:330-2-000000025" xml:id="txt_6.1-ab">Wracamy do szosy i jedziemy w stronę sąsiedniego Falsztyna. Miejscowość związana również z rodziną Berzeviczych z Zamku Niedzickiego, choć założona w XV wieku, zapewne przez niemieckich osadników. Nazwa pochodzi prawdopodobnie od słowa Falkenstein – Sokola Skała, nadawanego urwiskom Zielonych Skałek, rezerwatowego terenu nad brzegiem Dunajca, w pobliżu wsi. Droga do Falsztyna prowadzi przez łagodne wzgórza Pienin Spiskich. Z lewej strony w dalszej perspektywie ruiny zamku czorsztyńskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1252in1956of:330-2-000000025" xml:id="txt_7.1-ab">Kenar Antoni (1906–59), rzeźbiarz, pedagog, taternik. Po ukończeniu zakopiańskiej Szkoły Przemysłu Drzewnego i warszawskiej ASP osiadł w Zakopanem. Nauczyciel, potem dyrektor w Liceum Plastycznym (obecnie nosi jego imię). W licznych miejscach Zakopanego znajdują się jego rzeźby. Taternik, autor kilku pierwszych przejść letnich i zimowych. Od 1994 działa w Zakopanem Towarzystwo miłośników jego twórczości. Pochowany na Starym Cmentarzu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p588in1002of:330-2-000000025" xml:id="txt_8.1-ab">Siedzibą tej parafii jest usytuowany przy skrzyżowaniu ulicy Zamoyskiego i Sabały nowoczesny kościół Świętego Krzyża. Został on wybudowany w latach 1982–91 według projektu arch. Witolda Cenckiewicza, który także jest projektantem wnętrza świątyni. Duchowym patronem kościoła jest św. Brat Albert, którego figurę zdobiącą wnętrze wyrzeźbił Antoni Grabowski. Prace metaloplastyczne w kościele wykonywał Władysław Gąsienica Makowski. Witraże projektował Jerzy Skąpski, a wykonali w 1991r. Anna i Ireneusz Zarzyccy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p245in486of:330-2-000000025" xml:id="txt_9.1-ab">1972 Rada Ministrów podejmuje uchwałę 306/72 w sprawie rozwoju Zakopanego (nie zrealizowaną).</ab>
     <ab n="p246in488of:330-2-000000025" xml:id="txt_9.2-ab">1973 Utworzenie w Zakopanem powiatu dla gmin Zakopane, Poronin i Kościelisko-Witów.</ab>
     <ab n="p247in490of:330-2-000000025" xml:id="txt_9.3-ab">Ukazuje się I wydanie „Encyklopedii tatrzańskiej’’ Zofii i Witolda H. Paryskich.</ab>
     <ab n="p248in492of:330-2-000000025" xml:id="txt_9.4-ab">1975 3 grudnia. Elektryfikacja kolei Kraków – Zakopane.</ab>
     <ab n="p249in494of:330-2-000000025" xml:id="txt_9.5-ab">Wprowadzenie nowego podziału administracyjnego kraju, Zakopane zostaje włączone do województwa nowosądeckiego.</ab>
     <ab n="p250in496of:330-2-000000025" xml:id="txt_9.6-ab">Pierwszym wojewodą zostaje były naczelnik Zakopanego, Lech Bafia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p261in518of:330-2-000000025" xml:id="txt_10.1-ab">9–15 czerwca. „Zakopiańskim szlakiem Witkacego’’ – przegląd teatralno-muzyczny, zorganizowany przez Towarzystwo Muzyczne im. K. Szymanowskiego i Muzeum „Atma’’.</ab>
     <ab n="p262in520of:330-2-000000025" xml:id="txt_10.2-ab">16–23 czerwca. I Zakopiańskie Prezentacje Artystyczne – festiwal teatralny, zorganizowany przez Teatr im. S.I. Witkiewicza.</ab>
     <ab n="p263in522of:330-2-000000025" xml:id="txt_10.3-ab">1986 15 czerwca. Przeniesienie z Powązek na Stary Cmentarz prochów Kazimierza Przerwy-Tetmajera.</ab>
     <ab n="p264in524of:330-2-000000025" xml:id="txt_10.4-ab">1988 14 kwietnia. Rzekomy pogrzeb szczątków Stanisława Ignacego Witkiewicza na Starym Cmentarzu. Jak się później okazało, z Ukrainy sprowadzono prochy zupełnie innej osoby, młodej kobiety.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1020in1623of:330-2-000000025" xml:id="txt_11.1-ab">Szczyt o bardzo charakterystycznym kształcie, dla historii polskiego taternictwa bardzo znaczący, ale zarazem tragiczny: tutaj większość taterników pobierała pierwsze nauki, tutaj też niektórzy tragicznie kończyli swoją karierę: Mieczysław Karłowicz, Mieczysław Świerz, Jan Długosz… Z Hali Gąsienicowej 1,5 godz., 4 km, 670 m różnicy wysokości. Znaki czarne, niebieskie i czarne. Wymagana niewrażliwość na ekspozycję i obycie z górami. Dojazd do Kuźnic autobusem lub mikrobusem, parking przy ul. Bronisława Czecha.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p266in530of:330-2-000000025" xml:id="txt_12.1-ab">1989 4 czerwca. Wybory do Sejmu i Senatu, tzw. kontraktowe. Posłem z Podhala zostaje m.in. Stanisław Żurowski, działacz „Solidarności’’, senatorem Zofia Kuratowska.</ab>
     <ab n="p267in532of:330-2-000000025" xml:id="txt_12.2-ab">1990 12 lutego. Naczelnikiem Zakopanego zostaje desygnowany przez „Solidarność’’ Maciej Krokowski.</ab>
     <ab n="p268in534of:330-2-000000025" xml:id="txt_12.3-ab">19 maja. Reaktywowanie TOPR-u.</ab>
     <ab n="p269in536of:330-2-000000025" xml:id="txt_12.4-ab">27 maja. W wyborach samorządowych wygrywają reprezentanci Komitetu Obywatelskiego „Solidarność’’.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p85in160of:330-2-000000025" xml:id="txt_13.1-ab">1877 12 sierpnia. Poświęcenie placu pod budowę murowanego kościoła przy Krupówkach. W październiku – rozpoczęcie budowy.</ab>
     <ab n="p86in162of:330-2-000000025" xml:id="txt_13.2-ab">1878 Upaństwowienie Szkoły Przemysłu Drzewnego.</ab>
     <ab n="p87in164of:330-2-000000025" xml:id="txt_13.3-ab">1879 Zamknięcie hut w Kuźnicach.</ab>
     <ab n="p88in166of:330-2-000000025" xml:id="txt_13.4-ab">1880 Właścicielem dóbr zakopiańskich zostaje Magnus Peltz, zięć Ludwiga Eichborna.</ab>
     <ab n="p89in168of:330-2-000000025" xml:id="txt_13.5-ab">1881 Przekształcenie szkoły parafialnej w ludową: 1-klasowa, 2-oddziałowa, 200 dzieci. Mieściła się przy ul. Kościeliskiej.</ab>
     <ab n="p90in170of:330-2-000000025" xml:id="txt_13.6-ab">Założenie w Kuźnicach pierwszej papierni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p430in758of:330-2-000000025" xml:id="txt_14.1-ab">Niemal wszyscy zwiedzający Tatry w pierwszej połowie XIX wieku zbierali w nich okazy przyrodnicze. Pierwszy zalążek muzeum przyrody tatrzańskiej utworzyli w Kuźnicach Homolacsowie – właściciele huty i dóbr zakopiańskich. Po utworzeniu Towarzystwa Tatrzańskiego jego działacze, wespół z nowym właścicielem Kuźnic Ludwigiem Eichbornem założyli muzeum, w którym zgromadzono kilkaset okazów flory, parę przykładów fauny i kolekcję minerałów. Kustoszem zbiorów był lekarz tamtejszej huty – dr Ludwik Ganczarski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p1266in1984of:330-2-000000025" xml:id="txt_15.1-ab">Lipki, wzgórze w centralnej części Zakopanego, między ul. Kasprusie, ks. Stolarczyka i Za Strugiem. Pastwiska, zimą dwa wyciągi orczykowe, na obrzeżach wille i dwa osiedla spółdzielcze – Lipki (przy ul. Stolarczyka) i Kasprusie.</ab>
     <ab n="p1267in1986of:330-2-000000025" xml:id="txt_15.2-ab">Lutnia, willa przy rogu ul. Sienkiewicza i Kościuszki, wybudowana na pocz. XX w. W latach 1907–09 mieszkał w niej Mieczysław Karłowicz (tablica pamiątkowa). Obecnie należy do rodziny Danków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p209in412of:330-2-000000025" xml:id="txt_16.1-ab">1944 listopad. Rozpoczyna działalność zakopiańska tajna Ekspozytura Politechniki Warszawskiej (Wydział Architektury i Wydział Mechaniki). Przetrwała do sierpnia 1945 r.</ab>
     <ab n="p210in414of:330-2-000000025" xml:id="txt_16.2-ab">1945 16 stycznia. Partyzanci AK oddziału „Kurniawa’’ dokonują egzekucji „Goralenfürsta’’ – Wacława Krzeptowskiego, wykonując wyrok sądu wojskowego AK.</ab>
     <ab n="p211in416of:330-2-000000025" xml:id="txt_16.3-ab">25–27 stycznia. Gestapo i niemieckie władze opuszczają Zakopane, wraz z niektórymi konfidentami z „Goralenvolku’’.</ab>
     <ab n="p212in418of:330-2-000000025" xml:id="txt_16.4-ab">27 stycznia. Konspiracyjne powołanie przez Delegaturę Rządu dra Stanisława Totwena na stanowisko burmistrza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p877in1412of:330-2-000000025" xml:id="txt_17.1-ab">Dojście od Krzeptówek lub Drogą do Walczaków i Drogą pod Reglami. 20 minut (ale dojście z centrum Zakopanego – przeszło godzina), 800 metrów, deniwelacja 90 metrów. Znaki zielone. Parking przy Drodze do Walczaków lub na ul. Strążyskiej.</ab>
     <ab n="p878in1414of:330-2-000000025" xml:id="txt_17.2-ab">Może najciekawsza krajobrazowo (interesujące formy dolomitowe) niewielka dolina, z powodu odległości od Zakopanego prawie nie uczęszczana. Niegdyś często przedstawiana na obrazach i widokówkach, dzięki swej malowniczości ulubione miejsce plenerowej działalności zakopiańskich artystów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p690in1131of:330-2-000000025" xml:id="txt_18.1-ab">Ponieważ już dawno minęło południe, mamy szansę bez dłuższego oczekiwania wyjechać na „narciarską górę’’. Uwaga: od kilku lat przed stacją pojawiają się handlarze, oferujący bądź bilety, bądź same tylko miejsca w kolejce. Jak dotąd, ani Państwowe Koleje Linowe, ani straż miejska, ani policja nie potrafiły poradzić sobie z konikami. Pamiętajmy – tylko istniejący popyt powoduje opłacalność nieuczciwej sprzedaży.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p288in569of:330-2-000000025" xml:id="txt_19.1-ab">Przejawy folkloru materialnego to przede wszystkim istniejące jeszcze do dziś stare chaty góralskie (patrz rozdział „Budownictwo i architektura’’), ciekawe zdobnictwo i sztuka użytkowa, a także sztuka ludowa, którą można podziwiać w wielu izbach twórców ludowych (kowalstwo, malarstwo na szkle, stolarstwo i rzeźba).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p642in1073of:330-2-000000025" xml:id="txt_20.1-ab">Osobna sala poświęcona jest na prezentację eksponatów flory i fauny w Tatrach. Jedno z pomieszczeń ma charakter dydaktyczny – zwiedzający mogą tu wziąć do ręki poszczególne okazy minerałów, kawałki drewna i inne eksponaty. Przy muzeum znajduje się sala wykładowa, gdzie odbywają się odczyty i konferencje naukowe, a także prezentowane są filmy o tematyce tatrzańskiej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p1185in1823of:330-2-000000025" xml:id="txt_21.1-ab">Bachleda Klemens (Klimek) (1849–1910), przewodnik, współtwórca Tatrzańskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego, zdobywca wielu szczytów, autor pierwszych wejść letnich i zimowych. Zginął w służbie Pogotowia, niosąc pomoc rannemu taternikowi na ścianie Małego Jaworowego Szczytu. Pochowany na Nowym Cmentarzu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p506in878of:330-2-000000025" xml:id="txt_22.1-ab">Na muzeum przeznaczono część parteru drewnianego budynku. W trzech niewielkich pokoikach zebrano pamiątki osobiste po Bronisławie, sprzęt narciarski i taternicki, zdjęcia i dokumenty, trofea sportowe – dyplomy, medale, puchary, a także listy z Oświęcimia i malowane tam obrazki. Siostry Bronka Czecha, pełniące w tym muzeum funkcje opiekunek zbiorów, zgromadziły także obszerne kroniki Memoriału im. Czecha i Marusarzówny i albumy dokumentacji prasowej, dotyczącej brata.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p491in853of:330-2-000000025" xml:id="txt_23.1-ab">W przeciwieństwie do poprzednio przedstawionych muzeów biograficznych, w domu Szymanowskiego nie wykonywano pełnej rekonstrukcji pomieszczeń. U podstaw tej różnicy leży przede wszystkim fakt, że dom ten po wyprowadzeniu się Szymanowskiego był użytkowany jako budynek lokatorski, stąd też jego wnętrze w momencie przekazania go muzeum nie miało z kompozytorem wiele wspólnego. Główną treścią ekspozycji jest informacja o Szymanowskim – kompozytorze, o jego miejscu w kulturze Polski, o jego związkach z Zakopanem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p292in576of:330-2-000000025" xml:id="txt_24.1-ab">Od przeszło 150 lat przewijają się przez Zakopane największe sławy polskiej – i nie tylko polskiej – sztuki. Większość artystów przyjeżdża na wypoczynek (część – w domach ZAiKS „Halama’’ i „Orlik’’ przy ul. Piłsudskiego), ale wielu też pokazuje się na tutejszych scenach. Niestety, prócz występów znakomitości muzycznych, teatralnych i estradowych, w Zakopanem od lat pleni się chałtura objazdowa – plaga życia kulturalnego polskiej prowincji.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
