<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p940in952of:PWN_2002000020" xml:id="txt_1.1-ab">- Morską, dla odmiany.</ab>
     <ab n="p941in953of:PWN_2002000020" xml:id="txt_1.2-ab">Yennefer gwałtownie rozpostarła ręce, wykrzyczała zaklęcie, wykonując dłońmi krótki, zawiły gest. Przez otwarte okno powiało nagle ostrym, mokrym chłodem, okiennice zatrzęsły się, a do izby wdarła się ze świstem zielona, skotłowana w nieregularną kulę kurzawa. Balia zapieniła się od wody, falującej niespokojnie, uderzającej o brzegi, pryskającej na podłogę. Czarodziejka usiadła, wracając do przerwanej czynności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1075in1087of:PWN_2002000020" xml:id="txt_2.1-ab">- Za jakiś miesiąc należałoby spenetrować wysypisko, najlepiej z psami. Małe zeugle nie są niebezpieczne.</ab>
     <ab n="p1076in1088of:PWN_2002000020" xml:id="txt_2.2-ab">- A ty byś tego nie mógł zrobić, wiedźminie? Co do zapłaty, dogadamy się.</ab>
     <ab n="p1077in1089of:PWN_2002000020" xml:id="txt_2.3-ab">- Nie. - Geralt odebrał pieniądze z rąk Przegrzybka. - Nie mam zamiaru tkwić w waszym urokliwym mieście nawet przez tydzień, a co dopiero miesiąc.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p985in997of:PWN_2002000020" xml:id="txt_3.1-ab">Zawsze. Jeszcze jedno dziwactwo. Yennefer miała nieprawdopodobną liczbę dziwactw.</ab>
     <ab n="p986in998of:PWN_2002000020" xml:id="txt_3.2-ab">- Yen?</ab>
     <ab n="p987in999of:PWN_2002000020" xml:id="txt_3.3-ab">- Aha?</ab>
     <ab n="p988in1000of:PWN_2002000020" xml:id="txt_3.4-ab">- Kiedy stąd wyjedziemy?</ab>
     <ab n="p989in1001of:PWN_2002000020" xml:id="txt_3.5-ab">- Nie nudź. - Ostro szarpnęła pierzyną. - Jesteśmy tu od trzech dni, a ty zadałeś to pytanie co najmniej trzydzieści razy. Mówiłam ci, mam tu sprawy do załatwienia.</ab>
     <ab n="p990in1002of:PWN_2002000020" xml:id="txt_3.6-ab">- Z Istreddem?</ab>
     <ab n="p991in1003of:PWN_2002000020" xml:id="txt_3.7-ab">- Tak - westchnął i objął ją, nie kryjąc intencji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2529in2547of:PWN_2002000020" xml:id="txt_4.1-ab">- A perły zobaczą dopiero moje wnuki? - skrzywił się książę. - Za długo by czekać, Zelest.</ab>
     <ab n="p2530in2548of:PWN_2002000020" xml:id="txt_4.2-ab">- No, tak źle nie będzie. Widzi mi się... Rzeknę tak: z każdą łodzią poławiaczy dwie łodzie łuczników. Wnet nauczymy te potwory rozumu. Nauczymy ich strachu. Prawda, panie wiedźmin?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2171in2189of:PWN_2002000020" xml:id="txt_5.1-ab">Spojrzała na niego kątem oka i wiedźmin zrozumiał nagle, że się pomylił. Nagle wiedział, że fałsz, kłamstwo, udawanie i brawura powiodą go prosto na trzęsawisko, na którym między nim a otchłanią będą już tylko sprężynujące, zbite w cienki kożuch trawy i mchy, gotowe w każdej chwili ustąpić, pęknąć, zerwać się.</ab>
     <ab n="p2172in2190of:PWN_2002000020" xml:id="txt_5.2-ab">- Dlaczego? - powtórzyła.</ab>
     <ab n="p2173in2191of:PWN_2002000020" xml:id="txt_5.3-ab">Nie odpowiedział.</ab>
     <ab n="p2174in2192of:PWN_2002000020" xml:id="txt_5.4-ab">- Szukasz kobiety na tę noc?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3357in3380of:PWN_2002000020" xml:id="txt_6.1-ab">- Belleteyn! - krzyknęła prosto w ucho Geralta młoda, niewysoka dziewczyna. Ciągnąc go za rękaw, zmusiła do obrócenia się wśród otaczającego ich korowodu. Zapląsała obok, furkocąc spódnicą i powiewając włosami pełnymi kwiatów. Pozwolił, by zakręciła nim w tańcu, zawirował, zwinnie schodząc z drogi innym parom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1424in1439of:PWN_2002000020" xml:id="txt_7.1-ab">Zaczajona w twych oczach tęsknota...</ab>
     <ab n="p1425in1440of:PWN_2002000020" xml:id="txt_7.2-ab">- Nowa ballada?</ab>
     <ab n="p1426in1441of:PWN_2002000020" xml:id="txt_7.3-ab">- Aha. Nazwę ją: "Zima". Ale jeszcze niegotowa, nie mogę skończyć, przez Vespulę cały jestem roztrzęsiony i rymy mi się nie składają. Aha, Geralt, zapomniałem spytać, jak tam z Yennefer?</ab>
     <ab n="p1427in1442of:PWN_2002000020" xml:id="txt_7.4-ab">- Nijak.</ab>
     <ab n="p1428in1443of:PWN_2002000020" xml:id="txt_7.5-ab">- Rozumiem.</ab>
     <ab n="p1429in1444of:PWN_2002000020" xml:id="txt_7.6-ab">- Gówno rozumiesz. No, gdzie ta karczma, daleko jeszcze?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2710in2730of:PWN_2002000020" xml:id="txt_8.1-ab">Geralt przyskoczył z boku i ciął mieczem z szerokiego zamachu, kończąc walkę jednym uderzeniem. Drzewo podziałało jak katowski pień.</ab>
     <ab n="p2711in2731of:PWN_2002000020" xml:id="txt_8.2-ab">Braenn zbliżyła się powoli, z napiętym łukiem, kopnęła wijący się wśród traw, przebierający odnóżami tułów, splunęła na niego.</ab>
     <ab n="p2712in2732of:PWN_2002000020" xml:id="txt_8.3-ab">- Dzięki - rzekł wiedźmin, miażdżąc ucięty łeb wija uderzeniami obcasa.</ab>
     <ab n="p2713in2733of:PWN_2002000020" xml:id="txt_8.4-ab">- Ee?</ab>
     <ab n="p2714in2734of:PWN_2002000020" xml:id="txt_8.5-ab">- Uratowałaś mi życie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2427in2445of:PWN_2002000020" xml:id="txt_9.1-ab">- Biegnij! - krzyknął. - Zatrzymam ich!</ab>
     <ab n="p2428in2446of:PWN_2002000020" xml:id="txt_9.2-ab">- Geralt...</ab>
     <ab n="p2429in2447of:PWN_2002000020" xml:id="txt_9.3-ab">- Biegnij, Jaskier! Zaraz woda wypełni rozpadlinę, a wtedy nie wydostaniemy się stąd! Pędź ile sił!</ab>
     <ab n="p2430in2448of:PWN_2002000020" xml:id="txt_9.4-ab">Jaskier jęknął i pobiegł. Wiedźmin biegł za nim, licząc, że potwory rozciągną się w pościgu. Wiedział, że w walce z całą grupą nie ma szans.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p3425in3448of:PWN_2002000020" xml:id="txt_10.1-ab">- Yen...</ab>
     <ab n="p3426in3449of:PWN_2002000020" xml:id="txt_10.2-ab">- Nic nie mów... Proszę...</ab>
     <ab n="p3427in3450of:PWN_2002000020" xml:id="txt_10.3-ab">Dotyk jej nagiej, gładkiej, chłodnej skóry elektryzujący palce i wnętrze dłoni. Dreszcz wzdłuż pleców ukłutych jej paznokciami. Od strony ognisk krzyk, śpiew, gwizd, daleka, odległa kurzawa iskier w purpurowym dymie. Pieszczota i dotknięcie. Jej. Jego. Dreszcz. I niecierpliwość. Posuwiste dotknięcie jej smukłych ud, obejmujących biodra, zwierających się jak klamra.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p703in712of:PWN_2002000020" xml:id="txt_11.1-ab">- Smoku chędożony! Słuchaj, co ci rzeknie herold! Znaczy się ja! Jako pierwszy zabierze się do ciebie honorowo obłędny rycerz Eyck z Denesle! I wrazi ci kopię w kałdun, wedle świętego zwyczaju, na pohybel tobie, a na radość biednym dziewicom i królowi Niedamirowi! Walka ma być honorowa i wedle prawa, ziać ogniem nie lza, a jeno konfesjonalnie łupić jeden drugiego, dopokąd ten drugi ducha nie wyzionie albo nie zemrze!</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
