<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p466in891of:PWN_3302000006" xml:id="txt_1.1-ab">Osoba A komunikuje osobie B pochwałę, której treść jest zgodna z tym, co sądzi o sobie osoba B.</ab>
     <ab n="p467in893of:PWN_3302000006" xml:id="txt_1.2-ab">Osoba A:</ab>
     <ab n="p468in895of:PWN_3302000006" xml:id="txt_1.3-ab">- Jesteś bardzo punktualny.</ab>
     <ab n="p469in897of:PWN_3302000006" xml:id="txt_1.4-ab">Odpowiedź osoby B brzmi:</ab>
     <ab n="p470in899of:PWN_3302000006" xml:id="txt_1.5-ab">- Też tak myślę o sobie.</ab>
     <ab n="p471in901of:PWN_3302000006" xml:id="txt_1.6-ab">Albo:</ab>
     <ab n="p472in903of:PWN_3302000006" xml:id="txt_1.7-ab">- Mam podobne zdanie na swój temat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p545in1041of:PWN_3302000006" xml:id="txt_2.1-ab">- Jest mi nieprzyjemnie, gdy mówisz do mnie w ten sposób. Robi mi się przykro, a jednocześnie ogarnia mnie złość.</ab>
     <ab n="p546in1043of:PWN_3302000006" xml:id="txt_2.2-ab">Może też wskazać sposób, w jaki pragnie być traktowana:</ab>
     <ab n="p547in1045of:PWN_3302000006" xml:id="txt_2.3-ab">- Jeżeli nie podoba ci się coś w moim zachowaniu, powiedz mi, co konkretnie ci przeszkadza.</ab>
     <ab n="p548in1046of:PWN_3302000006" xml:id="txt_2.4-ab">Chętnie porozmawiam na ten temat. Ale zdecydowanie nie pozwalam, abyś nazywał mnie głupią albo pozbawioną rozumu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p798in1522of:PWN_3302000006" xml:id="txt_3.1-ab">Dzięki takim zabiegom wymiana ich opinii będzie precyzyjniejsza i osoby te bliżej poznają się nawzajem jako interesujące i całkiem odrębne jednostki.</ab>
     <ab n="p799in1524of:PWN_3302000006" xml:id="txt_3.2-ab">Przeprowadzona w tym duchu rozmowa na temat Isaury mogłaby brzmieć następująco:</ab>
     <ab n="p800in1526of:PWN_3302000006" xml:id="txt_3.3-ab">Osoba A:</ab>
     <ab n="p801in1528of:PWN_3302000006" xml:id="txt_3.4-ab">- Oglądałam wczoraj Isaurę. Doskonały serial, naprawdę bardzo lubię go oglądać.</ab>
     <ab n="p802in1530of:PWN_3302000006" xml:id="txt_3.5-ab">Osoba B:</ab>
     <ab n="p803in1532of:PWN_3302000006" xml:id="txt_3.6-ab">- Oglądasz to? Ja od razu wyłączam telewizor, tak mnie drażnią te bzdury.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1029in1954of:PWN_3302000006" xml:id="txt_4.1-ab">Po sześciu latach uporczywych studiów na różnych kierunkach, mimo swojej inteligencji, Krzysztof nie zdołał wyciągnąć wniosku z faktu, że nigdy właściwie nie udało mu się przerobić w ciągu jednego dnia materiału obszerniejszego niż 40 stron.</ab>
     <ab n="p1030in1956of:PWN_3302000006" xml:id="txt_4.2-ab">Stawiał sobie nierealistyczne wymagania, przez co nigdy nie miał powodu, aby być z siebie zadowolonym. W sprawach związanych z nauką był wciąż "do tyłu", zawsze nie w porządku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p393in747of:PWN_3302000006" xml:id="txt_5.1-ab">Niektóre osoby, gdy mówi się im, że nie są w porządku, odpowiadają atakiem, co można zinterpretować jako zarzut pod adresem osoby krytykującej: To ty jesteś nie w porządku.</ab>
     <ab n="p394in749of:PWN_3302000006" xml:id="txt_5.2-ab">Osoba A:</ab>
     <ab n="p395in751of:PWN_3302000006" xml:id="txt_5.3-ab">- Jesteś strasznie leniwa!</ab>
     <ab n="p396in753of:PWN_3302000006" xml:id="txt_5.4-ab">Osoba B:</ab>
     <ab n="p397in755of:PWN_3302000006" xml:id="txt_5.5-ab">- No, wiesz! Przez cały ostatni tydzień zmywam za ciebie, ręce urobiłam, a ty mnie tak traktujesz!</ab>
     <ab n="p398in756of:PWN_3302000006" xml:id="txt_5.6-ab">Serca nie masz!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p211in409of:PWN_3302000006" xml:id="txt_6.1-ab">Regularnie przypominaj sobie, że jesteś pozytywną i wartościową osobą.</ab>
     <ab n="p212in411of:PWN_3302000006" xml:id="txt_6.2-ab">Najbardziej intensywne oddziaływanie proponuje - zafascynowana możliwościami, jakie stwarza pozytywne myślenie o sobie - Sondra Ray. Sądzi ona, że im więcej zmysłów zaangażowanych jest w przyjęcie przez nas pozytywnych zdań, tym szybciej i głębiej zostaną one wtopione w świadomość człowieka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p271in516of:PWN_3302000006" xml:id="txt_7.1-ab">Każdy człowiek jest inny, jeżeli więc chcemy mieć takie stosunki z otoczeniem, które będą dla nas źródłem radości i przyjemności, zadbajmy o to, by udostępnić ludziom prawdziwą wiedzę na nasz temat.</ab>
     <ab n="p272in518of:PWN_3302000006" xml:id="txt_7.2-ab">Są oczywiście sytuacje, w których człowiek robi coś, na co nie ma ochoty, ale wcale nie pragnie tego zmienić. Każdy ma prawo do zachowań asertywnych, ale ma też prawo działać nieasertywnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p830in1581of:PWN_3302000006" xml:id="txt_8.1-ab">Osoba A:</ab>
     <ab n="p831in1583of:PWN_3302000006" xml:id="txt_8.2-ab">- Bardzo podobała mi się aktorka grająca Isaurę, jej gra i uroda.</ab>
     <ab n="p832in1585of:PWN_3302000006" xml:id="txt_8.3-ab">Osoba B:</ab>
     <ab n="p833in1587of:PWN_3302000006" xml:id="txt_8.4-ab">- To niemożliwe, przecież ona zezuje.</ab>
     <ab n="p834in1588of:PWN_3302000006" xml:id="txt_8.5-ab">Powinni znaleźć do tej roli kogoś chociażby bez defektów urody, nie sądzisz?</ab>
     <ab n="p835in1590of:PWN_3302000006" xml:id="txt_8.6-ab">Osoba A:</ab>
     <ab n="p836in1592of:PWN_3302000006" xml:id="txt_8.7-ab">- Myślę, że przy jej wspaniałym sposobie gry nawet lekkie zezowanie nie przeszkadza.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
