<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_11" xml:id="txt_1.1-ab">Siła katolickich ugrupowań politycznych może być należycie oceniona dopiero w porównaniu z siła ugrupowań niekatolickich. Dlatego warto przyjrzeć się tabeli, przedstawiającej układ wszystkich sił politycznych dzisiejszej Francji.</ab>
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_11" xml:id="txt_1.2-ab">Z tabeli tej widać, że społeczeństwo francuskie coraz wyraźniej dzieli się na dwa obozy. Ostatnie wybory wykazały także wzrost wpływów partyj skrajnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_4" xml:id="txt_2.1-ab">Wiemy, że Niemcy nasyłali na te tereny duchownych germanizujących tubylców. Wiemy, wielu z nich pojechało już do Niemiec, a niektórzy odnaleźli w sobie pierwotną duszę polską. Poczekamy, czy życie potwierdzi ich nowe nastawienie polskie. Polskie władze kościelne i cywilne mają tu coś do powiedzenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_7" xml:id="txt_3.1-ab">Wierni odnosili się do ślubu, zawieranego w obecności tylko dwóch świadków, bez udziału księdza, naogół nieufnie i, jeśli tylko było można, usiłowali przeczekać czas okupacji. Siłą rzeczy jednak wypadki ślubu bez księdza, w obecności dwóch świadków, choć stosunkowo rzadkie, musiały się zdarzać i rzeczywiście były.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_10" xml:id="txt_4.1-ab">Nie będziesz uprawiał błazeństw, lecz zachowasz dobry ton. Niech żarty twoje będą bez kąśliwości, dowcipy bez płaskości, śmiechy bez chichotu, głos bez krzyku, chód bez zgiełku; miej spokój, nie bezczynność; i gdy inni się bawią, ty będziesz omawiał coś świętego i szlachetnego. Jeśli jesteś wstrzemięźliwy, unikaj pochlebstw; i niech tak ci będzie przykro być chwalonym przez plugawców, jakbyś był chwalony za plugastwa. </ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_11" xml:id="txt_5.1-ab">Starcie między Generałem a MRP przybrało nawet formy drastyczne. De Gaulle nazwał kierowników MRP ludźmi szlachetnymi, ale pozbawionymi odwagi, "a przyszłość należy do odważnych", mówił. Na to Bidault odpowiedział zakazem korzystania "golistom" (zwolennikom Generała) z Radia. Wszystko to sprawiło, że wytworzyła się paradoksalna sytuacja, w której prawica, w czasie wojny zwalczająca generała de Gaulle, a popierająca marszałka Petain jest obecnie bliższa Generała, niż MRP, tak blisko z nim dawniej współpracujące.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_7" xml:id="txt_6.1-ab">3.    Skonkretyzujmy teraz wyjątkowe warunki, w jakich znajdowali się  Polacy w omawianych tu diecezjach i podajmy, na podstawie ankiety, sposób wyjścia stosowany przez księży i wiernych.</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_7" xml:id="txt_6.2-ab">1-o. Poza niektórymi miastami powiatowymi, po parafiach nie było księży.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_7" xml:id="txt_6.3-ab">2-o. Nawet tam, gdzie księża byli, działalność ich duszpasterska była ograniczona do dwóch, najwyżej trzech godzin i tylko w niedziele.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_8" xml:id="txt_7.1-ab">2.   Współcelebrowanie jest czynnym udziałem kilku kapłanów w składaniu jednej ofiary Mszy św. W pierwszych wiekach współcelebrowanie było w użyciu tak we Wschodnim jak Zachodnim Kościele. Według świadectwa Inocentego III, jeszcze za jego czasów miała w Rzymie miejsce koncelebra z okazji uroczystych świąt. Od XIII w. praktyka ta w Kościele Zachodnim wychodzi z użycia. </ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_12" xml:id="txt_8.1-ab">Wobec zmienionych warunków społecznych i ekonomicznych w kraju Sekcja Ekonomiczna Wydziału Prawa i Nauk Społ.-Ekon. na wniosek profesora dra Czesława Strzeszewskiego dokonała upraktycznienia studiów przez wprowadzenie wykładów i ćwiczeń z zakresu zagadnień ekonomicznych i społecznych wsi.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1009frw.947.xml_12" xml:id="txt_8.2-ab">I tak ekonomikę gospodarstw wiejskich wykładał prof. Strzeszewski, historię wsi zast. prof. dr Władysław Adamczyk, socjologię wsi doc. dr. Józef Gajek. Ponadto wykładano o spółdzielczości rolniczej i handlu rolniczym.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
