<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p781in789of:310-2-000000071" xml:id="txt_1.1-ab">Istniało wiele zwyczajów i obrzędów związanych z zawieraniem małżeństw i swataniem. Domy, w których mieszkały panny na wydaniu, oznaczano, malując ściany w białe cętki, zawieszając w oknach lub na specjalnych tyczkach wianki, a czasem koło od wozu. Dziewczęta hodowały w ogródkach i doniczkach wiecznie zielone rośliny: rozmaryn, rutę, lawendę, mirt, z których później robiły wianki będące częścią tradycyjnego stroju.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p235in243of:310-2-000000071" xml:id="txt_2.1-ab">Istniało wiele innych obrzędów wiosennych o charakterze magicznym, które - nie uwzględnione w chrześcijańskim kalendarzu - uległy w końcu całkowitemu zapomnieniu. Tak stało się ze zwyczajem zatykania chmielu na rogi wołów podczas pierwszej wiosennej orki, dosypywania do ziarna podczas siewu m.in. popiołu czy obchodzenia pól z procesją. Silnie nasycone magią ludowe obrzędy w czasach chrześcijańskich ulegały nie tylko ilościowemu ograniczeniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p66in74of:310-2-000000071" xml:id="txt_3.1-ab">U ludów słowiańskich rodzina miała charakter patriarchalny, a przewodził jej ojciec. Co więcej, we wczesnym średniowieczu traktowano go nie tylko jako zwierzchnika, lecz również jako posiadacza rodziny i to w sensie dosłownym, gdyż zgodnie ze słowiańskim obyczajem to on decydował o losach jej członków (w okresie przedchrześcijańskim miał nawet prawo decydowania o ich życiu i śmierci), a swą żonę kupował od jej rodziców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p79in87of:310-2-000000071" xml:id="txt_4.1-ab">Przy końcu ceremonii, po darowaniu sobie przez młodych osobistych podarków, zawarta umowa była opijana piwem, przy czym jako pierwsza przepijała dziewczyna. To wielokrotne potwierdzanie w trakcie zmówin podjętego zobowiązania miało wyeliminować niedotrzymanie w przyszłości umowy. Oczywiście do zerwania zmówin dochodziło. Prawdopodobnie odbywało się ono przez podanie wieńca z grochowin.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p344in352of:310-2-000000071" xml:id="txt_5.1-ab">W wypadku arystokratek w początku stulecia obowiązującym w korespondencji językiem był francuski. Polskim, który w mowie i piśmie słabo znały, damy posługiwały się rzadko lub wcale. Klementyna z Tańskich Hoffmanowa dopiero z czasem opanowała język ojczysty, który w przeciwieństwie do francuskiego sprawiał jej duże kłopoty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p92in100of:310-2-000000071" xml:id="txt_6.1-ab">Trudno jednak stwierdzić czy kary tej nie egzekwowali poszkodowani, np. zdradzony mąż, zhańbiona rodzina, w Statutach Kazimierza Wielkiego znalazło się bowiem miejsce dla zasady, że jeśli ktoś pohańbił żonę lub córkę rycerza i został złapany, był zdany na łaskę pokrzywdzonego. W każdym razie w tekstach średniowiecznych można znaleźć wiele opowieści na temat rozwiązłości mężczyzn i kobiet.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p559in567of:310-2-000000071" xml:id="txt_7.1-ab">Szczególnie trudny do zaakceptowania był ich awans materialny, niejednokrotnie bardziej spektakularny niż mieszkających w sąsiedztwie Polaków. W początkach lat 60. w badaniach opinii publicznej Polacy deklarowali największe sympatie wobec Francuzów i Węgrów, traktując ich jako narody przyjazne, największą nieufnością obdarzając sąsiadów: Niemców, Rosjan i Czechów. Podobne badania przeprowadzone w 1995 r. ujawniały największy poziom nieufności wobec Romów i Niemców, a największe sympatie w stosunku do Francuzów, Włochów i Amerykanów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p514in522of:310-2-000000071" xml:id="txt_8.1-ab">W dobie modernizacji mobilne społeczeństwo wyrwało się z okowów miejskiego systemu cechów i granic wsi. W nowych warunkach zmieniło się myślenie o pracy, która - pozostając formą zdobywania środków do życia - zyskała wymiar działalności na rzecz społeczeństwa. Pojawiające się wraz z rozwojem cywilizacyjnym i postępem technicznym nowe profesje, formy i miejsca pracy przyczyniały się do tworzenia nowych więzi społecznych, w których zacieśnianiu obyczaje związane z pracą odgrywały znaczącą rolę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p126in134of:310-2-000000071" xml:id="txt_9.1-ab">Przeobrażenia społeczne idące w parze z przemianami gospodarczymi wpłynęły na silniejsze zróżnicowanie w budownictwie, zwłaszcza w XIII w. Pojawiła się wtedy zabudowa typowo miejska, znacznie wzrosła też liczba budynków reprezentacyjnych związanych z Kościołem i zarządem terytorialnym książąt dzielnicowych. Stopniowo, począwszy od terenu Śląska, powstawała nowa forma budownictwa mieszkalnego, tzw. słup.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p882in890of:310-2-000000071" xml:id="txt_10.1-ab">I umysłem i ciałem winni pracować ci, co dążą do życia szczęśliwego. Obu tymi rodzajami pracy ćwiczą się ludzie niegnusni, znużeni jednym przechodzą do drugiego, aby i ulgę znaleźć w tej odmianie, i bardziej ochoczo wrócić do tej pracy, od której odeszli.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
