<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p931in939of:310-2-000000072" xml:id="txt_1.1-ab">Jednym z tych, którzy przeniesieni zostali na Śląsk, jest Jerzy Beski, absolwent Krakowskiej Akademii sztuk Pięknych, wybitny malarz, akwarelista, grafik i renowator dzieł sztuki. Autor dekoracji malarskich słynnej sali "Pod Pawiami" w zamku Tiele-Winklerów w Mosznej i portretów w stylu barokowo-renesansowym książąt panujących na zamku Piastów Śląskich w Brzegu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1002in1010of:310-2-000000072" xml:id="txt_2.1-ab">Walka o Zbaraż w 1649 roku, ta jedna z wielu XVII-wiecznych bitew, stała się niezwykle ważna dla historiografii polskiej i ukraińskiej. Dla Ukraińców podpisanie układów między Kozakami a szlachtą polską w pobliskim Zborowie było - jak piszą dziś w swych przewodnikach: "pierwszym uprawomocnieniem faktu istnienia niepodległego państwa ukraińskiego".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p364in372of:310-2-000000072" xml:id="txt_3.1-ab">"Zaczęło się. Zawrzało. Biją z całego frontu przed nami. Trzeszczą cekaemy i tną powietrze. Rwą się pociski. Wszystko zlane w łomocie galopu. W oku urywki. Ten leci z siodła, tamten wali się z koniem. Chrapliwy, przerywany galopem dźwięk trąbek: "Marsz, marsz".</ab>
     <ab n="p365in373of:310-2-000000072" xml:id="txt_3.2-ab">Cwał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p928in936of:310-2-000000072" xml:id="txt_4.1-ab">Wkrótce po zbudowaniu wspaniałej bazyliki proboszcz Eustachy Jełowicki zachorował na zapalenie wyrostka robaczkowego i podczas banalnego zabiegu zmarł, co wywołało szok w Trembowli i w całej lwowskiej diecezji. Został pochowany na cmentarzu Łyczakowski. Jego pogrzeb był jedną z największych manifestacji żałobnych okresu międzywojennego we Lwowie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p612in620of:310-2-000000072" xml:id="txt_5.1-ab">Jedna z legend głosi, że w czasie jesiennego najazdu Tatarów w XIII wieku obrońcy - wykorzystując niezwykle mroźne noce - uciekli się do niespotykanego fortelu. Całą górę zamkową, która nie była wówczas porośnięta drzewami, polali obficie wodą zgromadzoną w studni. Zbocza góry stały się lodowiskiem, po którym nie sposób się było wdrapać do zamku.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
