<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4458in134801of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001134" xml:id="txt_1.1-ab">Francja, Niemcy i Belgia w wydanym oświadczeniu podkreśliły, że są gotowe "wziąć na siebie wszelkie obowiązki wobec sojuszników, zwłaszcza wobec Turcji", ale ich zdaniem planowanie wzmocnienia jej obrony jest przedwczesne..... http://info.onet.pl/647811,12,item.html Jezuuu...., zeby tylko nam Francja nie dala gwarancji bezpieczenstwa, bo trzeba bedzie stad spier...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p769in23372of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001134" xml:id="txt_2.1-ab">O co Ci chodzi tym razem??? Czego znowu nie doczytałeś. Może się pomyliłeś??? Możę masz zbyt dużą tremę, bo przeczytałeś art. JKM-a. Rozumiem z tego żę zgodziłbyśsie z nakazem jakdania kurczaków w dni powszednie, a brokułow w niedzielę.!!!!! Ja nie, bo przeciwnie niż Ty, nie jestem zwolennikiem socjalizmu, ani Koreanskiego, ani Tajwanskiego ani żądnego innego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p363in11361of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001134" xml:id="txt_3.1-ab">Przyznam się szczerze , że mnie ten maglowy temat ani ziebi, ani grzeje, choć do zwolenników Kwaśniewskiego niewątpliwie się nie zaliczam, a może to kontratak millerowców przeprowadzony przez Urbana - z pewnością stać go na to.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4906in147485of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001134" xml:id="txt_4.1-ab">nie wiem co tu takie śmieszne że mała liczba ofiar kościoła? to tylko takie szacowanie ale podejrzewam że i tak trzeba ja zwiekszyć o jakieś 3-4 rzędów wielkości a leczenie to ja polecam tym co sluchają radia maryja. najbardziej mnie zawsze bawi Rydzyk swoimi wystąpieniami lepszy jest niż kabaret.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4997in150230of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001134" xml:id="txt_5.1-ab">Wiesz co, wydaje mi się, że jesteś starszy ode mnie i taaaaki bardzo głupkowaty. Nie bierzesz na siebie odpowiedzialności za to co pierdolisz bo nie masz oczywiście tego żadnej świadomości. Twoja percepcja świata ogranicza się do zródeł zaczerpniętych z kiosku Ruchu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
