<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p927in1197of:PWN_2002000162" xml:id="txt_1.1-ab">- Dobrze na ciebie działam? - roześmiała się. - Jak muzyka, bieganie, ciepła kąpiel?</ab>
     <ab n="p928in1198of:PWN_2002000162" xml:id="txt_1.2-ab">Nie śmiał się razem z nią, był poważny i skupiony, jakby odkrył coś, czego się nie spodziewał.</ab>
     <ab n="p929in1199of:PWN_2002000162" xml:id="txt_1.3-ab">- Tak. Dobrze na mnie działasz - powiedział raz jeszcze, już bez zdziwienia, a teraz Joanna czuje, pewnie tak samo mocno jak on, że przestała na niego dobrze działać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1385in1930of:PWN_2002000162" xml:id="txt_2.1-ab">W jej domu jest coraz więcej jego rzeczy, coraz więcej tu jego, jakoś uporał się z tą pracą, nikt się nie zorientował, że coś jest nie tak, nic go już nie gnębi, nic nie oddziela go od Joanny.</ab>
     <ab n="p1386in1933of:PWN_2002000162" xml:id="txt_2.2-ab">Czeka na nią na dworcu. Skąd wiedział, kiedy przyjedzie? Zawsze wie, jak ją zachwycić.</ab>
     <ab n="p1387in1934of:PWN_2002000162" xml:id="txt_2.3-ab">- Cudownie, że jesteś.</ab>
     <ab n="p1388in1935of:PWN_2002000162" xml:id="txt_2.4-ab">- Cudownie, że jesteś.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p640in806of:PWN_2002000162" xml:id="txt_3.1-ab">- Ożenisz się ze mną? - pyta zdjęta nagłym lękiem.</ab>
     <ab n="p641in807of:PWN_2002000162" xml:id="txt_3.2-ab">- Jeśli nie będziesz mnie zdradzać. - Joanna śmieje się na samą myśl, że mogłaby go zdradzić, co mu przychodzi do głowy, nie pamięta już, że przed chwilą myślała o tym samym.</ab>
     <ab n="p642in810of:PWN_2002000162" xml:id="txt_3.3-ab">- Kiedy im to powiemy? - pyta Joanna, gdy dochodzą do jej domu. - Wejdziesz ze mną?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p767in957of:PWN_2002000162" xml:id="txt_4.1-ab">- Co pan wygaduje, niech się pan od niej odczepi! - Maciek chwycił rękę Krzyśka i próbował uwolnić Joannę.</ab>
     <ab n="p768in958of:PWN_2002000162" xml:id="txt_4.2-ab">- Weź te ręce, gówniarzu! Mam prawo trzymać narzeczoną, za co chcę.</ab>
     <ab n="p769in959of:PWN_2002000162" xml:id="txt_4.3-ab">- Narzeczoną? To moja dziewczyna - Maciek szarpał się z nim i nie dawał za wygraną.</ab>
     <ab n="p770in960of:PWN_2002000162" xml:id="txt_4.4-ab">- Może być twoja, byleby mi dalej obciągała druta. Jakoś się pogodzimy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p488in607of:PWN_2002000162" xml:id="txt_5.1-ab">- Widzę, że bardziej cię obchodzi to robactwo niż moje życie. - Helena przestała już być słaba i bezbronna, teraz wykorzystywała swoją przewagę.</ab>
     <ab n="p489in608of:PWN_2002000162" xml:id="txt_5.2-ab">- Nie, mamo, ale powiedz, proszę, co z nią zrobiłaś - Joanna używała liczby pojedynczej z nadzieją, że obecność drugiej liszki nie została odkryta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1242in1700of:PWN_2002000162" xml:id="txt_6.1-ab">- Dostałam twój list, przyjedź, jeśli chcesz...</ab>
     <ab n="p1243in1701of:PWN_2002000162" xml:id="txt_6.2-ab">- Bardzo chcę.</ab>
     <ab n="p1244in1702of:PWN_2002000162" xml:id="txt_6.3-ab">- Czekam.</ab>
     <ab n="p1245in1704of:PWN_2002000162" xml:id="txt_6.4-ab">Stoi w progu, w jasnym płaszczu, z torbą przewieszoną przez ramię i z różą w ręku. Przez chwilę patrzą na siebie niepewnie, z nieśmiałym uśmiechem, po czym padają sobie w ramiona, tulą się jak para na kartce, od której wszystko zaczęło się od nowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p506in630of:PWN_2002000162" xml:id="txt_7.1-ab">- Ale spójrz, mamo, za rurę.</ab>
     <ab n="p507in631of:PWN_2002000162" xml:id="txt_7.2-ab">- Nie widzę powodu, żeby sprawdzać twoje urojenia. Marsz do łóżka, wystarczy, że obudziłaś cały dom.</ab>
     <ab n="p508in632of:PWN_2002000162" xml:id="txt_7.3-ab">W pokoju Joanna odnalazła wypchanego watą kotka, którego uszyła na pracach ręcznych. Rozpruła go zębami. Z bólem brzucha, z gardłem obolałym od krzyku i z odzyskanym kawałkiem waty w spodniach wkroczyła na drogę przemiany w kobietę.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
