<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p509in1005of:IPI:senat:k4:014-t:142g" xml:id="txt_1.1-ab">- Dziękuję. Czy są jeszcze jakieś pytania do prezesa?</ab>
     <ab n="p510in1006of:IPI:senat:k4:014-t:142g" xml:id="txt_1.2-ab">Proszę bardzo.</ab>
     <ab n="p511in1010of:IPI:senat:k4:014-t:142g" xml:id="txt_1.3-ab">- Jeżeli można, Panie Prezesie...</ab>
     <ab n="p512in1012of:IPI:senat:k4:014-t:142g" xml:id="txt_1.4-ab">- Panie Prezesie, dla własnej wygody proszę tu pozostać.</ab>
     <ab n="p513in1013of:IPI:senat:k4:014-t:142g" xml:id="txt_1.5-ab">- Nowa konstytucja ogranicza niezawisłość sędziowską sędziów trybunału w porównaniu z sędziami zwykłych sądów, nakazując uzależnić datę likwidacji stanu niezgodnego z prawem od opinii Rady Ministrów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p420in653of:IPI:senat:k5:010" xml:id="txt_2.1-ab">- Panie Senatorze, czy rozpatrując projekt tej ustawy, zastanawiano się nad tym – jest to pytanie dosyć ogólne, powiedziałbym, szersze niż to, o czym pan przed chwilą mówił – czy dotychczasowa praktyka pracy Senatu w minionych dwunastu latach daje podstawy do obejmowania rozpatrywaną ustawą także naszej Izby? Czy analizowano tę sprawę i czy ten precedens, związany z dziwnymi, wręcz dziwacznymi, zachowaniami w Sejmie musi być przenoszony także na naszą Izbę?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p629in1300of:IPI:senat:k4:041-t:411g" xml:id="txt_3.1-ab">- W trybie sprostowania.</ab>
     <ab n="p630in1301of:IPI:senat:k4:041-t:411g" xml:id="txt_3.2-ab">W całej rozciągłości uznaję pozytywny element wypowiedzi pana senatora Żenkiewicza, chcąc oddać sprawiedliwość. I jednocześnie potwierdzam, że część tej wypowiedzi była w duchu, o którym mówiłem. (Oklaski).</ab>
     <ab n="p631in1306of:IPI:senat:k4:041-t:411g" xml:id="txt_3.3-ab">- Dziękuję.</ab>
     <ab n="p632in1307of:IPI:senat:k4:041-t:411g" xml:id="txt_3.4-ab">Zamykam dyskusję.</ab>
     <ab n="p633in1308of:IPI:senat:k4:041-t:411g" xml:id="txt_3.5-ab">Ponieważ w trakcie dyskusji senatorowie nie zgłosili nowych wniosków o charakterze legislacyjnym, nie ma powodu, aby pan minister zabierał głos, jako że swoją opinię na temat poprawki mniejszości komisji wyraził już wcześniej. Tak więc dziękuję bardzo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p275in397of:IPI:senat:k4:089:31" xml:id="txt_4.1-ab">- Chciałbym zapytać, czy ktoś z państwa senatorów chce zadać pytania z miejsca do pana senatora sprawozdawcy.</ab>
     <ab n="p276in398of:IPI:senat:k4:089:31" xml:id="txt_4.2-ab">Nie ma pytań. Dziękuję.</ab>
     <ab n="p277in399of:IPI:senat:k4:089:31" xml:id="txt_4.3-ab">Przypominam, że rozpatrywana ustawa była rządowym projektem ustawy. Do reprezentowania stanowiska rządu w toku prac parlamentarnych został upoważniony minister gospodarki.</ab>
     <ab n="p278in400of:IPI:senat:k4:089:31" xml:id="txt_4.4-ab">Ponownie witam na naszym posiedzeniu podsekretarza stanu w Ministerstwie Gospodarki, pana ministra Wojciecha Katnera.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1880in2962of:IPI:senat:k5:034:34sten" xml:id="txt_5.1-ab">- Kto jest za?</ab>
     <ab n="p1881in2963of:IPI:senat:k5:034:34sten" xml:id="txt_5.2-ab">Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p1882in2964of:IPI:senat:k5:034:34sten" xml:id="txt_5.3-ab">Kto wstrzymał się od głosu?</ab>
     <ab n="p1883in2965of:IPI:senat:k5:034:34sten" xml:id="txt_5.4-ab">Proszę o wyniki.</ab>
     <ab n="p1884in2966of:IPI:senat:k5:034:34sten" xml:id="txt_5.5-ab">74 senatorów głosowało za, 3 – przeciw, 5 wstrzymało się od głosu.</ab>
     <ab n="p1885in2967of:IPI:senat:k5:034:34sten" xml:id="txt_5.6-ab">Poprawka została przyjęta.</ab>
     <ab n="p1886in2968of:IPI:senat:k5:034:34sten" xml:id="txt_5.7-ab">Poprawka dziewiąta zmierza do uściślenia, że jednostki organizacyjne obecnie funkcjonującej Wojskowej Akademii Technicznej imienia Jarosława Dąbrowskiego, które przed dniem wejścia w życie ustawy posiadały uprawnienia do nadawania stopni naukowych, zachowują te uprawnienia po utworzeniu akademii jako jej jednostki organizacyjne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p746in1195of:IPI:senat:k3:042:42spr" xml:id="txt_6.1-ab">- Wznawiam obrady.</ab>
     <ab n="p747in1196of:IPI:senat:k3:042:42spr" xml:id="txt_6.2-ab">W związku z tym, że trwa drukowanie ostatecznego stanowiska komisji, przejdziemy teraz do oświadczeń.</ab>
     <ab n="p748in1198of:IPI:senat:k3:042:42spr" xml:id="txt_6.3-ab">- Nie ma oświadczeń.</ab>
     <ab n="p749in1200of:IPI:senat:k3:042:42spr" xml:id="txt_6.4-ab">- Jest dość długa lista senatorów, chcących złożyć oświadczenia.</ab>
     <ab n="p750in1201of:IPI:senat:k3:042:42spr" xml:id="txt_6.5-ab">Poproszę pana senatora Józefa Kuczyńskiego.</ab>
     <ab n="p751in1205of:IPI:senat:k3:042:42spr" xml:id="txt_6.6-ab">- Panie Marszałku! Panie i Panowie Senatorowie!</ab>
     <ab n="p752in1206of:IPI:senat:k3:042:42spr" xml:id="txt_6.7-ab">Decyzją prezesa Narodowego Banku Polskiego z końca lutego bieżącego roku została zawieszona działalność Banku Rozwoju Rolnictwa Rolbank SA w Poznaniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p211in276of:IPI:senat:k4:025-t:252g" xml:id="txt_7.1-ab">- Poprawka trzydziesta ósma wprowadza do art. 168 nowy ust. 13. Poprawka ta jest wprowadzona w formie załącznika do ustawy, w postaci tabeli.</ab>
     <ab n="p212in277of:IPI:senat:k4:025-t:252g" xml:id="txt_7.2-ab">Poprawka trzydziesta dziewiąta do art. 169 ust. 1 ma charakter porządkowy.</ab>
     <ab n="p213in278of:IPI:senat:k4:025-t:252g" xml:id="txt_7.3-ab">Poprawka czterdziesta do art. 174 ust. 7 pkt 2: omyłkowo podano tu art. 113, który nie dotyczy zmiany podstawy wymiaru świadczenia, lecz doliczania dodatkowo udowodnionych okresów składkowych i nieskładkowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p383in766of:IPI:senat:k2:032:32spr2" xml:id="txt_8.1-ab">- Rozumiem. Czyli ma to być informacja zmierzająca do tego, żeby osoby zainteresowane mogły podjąć świadomą decyzję, tak?</ab>
     <ab n="p384in768of:IPI:senat:k2:032:32spr2" xml:id="txt_8.2-ab">- To nie może wpływać na osoby zainteresowane. To jest udostępnienie im informacji.</ab>
     <ab n="p385in770of:IPI:senat:k2:032:32spr2" xml:id="txt_8.3-ab">- No tak, ale zamiar tego jest taki, żeby w efekcie podejmowano świadome decyzje. Czy tak?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p113in142of:IPI:senat:k5:042:42sten2" xml:id="txt_9.1-ab">- Kto jest za?</ab>
     <ab n="p114in143of:IPI:senat:k5:042:42sten2" xml:id="txt_9.2-ab">Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p115in144of:IPI:senat:k5:042:42sten2" xml:id="txt_9.3-ab">Kto się wstrzymał od głosu?</ab>
     <ab n="p116in145of:IPI:senat:k5:042:42sten2" xml:id="txt_9.4-ab">Jednogłośnie – 85 senatorów głosowało za.</ab>
     <ab n="p117in146of:IPI:senat:k5:042:42sten2" xml:id="txt_9.5-ab">Poprawka piętnasta wskazuje, iż do wniosku ministra o umieszczenie zawodu w klasyfikacji zawodów szkolnictwa zawodowego powinna być dołączona opinia sporządzona przez reprezentatywne organizacje pracodawców.</ab>
     <ab n="p118in147of:IPI:senat:k5:042:42sten2" xml:id="txt_9.6-ab">Kto jest za?</ab>
     <ab n="p119in148of:IPI:senat:k5:042:42sten2" xml:id="txt_9.7-ab">Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p120in149of:IPI:senat:k5:042:42sten2" xml:id="txt_9.8-ab">Kto wstrzymał się od głosu?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p145in276of:IPI:senat:k3:078:78spr3" xml:id="txt_10.1-ab">- Pan senator Madej.</ab>
     <ab n="p146in280of:IPI:senat:k3:078:78spr3" xml:id="txt_10.2-ab">- Dziękuję bardzo, Panie Marszałku.</ab>
     <ab n="p147in281of:IPI:senat:k3:078:78spr3" xml:id="txt_10.3-ab">Rozumiem, że jest to problem skomplikowany i rzeczywiście trudno się zdecydować. Mam jednak pytanie do pana senatora Orzechowskiego, który na zakończenie swojego wystąpienia powiedział, że składa wniosek o nieprzyjmowanie ustawy. Co to znaczy: „o nieprzyjmowanie ustawy”? W druku komisji jest wniosek o odrzucenie ustawy. Pan senator Orzechowski na koniec powiedział: „o nieprzyjmowanie dzisiaj tej ustawy”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1065in1733of:IPI:senat:k5:055:55sten" xml:id="txt_11.1-ab">- Teraz kwestia unieważniania postępowań. Panie Senatorze, prezes Urzędu Zamówień Publicznych nie ma żadnych uprawnień do unieważniania postępowań i w moim przekonaniu jest to słuszne. Takiego prawa prezes urzędu nie ma.</ab>
     <ab n="p1066in1734of:IPI:senat:k5:055:55sten" xml:id="txt_11.2-ab">Może to za to zrobić zespół arbitrów w drodze wyroku, działając niezależnie od prezesa urzędu i orzekając w trybie przewidzianym w ustawie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p291in571of:IPI:senat:k4:024-t:242g" xml:id="txt_12.1-ab">- Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p292in572of:IPI:senat:k4:024-t:242g" xml:id="txt_12.2-ab">Czy są jeszcze pytania do pana inspektora? Nie widzę chętnych.</ab>
     <ab n="p293in573of:IPI:senat:k4:024-t:242g" xml:id="txt_12.3-ab">Dziękuję, Panie Inspektorze.</ab>
     <ab n="p294in575of:IPI:senat:k4:024-t:242g" xml:id="txt_12.4-ab">- Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p295in576of:IPI:senat:k4:024-t:242g" xml:id="txt_12.5-ab">- Proszę o bezwzględne wyłączenie "komórek".</ab>
     <ab n="p296in577of:IPI:senat:k4:024-t:242g" xml:id="txt_12.6-ab">Informuję, że lista mówców została wyczerpana.</ab>
     <ab n="p297in578of:IPI:senat:k4:024-t:242g" xml:id="txt_12.7-ab">Zamykam dyskusję.</ab>
     <ab n="p298in579of:IPI:senat:k4:024-t:242g" xml:id="txt_12.8-ab">Ponieważ w trakcie debaty został zgłoszony wniosek o odrzucenie przedstawionego projektu w całości po pierwszym czytaniu, zgodnie z art. 63 ust. 3 Regulaminu Senatu powinniśmy teraz przeprowadzić głosowanie nad tym wnioskiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p429in490of:IPI:senat:k5:031:31sten2" xml:id="txt_13.1-ab">- Po zakończeniu negocjacji można powiedzieć, że Europa powiedziała nam „tak”. Teraz my powiedzmy „tak” Europie. Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p430in494of:IPI:senat:k5:031:31sten2" xml:id="txt_13.2-ab">- Dziękuję panu premierowi Leszkowi Millerowi za przedstawioną informację o rezultatach rokowań Polski o członkostwo w Unii Europejskiej.</ab>
     <ab n="p431in495of:IPI:senat:k5:031:31sten2" xml:id="txt_13.3-ab">A teraz poproszę o zabranie głosu sekretarz stanu w Komitecie Integracji Europejskiej, panią minister Danutę Hübner.</ab>
     <ab n="p432in496of:IPI:senat:k5:031:31sten2" xml:id="txt_13.4-ab">Bardzo prosimy, Pani Minister.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p968in1521of:IPI:senat:k2:034:34spr2" xml:id="txt_14.1-ab">- A jak umieści się więcej znaków?</ab>
     <ab n="p969in1524of:IPI:senat:k2:034:34spr2" xml:id="txt_14.2-ab">- Byleby były łacińskie.</ab>
     <ab n="p970in1526of:IPI:senat:k2:034:34spr2" xml:id="txt_14.3-ab">- Proszę senatorów sekretarzy o rozdanie kart do głosowania, a panie i panów senatorów o wypełnienie tych kart.</ab>
     <ab n="p971in1527of:IPI:senat:k2:034:34spr2" xml:id="txt_14.4-ab">Proszę senatora sekretarza o odczytanie kolejno nazwisk senatorów, a panie i panów senatorów proszę o wrzucenie do urny wypełnionych kart do głosowania. Czy wszyscy mają karty?</ab>
     <ab n="p972in1528of:IPI:senat:k2:034:34spr2" xml:id="txt_14.5-ab">Proszę czytać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p830in1473of:IPI:senat:k5:053:53sten1" xml:id="txt_15.1-ab">- Chciałbym jeszcze dodać, że rezultatem wejścia w życie od 1 maja 2004 r. sektorowego programu operacyjnego dla rybołówstwa jest stworzenie podstaw do sfinansowania restrukturyzacji rybołówstwa, restrukturyzacji całego sektora łącznie z przetwórstwem, infrastrukturą portową, co szacuje się na około 370 milionów euro w latach 2004–2006. Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p831in1477of:IPI:senat:k5:053:53sten1" xml:id="txt_15.2-ab">- Dziękuję panu ministrowi.</ab>
     <ab n="p832in1478of:IPI:senat:k5:053:53sten1" xml:id="txt_15.3-ab">Panie Ministrze, niech pan łaskawie zostanie jeszcze na mównicy, bo zgodnie z regulaminem mogą być pytania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p52in96of:IPI:senat:k4:007-t:072g" xml:id="txt_16.1-ab">- Nie, nie jestem. Po co? To tylko jedno zdanie.</ab>
     <ab n="p53in97of:IPI:senat:k4:007-t:072g" xml:id="txt_16.2-ab">- Proszę bardzo.</ab>
     <ab n="p54in101of:IPI:senat:k4:007-t:072g" xml:id="txt_16.3-ab">- Nie jest prawdą, że premier Jerzy Buzek jest jedynym premierem, który wystąpił w Senacie. Pan senator Tyrna powinien pamiętać, że w zeszłym roku w Senacie RP występował także premier Włodzimierz Cimoszewicz. Dziękuję.</ab>
     <ab n="p55in105of:IPI:senat:k4:007-t:072g" xml:id="txt_16.4-ab">- Panie Senatorze Jarzembowski, nie dotrzymuje pan żadnych obietnic. Mówił pan o jednym zdaniu, a zrobił pan z tego trzy. (Wesołość na sali).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p4603in7519of:IPI:senat:k5:023" xml:id="txt_17.1-ab">- Powracamy do rozpatrzenia punktu czternastego porządku obrad: stanowisko Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o wychowaniu w trzeźwości i przeciwdziałaniu alkoholizmowi.</ab>
     <ab n="p4604in7520of:IPI:senat:k5:023" xml:id="txt_17.2-ab">Przypominam, że w przerwie w obradach odbyło się posiedzenie Komisji Polityki Społecznej i Zdrowia oraz Komisji Gospodarki i Finansów Publicznych, które ustosunkowały się do przedstawionych w toku debaty wniosków i przygotowały wspólne sprawozdanie w tej sprawie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p1220in1973of:IPI:senat:k5:059" xml:id="txt_18.1-ab">- Proszę.</ab>
     <ab n="p1221in1977of:IPI:senat:k5:059" xml:id="txt_18.2-ab">- Dziękuję, Pani Marszałek.</ab>
     <ab n="p1222in1978of:IPI:senat:k5:059" xml:id="txt_18.3-ab">Panie Ministrze, moje pytanie dotyczy art. 15 ust. 2. Co leży u podstaw, jakie rozeznanie ministerstwa, tego, że ten przepis tak liberalizuje wymeldowanie osób donikąd? Dotychczasowe przepisy były bardziej rygorystyczne i zmierzały do znacznie szerszego ustalenia okoliczności związanych z wymeldowaniem się czy z faktyczną zmianą miejsca pobytu. Teraz wpisano termin dwa miesiące, ale bez obowiązku ustalania, gdzie przebywa człowiek niezameldowany. Dziękuję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p376in540of:IPI:senat:k4:089:34" xml:id="txt_19.1-ab">- Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
     <ab n="p377in541of:IPI:senat:k4:089:34" xml:id="txt_19.2-ab">Kto z państwa senatorów jest za przyjęciem poprawek: dwudziestej trzeciej, dwudziestej szóstej, trzydziestej szóstej i czterdziestej, proszę o naciśnięcie przycisku "za".</ab>
     <ab n="p378in542of:IPI:senat:k4:089:34" xml:id="txt_19.3-ab">Proszę?</ab>
     <ab n="p379in544of:IPI:senat:k4:089:34" xml:id="txt_19.4-ab">- Z wyjątkiem lit. a.</ab>
     <ab n="p380in545of:IPI:senat:k4:089:34" xml:id="txt_19.5-ab">- Tak, z wyjątkiem lit. a.</ab>
     <ab n="p381in546of:IPI:senat:k4:089:34" xml:id="txt_19.6-ab">Kto z państwa senatorów jest za przyjęciem poprawek: dwudziestej trzeciej, dwudziestej szóstej, trzydziestej szóstej i czterdziestej?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p830in1397of:IPI:senat:k4:033-t:331g" xml:id="txt_20.1-ab">- Przystępujemy do głosowania nad przedstawionym przez komisje projektem uchwały w sprawie ustawy o ratyfikacji Umowy o wzajemnej ochronie tajemnicy wynalazków dotyczących obronności, w przypadku których zostały złożone wnioski o udzielenie patentów, sporządzonej w Paryżu dnia 2l września 1960 r.</ab>
     <ab n="p831in1398of:IPI:senat:k4:033-t:331g" xml:id="txt_20.2-ab">Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
     <ab n="p832in1399of:IPI:senat:k4:033-t:331g" xml:id="txt_20.3-ab">Kto z państwa senatorów jest za przyjęciem przedstawionego projektu uchwały?</ab>
     <ab n="p833in1400of:IPI:senat:k4:033-t:331g" xml:id="txt_20.4-ab">Kto jest przeciwny?</ab>
     <ab n="p834in1401of:IPI:senat:k4:033-t:331g" xml:id="txt_20.5-ab">Kto wstrzymał się od głosu?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p1379in2097of:IPI:senat:k4:063-t:633g" xml:id="txt_21.1-ab">- Wysoki Senat poprawkę szesnastą odrzucił.</ab>
     <ab n="p1380in2098of:IPI:senat:k4:063-t:633g" xml:id="txt_21.2-ab">Przystępujemy do głosowania nad poprawką siedemnastą, senatora Chodkowskiego, popartą przez komisję. Poprawka ta ma na celu zapewnienie wcześniejszego wejścia w życie ustawy, to jest z dniem 1 listopada bieżącego roku. Jednocześnie stanowi dostosowanie do koncepcji przyjętej przez ustawę, która eliminuje odmianę selekcjonowaną spośród kategorii odmian roślin.</ab>
     <ab n="p1381in2099of:IPI:senat:k4:063-t:633g" xml:id="txt_21.3-ab">Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p1073in1809of:IPI:senat:k5:031:31sten1" xml:id="txt_22.1-ab">- Inicjatywa dwudziestu dwóch senatorów, których podpisy figurują pod propozycją nowelizacji, dotyczyła umożliwienia spółkom wodnym prowadzenia działalności zbiorowego zaopatrzenia w wodę i zbiorowego odprowadzania ścieków. Ustawy, o których mówiłem wcześniej, nie uwzględniały rzeczywistego stanu rzeczy, to znaczy prowadzenia przez spółki wodne pełnej działalności w zakresie gospodarki wodno-ściekowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p581in939of:IPI:senat:k3:084:84spr" xml:id="txt_23.1-ab">- Jednostki budżetowe nie są osobami prawnymi, Panie Senatorze. Państwowe osoby prawne to właśnie Agencja Własności Rolnej Skarbu Państwa, ale nie jednostki budżetowe, bo one nie posiadają osobowości prawnej.</ab>
     <ab n="p582in943of:IPI:senat:k3:084:84spr" xml:id="txt_23.2-ab">- Proszę bardzo, senator Kochanowski.</ab>
     <ab n="p583in947of:IPI:senat:k3:084:84spr" xml:id="txt_23.3-ab">- A Wojskowa Agencja Własności Mieszkaniowej?</ab>
     <ab n="p584in951of:IPI:senat:k3:084:84spr" xml:id="txt_23.4-ab">- Posiada osobowość prawną.</ab>
     <ab n="p585in953of:IPI:senat:k3:084:84spr" xml:id="txt_23.5-ab">- Czyli też będą mogli przekazywać, tak?</ab>
     <ab n="p586in955of:IPI:senat:k3:084:84spr" xml:id="txt_23.6-ab">- Tak, będzie mogła, ale Rada Ministrów nie skorzystała jeszcze z delegacji ustawowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p56in89of:IPI:senat:k4:069:5" xml:id="txt_24.1-ab">- Poprawka druga ma czysto legislacyjny charakter.</ab>
     <ab n="p57in90of:IPI:senat:k4:069:5" xml:id="txt_24.2-ab">Poprawka trzecia, dotycząca art. 150 ust. 2 ustawy nowelizowanej, proponuje, by była instytucja nostryfikacji dyplomów uzyskanych za granicą w przypadkach, w których sprawa ta nie jest uregulowana umową międzynarodową, i by dopiero w ust. 3 zawarta była określona delegacja do ustalania warunków tej nostryfikacji. To jest kwestia poprawności z punktu widzenia legislacyjnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p6in15of:IPI:senat:k4:016-t:161g" xml:id="txt_25.1-ab">- Wysoki Senacie! Wobec niewniesienia zastrzeżeń do protokołu dwunastego posiedzenia Senatu stwierdzam, że protokół tego posiedzenia został przyjęty.</ab>
     <ab n="p7in16of:IPI:senat:k4:016-t:161g" xml:id="txt_25.2-ab">Informuję równocześnie, że protokół czternastego posiedzenia Senatu, zgodnie z art. 34 ust. 3 Regulaminu Senatu, jest przygotowany do udostępnienia państwu senatorom. Jeżeli nikt z państwa senatorów nie zgłosi do niego zastrzeżeń, zostanie zatwierdzony przez Wysoką Izbę na następnym posiedzeniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p1189in2257of:IPI:senat:k4:014-t:141g" xml:id="txt_26.1-ab">- W tej bajce pojawia się też postać ze współczesnej literatury science fiction - superman. Prezydent, który krąży po całym kraju, zjawia się na danym terenie i mówi: chcecie mieć województwo, to ja wam załatwię, nie ma problemu. Ale to, o czym państwo w tej chwili mówicie, i to, co robi wasza formacja polityczna, niestety nie służy krajowi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p356in599of:IPI:senat:k4:002-t:021g" xml:id="txt_27.1-ab">- W którym druku? Nie mamy tego druku.</ab>
     <ab n="p357in600of:IPI:senat:k4:002-t:021g" xml:id="txt_27.2-ab">Jest to poprawka szósta, przedstawiona na stronie czwartej, oznaczona literami "a" i "c". W tym momencie będziemy głosować właśnie nad nią, a następnie przejdziemy do głosowania nad całością sprawozdania komisji. (Rozmowy na sali). Taką decyzję podjęła izba.</ab>
     <ab n="p358in602of:IPI:senat:k4:002-t:021g" xml:id="txt_27.3-ab">Przystępujemy do głosowania.</ab>
     <ab n="p359in603of:IPI:senat:k4:002-t:021g" xml:id="txt_27.4-ab">Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p200in352of:IPI:senat:k4:047-t:472g" xml:id="txt_28.1-ab">- Sejm po dyskusji nad tą ustawą przyjął ją w głosowaniu. Chciałbym Wysokiej Izbie przypomnieć wynik tego głosowania. Na czterystu czterech posłów trzystu dziewięćdziesięciu pięciu głosowało za, sześciu było przeciw, trzech wstrzymało się od głosu.</ab>
     <ab n="p201in353of:IPI:senat:k4:047-t:472g" xml:id="txt_28.2-ab">Chciałbym zarekomendować Wysokiej Izbie przyjęcie ustawy z poprawkami, które zaproponowała Komisja Samorządu Terytorialnego i Administracji Państwowej. Dziękuję bardzo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p1203in2483of:IPI:senat:k4:051-t:512g" xml:id="txt_29.1-ab">- Proszę o zabranie głosu senatora Zbigniewa Kulaka. Następnym mówcą będzie senator Marian Żenkiewicz.</ab>
     <ab n="p1204in2484of:IPI:senat:k4:051-t:512g" xml:id="txt_29.2-ab">Proszę bardzo.</ab>
     <ab n="p1205in2488of:IPI:senat:k4:051-t:512g" xml:id="txt_29.3-ab">- Panie Marszałku! Panie i Panowie Senatorowie!</ab>
     <ab n="p1206in2489of:IPI:senat:k4:051-t:512g" xml:id="txt_29.4-ab">Zapisując się do głosu, byłem przekonany, że będę drugim mówcą w tej dyskusji, ale widocznie pan marszałek inaczej to rozstrzygnął...</ab>
     <ab n="p1207in2493of:IPI:senat:k4:051-t:512g" xml:id="txt_29.5-ab">- Pierwszy zapisany złożył poprawki do protokołu. Pierwszym zapisanym mówcą jest senator Zbigniew Kulak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p569in853of:IPI:senat:k3:094:94spr2" xml:id="txt_30.1-ab">- Przepraszam bardzo, uchylam to pytanie, bo sądzę, że naprawdę nie jesteśmy w stanie tu, na sali obrad Senatu, rozwiązać różnych specjalistycznych problemów z dziedziny mechaniki silników i wpływu kolorowania paliwa na trwałość silników.</ab>
     <ab n="p570in854of:IPI:senat:k3:094:94spr2" xml:id="txt_30.2-ab">Czy ktoś z państwa jeszcze chciałby zadać pytanie? Nie widzę. Dziękuję.</ab>
     <ab n="p571in855of:IPI:senat:k3:094:94spr2" xml:id="txt_30.3-ab">Otwieram debatę.</ab>
     <ab n="p572in856of:IPI:senat:k3:094:94spr2" xml:id="txt_30.4-ab">Przypominam o jej zasadach.</ab>
     <ab n="p573in857of:IPI:senat:k3:094:94spr2" xml:id="txt_30.5-ab">Proszę o zabranie głosu pana senatora Ryszarda Żołyniaka. Następna zabierze głos pani senator Grażyna Ciemniak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p222in328of:IPI:senat:k3:061:61spr2" xml:id="txt_31.1-ab">- W przyszłym tygodniu pozwolę sobie włożyć do skrytek kolegów listy z propozycją deklaracji dla tych, którzy chcieliby wstąpić do takiego kręgu.</ab>
     <ab n="p223in329of:IPI:senat:k3:061:61spr2" xml:id="txt_31.2-ab">Jeżeli utworzy się jakaś mała grupka, pozwolę sobie zaprosić kolegów na kawę i porozmawiać na ten temat. Dziękuję, Panie Marszałku.</ab>
     <ab n="p224in333of:IPI:senat:k3:061:61spr2" xml:id="txt_31.3-ab">- Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p225in334of:IPI:senat:k3:061:61spr2" xml:id="txt_31.4-ab">Proszę pana senatora Jerzego Kopaczewskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p799in1267of:IPI:senat:k5:049:49sten1" xml:id="txt_32.1-ab">- To też jest możliwe, ale jest ileś warunków do spełnienia po drodze i o tym po prostu zdecydowanie trzeba pamiętać. Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p800in1268of:IPI:senat:k5:049:49sten1" xml:id="txt_32.2-ab">Przepraszam, Panie Marszałku, że to tak długo trwało, ale jest to temat, który musiałem zgłębić.</ab>
     <ab n="p801in1269of:IPI:senat:k5:049:49sten1" xml:id="txt_32.3-ab">Na koniec dziękuję panu przewodniczącemu senackiej komisji gospodarki za te pozytywne już dzisiaj opinie o moich kompetencjach – to dla mnie dowód, że nauka nie poszła w las. Dziękuję bardzo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p266in526of:IPI:senat:k4:041-t:412g" xml:id="txt_33.1-ab">- Badanie całej tego typu dokumentacji obejmuje się tu mianem weryfikacji, której dokumentacja będzie podlegała. Ponieważ dotychczas były skargi na przewlekłość postępowania PCBC, na wniosek, można powiedzieć, przemysłu, z którym ustawa była konsultowana, ustanowiono wymóg zweryfikowania w ciągu dwudziestu jeden dni od dostarczenia pełnej dokumentacji. A więc, w razie czego, jeżeli będzie trzeba ją uzupełniać, to ten okres nie będzie się liczył do tych dwudziestu jeden dni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p231in429of:IPI:senat:k4:086:6" xml:id="txt_34.1-ab">- Generalnie Komisja uważa, że zmiana zaproponowana przez posłów idzie w dobrym kierunku i ułatwi prowadzenie rachunkowości przez mniejsze jednostki, a także usunie wrażenie, że zmiana w kodeksie spółek handlowych zmierzała do zwiększenia kosztów prowadzenia działalności gospodarczej.</ab>
     <ab n="p232in430of:IPI:senat:k4:086:6" xml:id="txt_34.2-ab">Proszę o poparcie propozycji Komisji Gospodarki Narodowej. Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p233in435of:IPI:senat:k4:086:6" xml:id="txt_34.3-ab">Dziękuję bardzo panu senatorowi. Proszę o pozostanie przy mównicy, bowiem zgodnie z art. 44 ust. 5 Regulaminu Senatu chcę zapytać państwa senatorów, czy zamierzają zgłosić zapytanie do senatora sprawozdawcy. Nie widzę zgłoszeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p105in223of:IPI:senat:k3:032:32spr1" xml:id="txt_35.1-ab">- Bardzo proszę o głos.</ab>
     <ab n="p106in225of:IPI:senat:k3:032:32spr1" xml:id="txt_35.2-ab">- Bardzo proszę.</ab>
     <ab n="p107in229of:IPI:senat:k3:032:32spr1" xml:id="txt_35.3-ab">- Chciałbym zgłosić wniosek formalny. Proponuję przyjąć porządek obrad bez poprawek.</ab>
     <ab n="p108in233of:IPI:senat:k3:032:32spr1" xml:id="txt_35.4-ab">- Dziękuję bardzo. W takim razie obecnie będziemy głosować ten wniosek, jako najdalej idący.</ab>
     <ab n="p109in234of:IPI:senat:k3:032:32spr1" xml:id="txt_35.5-ab">Przystępujemy do głosowania nad wnioskiem o przyjęcie porządku dziennego… Bardzo proszę.</ab>
     <ab n="p110in238of:IPI:senat:k3:032:32spr1" xml:id="txt_35.6-ab">- Chciałem zgłosić protest. Jest rzeczą niedopuszczalną składanie wniosków w trakcie głosowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p224in397of:IPI:senat:k3:004:04spr" xml:id="txt_36.1-ab">- Zdaje się, że głównym tematem naszej debaty jest przesunięcie terminu uchwalenia budżetu.</ab>
     <ab n="p225in398of:IPI:senat:k3:004:04spr" xml:id="txt_36.2-ab">Będziemy natomiast upominać się też o inne sprawy, na przykład, jak ów budżet ma być podzielony. Przypuszczam, że akurat to pytanie jest, Panie Senatorze, trochę przedwczesne.</ab>
     <ab n="p226in402of:IPI:senat:k3:004:04spr" xml:id="txt_36.3-ab">- Mam w tej sprawie odmienne zdanie niż pan marszałek. Sądzę, że skutki tej ustawy będą określać charakter pytań, jakie będziemy mogli stawiać przy uchwalaniu ustawy budżetowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p166in228of:IPI:senat:k2:016:16spr2" xml:id="txt_37.1-ab">- Sposób gospodarowania własnością rolną skarbu państwa powinien zapewnić utrzymanie produkcji rolnej na większości areału z wykorzystaniem istniejących środków produkcji i infrastruktury. Dlatego wydaje mi się, że na obecnym etapie większość dotychczasowych pegeerów powinna pozostać w administracji Agencji Własności Rolnej Skarbu Państwa. Część ziemi z istniejących pegeerów może być sprzedana w celu powiększenia gospodarstw okolicznych rolników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p143in281of:IPI:senat:k3:078:78spr1" xml:id="txt_38.1-ab">- Głosowaniem, które odbyło się kilkanaście minut temu, rozstrzygnęliśmy, że najpierw wysłuchamy sprawozdań. Jeżeli senatorowie będą mieli pytania do sprawozdawców, to je sobie zanotują i zadadzą później. Po wysłuchaniu wszystkich sprawozdań będziemy zadawali sprawozdawcom pytania. Zdaję sobie sprawę, że będzie ich wiele, ale taką podjęliśmy decyzję.</ab>
     <ab n="p144in282of:IPI:senat:k3:078:78spr1" xml:id="txt_38.2-ab">Później przejdziemy do debaty i wystąpienia przedstawiciela rządu.</ab>
     <ab n="p145in284of:IPI:senat:k3:078:78spr1" xml:id="txt_38.3-ab">- Dziękuję bardzo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p800in1326of:IPI:senat:k3:040:40spr1" xml:id="txt_39.1-ab">- Jeżeli nie usłyszę tutaj opinii i tego, co powiedział prezydent, będę głosował przeciwko temu stanowisku. Dziękuję.</ab>
     <ab n="p801in1330of:IPI:senat:k3:040:40spr1" xml:id="txt_39.2-ab">- Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p802in1331of:IPI:senat:k3:040:40spr1" xml:id="txt_39.3-ab">Chciałabym dopuścić do głosu pana senatora Romaszewskiego.</ab>
     <ab n="p803in1333of:IPI:senat:k3:040:40spr1" xml:id="txt_39.4-ab">- Pani Marszałek, chcę zgłosić wniosek formalny.</ab>
     <ab n="p804in1338of:IPI:senat:k3:040:40spr1" xml:id="txt_39.5-ab">- Pani Marszałek! Wysoka Izbo!</ab>
     <ab n="p805in1339of:IPI:senat:k3:040:40spr1" xml:id="txt_39.6-ab">Mnie się wydaje, że nie jest dobrze, kiedy o działaniach izby zaczynają decydować emocje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p1488in2682of:IPI:senat:k3:020:20spr" xml:id="txt_40.1-ab">- Rozumiem, że tu pan minister Pazura, jako finansista, który uczestniczył w procesie, jest najbardziej kompetentny i mógłby na to pytanie odpowiedzieć bardzo dokładnie. Natomiast ja jeszcze raz chciałem zwrócić uwagę na system technologiczny, w którym pracuje kopalnia węgla brunatnego.</ab>
     <ab n="p1489in2684of:IPI:senat:k3:020:20spr" xml:id="txt_40.2-ab">- Ja go znam.</ab>
     <ab n="p1490in2686of:IPI:senat:k3:020:20spr" xml:id="txt_40.3-ab">- Myślę, że pozostałej części Senatu warto to wytłumaczyć.</ab>
     <ab n="p1491in2688of:IPI:senat:k3:020:20spr" xml:id="txt_40.4-ab">- Bardzo proszę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_41-div" decls="#h_41-bibl">
     <ab n="p1052in1902of:IPI:senat:k2:036:36spr2" xml:id="txt_41.1-ab">- Proszę o naciśnięcie przycisku „obecny”.</ab>
     <ab n="p1053in1903of:IPI:senat:k2:036:36spr2" xml:id="txt_41.2-ab">Kto jest za przyjęciem tej poprawki?</ab>
     <ab n="p1054in1904of:IPI:senat:k2:036:36spr2" xml:id="txt_41.3-ab">Kto jest przeciwny?</ab>
     <ab n="p1055in1905of:IPI:senat:k2:036:36spr2" xml:id="txt_41.4-ab">Kto wstrzymał się od głosowania?</ab>
     <ab n="p1056in1906of:IPI:senat:k2:036:36spr2" xml:id="txt_41.5-ab">Proszę o wynik. Za poprawką głosowało 47 senatorów, przeciw 6, 4 wstrzymało się od głosowania.</ab>
     <ab n="p1057in1907of:IPI:senat:k2:036:36spr2" xml:id="txt_41.6-ab">Poprawka została przyjęta.</ab>
     <ab n="p1058in1908of:IPI:senat:k2:036:36spr2" xml:id="txt_41.7-ab">Poprawka II. 2. do art. 16.</ab>
     <ab n="p1059in1909of:IPI:senat:k2:036:36spr2" xml:id="txt_41.8-ab">Czytam: „w pkcie 1 wyrazy: «dobrymi obyczajami» zastępuje się wyrazami «powszechnie przyjętymi zasadami moralności»”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_42-div" decls="#h_42-bibl">
     <ab n="p285in531of:IPI:senat:k4:066-t:662g" xml:id="txt_42.1-ab">- Minister właściwy do spraw zdrowia, w porozumieniu z ministrem sprawiedliwości oraz ministrem właściwym do spraw wewnętrznych, określi w drodze rozporządzenia warunki i sposób dokonywania badań, o których mowa w ust. 1.</ab>
     <ab n="p286in532of:IPI:senat:k4:066-t:662g" xml:id="txt_42.2-ab">Uważam, że te poprawki przyczynią się rzeczywiście do sprawniejszego i skuteczniejszego działania sądów i policji. Poprawki przekazuję na ręce pana marszałka. Dziękuję za uwagę.</ab>
     <ab n="p287in536of:IPI:senat:k4:066-t:662g" xml:id="txt_42.3-ab">- Dziękuję bardzo, Pani Senator.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_43-div" decls="#h_43-bibl">
     <ab n="p551in903of:IPI:senat:k3:008:08spr2" xml:id="txt_43.1-ab">- Dziękuję bardzo. Czy pan senator Chronowski, jako sprawozdawca wniosku mniejszości Komisji Praw Człowieka i Praworządności, chciałby coś dodać?</ab>
     <ab n="p552in904of:IPI:senat:k3:008:08spr2" xml:id="txt_43.2-ab">Bardzo proszę do nas, Panie Senatorze.</ab>
     <ab n="p553in908of:IPI:senat:k3:008:08spr2" xml:id="txt_43.3-ab">- Pani Marszałek! Wysoka Izbo!</ab>
     <ab n="p554in909of:IPI:senat:k3:008:08spr2" xml:id="txt_43.4-ab">W związku z tym, że mamy wniosek pana senatora Rzemykowskiego, chciałbym wycofać wniosek mniejszości Komisji Praw Człowieka i Praworządności, a poprzeć wniosek pana senatora Rzemykowskiego. Dziękuję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_44-div" decls="#h_44-bibl">
     <ab n="p1288in2266of:IPI:senat:k3:051:51spr1" xml:id="txt_44.1-ab">- Zbliżające się wybory prezydenckie uzasadniają przeprowadzenie nieodzownych zmian w ustawie o wyborze prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej, stosownie do przepisów obowiązującej konstytucji. Nowelizacja dokonuje następujących zmian w ustawie o wyborze Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej.</ab>
     <ab n="p1289in2267of:IPI:senat:k3:051:51spr1" xml:id="txt_44.2-ab">Po pierwsze, pozbawia prawa wybierania osób, których obywatelstwo polskie nie zostało stwierdzone i które nie są obywatelami innego państwa, jeżeli stale zamieszkują w Rzeczypospolitej Polskiej co najmniej pięć lat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_45-div" decls="#h_45-bibl">
     <ab n="p1387in1881of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_45.1-ab">- Poprawki te mają na celu zachowanie dotychczasowego stanu w zakresie podporządkowania Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego ministrowi właściwemu do spraw rozwoju wsi.</ab>
     <ab n="p1388in1882of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_45.2-ab">Kto z państwa senatorów jest za przyjęciem tych wniosków?</ab>
     <ab n="p1389in1883of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_45.3-ab">Kto jest przeciwny?</ab>
     <ab n="p1390in1884of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_45.4-ab">Kto wstrzymał się od głosu?</ab>
     <ab n="p1391in1885of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_45.5-ab">Proszę o podanie wyników głosowania.</ab>
     <ab n="p1392in1886of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_45.6-ab">Na 68 obecnych senatorów 21 głosowało za, 45 – przeciw, 2 wstrzymało się od głosu.</ab>
     <ab n="p1393in1887of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_45.7-ab">Poprawki pierwsza i osiemnasta nie uzyskały akceptacji Izby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_46-div" decls="#h_46-bibl">
     <ab n="p264in494of:IPI:senat:k4:070:1" xml:id="txt_46.1-ab">- Nam naprawdę powinno zależeć na tym, aby wszystkie kompetencje dotyczące administracji były niejako w jednym miejscu. I by była tam pełna informacja na temat administracji. A także, aby jedna osoba - mówię w tej chwili o prezesie GUAP - była odpowiedzialna za wypracowanie standardów i przekazywanie corocznej informacji. Państwu to się opłaci. Dziękuję.</ab>
     <ab n="p265in498of:IPI:senat:k4:070:1" xml:id="txt_46.2-ab">- Dziękuję bardzo, Panie Ministrze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_47-div" decls="#h_47-bibl">
     <ab n="p294in352of:IPI:senat:k3:071:71spr1" xml:id="txt_47.1-ab">- Był pan, Panie Profesorze, człowiekiem potrafiącym twórczo rozwinąć właściwość tej instytucji. To chcę podkreślić.</ab>
     <ab n="p295in353of:IPI:senat:k3:071:71spr1" xml:id="txt_47.2-ab">Dlatego chylę czoła przed pracowitym sprawozdaniem i pracowitą kadencją pana profesora Tadeusza Zielińskiego, który jako rzecznik praw obywatelskich wpisuje się w historię złotymi zgłoskami. Z całym przekonaniem podkreślam, że pan profesor wykonał olbrzymią i pożyteczną pracę, utorował słuszną drogę swojemu następcy i dobrze przysłużył się ojczyźnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_48-div" decls="#h_48-bibl">
     <ab n="p90in191of:IPI:senat:k4:078:12" xml:id="txt_48.1-ab">- Poprawka piąta została przyjęta.</ab>
     <ab n="p91in192of:IPI:senat:k4:078:12" xml:id="txt_48.2-ab">Poprawka szósta zastępuje pojęcie "wizerunek znaku towarowego" pojęciem "znak towarowy", zapewniając spójność tych przepisów z ustawą o znakach towarowych i ustawą - Prawo własności przemysłowej.</ab>
     <ab n="p92in193of:IPI:senat:k4:078:12" xml:id="txt_48.3-ab">Kto z państwa senatorów jest za poprawką szóstą?</ab>
     <ab n="p93in194of:IPI:senat:k4:078:12" xml:id="txt_48.4-ab">Kto jest przeciwny?</ab>
     <ab n="p94in195of:IPI:senat:k4:078:12" xml:id="txt_48.5-ab">Kto wstrzymał się od głosu?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_49-div" decls="#h_49-bibl">
     <ab n="p450in636of:IPI:senat:k4:087:21" xml:id="txt_49.1-ab">- Jednakże ostatecznie, żeby już nie przedłużać, ponieważ większość spraw przedstawił pan senator Romaszewski, zwracam się do Wysokiej Izby z wnioskiem o przyjęcie ustawy bez poprawek. Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p451in640of:IPI:senat:k4:087:21" xml:id="txt_49.2-ab">- Dziękuję, Panie Senatorze.</ab>
     <ab n="p452in641of:IPI:senat:k4:087:21" xml:id="txt_49.3-ab">Czy są pytania do senatorów sprawozdawców? Nie widzę zgłoszeń.</ab>
     <ab n="p453in642of:IPI:senat:k4:087:21" xml:id="txt_49.4-ab">Dziękuję panom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_50-div" decls="#h_50-bibl">
     <ab n="p988in1835of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_50.1-ab">- Senator Majka. Rezygnuje pan?</ab>
     <ab n="p989in1837of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_50.2-ab">- Dziękuję, Panie Marszałku. Rezygnuję z zadania pytania.</ab>
     <ab n="p990in1838of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_50.3-ab">- Dziękuję.</ab>
     <ab n="p991in1839of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_50.4-ab">Czy są jeszcze chętni do dyskusji? Nie widzę chętnych.</ab>
     <ab n="p992in1840of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_50.5-ab">Informuję, że lista mówców została wyczerpana.</ab>
     <ab n="p993in1841of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_50.6-ab">Zgodnie z art. 45 ust. 2 Regulaminu Senatu zamykam dyskusję.</ab>
     <ab n="p994in1842of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_50.7-ab">Ponieważ w trakcie dyskusji senatorowie zgłosili wnioski o charakterze legislacyjnym, chciałbym zapytać przedstawiciela rządu, czy chce się ustosunkować do przedstawionych wniosków?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_51-div" decls="#h_51-bibl">
     <ab n="p344in471of:IPI:senat:k4:071:5" xml:id="txt_51.1-ab">- Dziękuję, Panie Senatorze.</ab>
     <ab n="p345in472of:IPI:senat:k4:071:5" xml:id="txt_51.2-ab">Dziękuję senatorowi Kulakowi za solidarność z mówiącym.</ab>
     <ab n="p346in473of:IPI:senat:k4:071:5" xml:id="txt_51.3-ab">Informuję, że swoje oświadczenia do protokołu złożyli senatorowie: Stokłosa, Gibuła, Ferenc i Kowalski*.</ab>
     <ab n="p347in474of:IPI:senat:k4:071:5" xml:id="txt_51.4-ab">Informuję, że protokół siedemdziesiątego pierwszego posiedzenia Senatu Rzeczypospolitej Polskiej czwartej kadencji zostanie udostępniony senatorom w terminie trzydziestu dni po posiedzeniu Senatu w Biurze Prac Senackich, pokój nr 235.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_52-div" decls="#h_52-bibl">
     <ab n="p1203in1415of:IPI:senat:k5:041:41sten2" xml:id="txt_52.1-ab">- Jesteśmy głęboko przekonani, że pan minister, jako osoba, której dobro środowiska naturalnego leży szczególnie na sercu, sprawi, że przedstawiony, jakże palący, problem zostanie w końcu rozwiązany.</ab>
     <ab n="p1204in1416of:IPI:senat:k5:041:41sten2" xml:id="txt_52.2-ab">Z poważaniem, pani senator Alicja Stradomska i senator Jerzy Suchański.</ab>
     <ab n="p1205in1420of:IPI:senat:k5:041:41sten2" xml:id="txt_52.3-ab">- Dziękuję panu senatorowi.</ab>
     <ab n="p1206in1421of:IPI:senat:k5:041:41sten2" xml:id="txt_52.4-ab">Bardzo proszę pana senatora Litwińca o wygłoszenie oświadczenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_53-div" decls="#h_53-bibl">
     <ab n="p218in285of:IPI:senat:k4:042-t:422g" xml:id="txt_53.1-ab">- Przystępujemy do głosowania nad przedstawionymi poprawkami.</ab>
     <ab n="p219in286of:IPI:senat:k4:042-t:422g" xml:id="txt_53.2-ab">Poprawka pierwsza została zgłoszona przez senatora Świątkowskiego i poparta przez komisję. Wyrazy "kultury fizycznej i turystyki" zastępuje się wyrazami "kultury fizycznej i sportu".</ab>
     <ab n="p220in287of:IPI:senat:k4:042-t:422g" xml:id="txt_53.3-ab">Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
     <ab n="p221in288of:IPI:senat:k4:042-t:422g" xml:id="txt_53.4-ab">Kto z państwa senatorów jest za przyjęciem poprawki?</ab>
     <ab n="p222in289of:IPI:senat:k4:042-t:422g" xml:id="txt_53.5-ab">Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p223in290of:IPI:senat:k4:042-t:422g" xml:id="txt_53.6-ab">Kto wstrzymał się od głosu?</ab>
     <ab n="p224in291of:IPI:senat:k4:042-t:422g" xml:id="txt_53.7-ab">Proszę o podanie wyników głosowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_54-div" decls="#h_54-bibl">
     <ab n="p20in33of:IPI:senat:k4:089:24" xml:id="txt_54.1-ab">- Poprawka czwarta, do art. 9, jak też poprawka dziesiąta, mają charakter redakcyjny.</ab>
     <ab n="p21in34of:IPI:senat:k4:089:24" xml:id="txt_54.2-ab">Poprawka szósta, do art. 18 ust. 1, i poprawka dwudziesta siódma, do art. 35 ust. 5, mają charakter porządkowy.</ab>
     <ab n="p22in35of:IPI:senat:k4:089:24" xml:id="txt_54.3-ab">Poprawki siódma i ósma powodują odwołanie się do odrębnych przepisów dotyczących badania zgodności urządzeń, ponieważ ustawa przywołana w art. 18 ust. 4 straci moc 1 stycznia 2003 r.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_55-div" decls="#h_55-bibl">
     <ab n="p1341in2427of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_55.1-ab">- Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
     <ab n="p1342in2428of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_55.2-ab">Kto z państwa senatorów jest za tym, aby głosować nad tymi niekontrowersyjnymi poprawkami w bloku, proszę o naciśnięcie przycisku "za" i podniesienie ręki.</ab>
     <ab n="p1343in2429of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_55.3-ab">Kto jest przeciw, proszę o naciśnięcie przycisku "przeciw" i podniesienie ręki.</ab>
     <ab n="p1344in2430of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_55.4-ab">Kto się wstrzymał od głosu, proszę o naciśnięcie przycisku "wstrzymuję się" i podniesienie ręki.</ab>
     <ab n="p1345in2431of:IPI:senat:k4:026-t:261g" xml:id="txt_55.5-ab">Dziękuję. Proszę o podanie wyników głosowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_56-div" decls="#h_56-bibl">
     <ab n="p1143in1844of:IPI:senat:k3:078:78spr4" xml:id="txt_56.1-ab">- Dlaczego?</ab>
     <ab n="p1144in1846of:IPI:senat:k3:078:78spr4" xml:id="txt_56.2-ab">- Dlatego że wiązałoby się to ze zbyt częstym „skakaniem” między ustawami, których, podejrzewam, część z państwa po prostu nie ma.</ab>
     <ab n="p1145in1847of:IPI:senat:k3:078:78spr4" xml:id="txt_56.3-ab">Zwracam uwagę Biuru Prac Senackich. Państwo nie zasięgnęli opinii Biura Legislacyjnego!</ab>
     <ab n="p1146in1848of:IPI:senat:k3:078:78spr4" xml:id="txt_56.4-ab">To się nie nadaje, to nie jest przygotowane do przeprowadzenia głosowania. Bardzo mi przykro za te słowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_57-div" decls="#h_57-bibl">
     <ab n="p2228in3645of:IPI:senat:k5:019" xml:id="txt_57.1-ab">- Poprawka pierwsza, Komisji Ustawodawstwa i Praworządności, poparta przez połączone komisje, zmierza do określenia – jest to poprawka dotycząca art. 7 – czy może nastąpić odmowa wpisu na listę prawników zagranicznych, oraz wprowadza wymóg zawiadamiania o tej odmowie wpisu właściwego organu w państwie macierzystym prawnika zagranicznego.</ab>
     <ab n="p2229in3646of:IPI:senat:k5:019" xml:id="txt_57.2-ab">Proszę bardzo, kto z państwa jest za przyjęciem tej poprawki? Kto jest jej przeciwny? Kto wstrzymał się od głosu? Dziękuję. Proszę o wyniki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_58-div" decls="#h_58-bibl">
     <ab n="p109in198of:IPI:senat:k5:055:55sten" xml:id="txt_58.1-ab">- Sądzę, że gdzieś około godziny 21.00, 22.00, jeżeli oczywiście debata będzie sprawnie przebiegała.</ab>
     <ab n="p110in199of:IPI:senat:k5:055:55sten" xml:id="txt_58.2-ab">Wysoka Izbo, przystępujemy do rozpatrzenia punktu pierwszego porządku obrad: stanowisko Senatu w sprawie ustawy o uzdrowiskach, obszarach ochrony uzdrowiskowej, lecznictwie uzdrowiskowym i gminach uzdrowiskowych oraz o zmianie niektórych… Panie Senatorze, czy pan się dopiero teraz obudził?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_59-div" decls="#h_59-bibl">
     <ab n="p874in1163of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_59.1-ab">- Pan senator Zbigniew Kulak już zmierza do trybuny. To oznacza, że za chwilę poznamy plon tego posiedzenia.</ab>
     <ab n="p875in1164of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_59.2-ab">Proszę bardzo.</ab>
     <ab n="p876in1168of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_59.3-ab">- Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p877in1169of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_59.4-ab">Panie Marszałku! Panie i Panowie Senatorowie!</ab>
     <ab n="p878in1170of:IPI:senat:k5:058:58sten3" xml:id="txt_59.5-ab">Tak jest, komisje wypracowały – i to, wbrew pozorom, bez żadnych istotnych kontrowersji – wspólne stanowisko, które jest zawarte w druku nr 617.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_60-div" decls="#h_60-bibl">
     <ab n="p2462in2969of:IPI:senat:k5:030:30sten4" xml:id="txt_60.1-ab">- W związku z tym zwracam się do głównego insektora pracy z pytaniem o skuteczność działań PIP w tym zakresie. Mianowicie chodzi o to, jakie podjęto skuteczne działania prewencyjne i represyjne w celu wyeliminowania takich nagannych zachowań pracodawców. W mojej ocenie niskie mandaty, jakie nakładają inspektorzy pracy, mandaty do 500 zł, na pewno nie spowodują terminowego wypłacania wynagrodzeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_61-div" decls="#h_61-bibl">
     <ab n="p208in342of:IPI:senat:k2:032:32spr3" xml:id="txt_61.1-ab">- Przystępujemy do głosowania nad wnioskiem Komisji Praw Człowieka i Praworządności oraz senatora Wyględowskiego o skreślenie pktu 1 w art. 7 ustawy. To jest poprawka numer piętnaście. Proszę o naciśnięcie przycisku „obecny”.</ab>
     <ab n="p209in343of:IPI:senat:k2:032:32spr3" xml:id="txt_61.2-ab">Kto jest za, proszę nacisnąć przycisk i podnieść rękę. Dziękuję.</ab>
     <ab n="p210in344of:IPI:senat:k2:032:32spr3" xml:id="txt_61.3-ab">Kto jest przeciw, proszę nacisnąć przycisk i podnieść rękę. Dziękuję.</ab>
     <ab n="p211in345of:IPI:senat:k2:032:32spr3" xml:id="txt_61.4-ab">Kto się wstrzymał, proszę nacisnąć przycisk i podnieść rękę. Dziękuję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_62-div" decls="#h_62-bibl">
     <ab n="p1032in1996of:IPI:senat:k3:096:96spr1" xml:id="txt_62.1-ab">- Przypominam też, że tekst ustawy zawarty jest w druku nr 492, natomiast sprawozdania komisji w drukach nr 492A i 492B.</ab>
     <ab n="p1033in1997of:IPI:senat:k3:096:96spr1" xml:id="txt_62.2-ab">Proszę o zabranie głosu sprawozdawcę Komisji Praw Człowieka i Praworządności, pana senatora Romana Karasia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_63-div" decls="#h_63-bibl">
     <ab n="p662in1150of:IPI:senat:k5:050:50sten1" xml:id="txt_63.1-ab">- Proszę zwrócić uwagę na to, że ta ustawa – to jest może bardzo dziwne – wprowadza również samoinformowanie dystrybutora o produkcie niebezpiecznym, a to znaczy, że gdy on sam to wykryje i wie, że produkt, który dystrybuuje, bądź produkt, który posiada, jest niebezpieczny, powinien to zgłosić do tak zwanej bazy danych, do Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumenta.</ab>
     <ab n="p663in1154of:IPI:senat:k5:050:50sten1" xml:id="txt_63.2-ab">- Dziękuję.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_64-div" decls="#h_64-bibl">
     <ab n="p533in1143of:IPI:senat:k4:048-t:481g" xml:id="txt_64.1-ab">- Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
     <ab n="p534in1144of:IPI:senat:k4:048-t:481g" xml:id="txt_64.2-ab">Kto jest za przyjęciem tej poprawki, proszę o naciśnięcie przycisku "za" i podniesienie ręki.</ab>
     <ab n="p535in1145of:IPI:senat:k4:048-t:481g" xml:id="txt_64.3-ab">Kto jest przeciwny, proszę o naciśnięcie przycisku "przeciw" i podniesienie ręki.</ab>
     <ab n="p536in1146of:IPI:senat:k4:048-t:481g" xml:id="txt_64.4-ab">Kto się wstrzymał od głosu, proszę o naciśnięcie przycisku "wstrzymuję się" i podniesienie ręki.</ab>
     <ab n="p537in1147of:IPI:senat:k4:048-t:481g" xml:id="txt_64.5-ab">Proszę o podanie wyników głosowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_65-div" decls="#h_65-bibl">
     <ab n="p312in425of:IPI:senat:k4:034-t:342g" xml:id="txt_65.1-ab">- Koalicja rządząca zarówno w oficjalnych wypowiedziach, jak i w rozmowach kuluarowych, konsekwentnie próbuje nazywać reformą zmiany zachodzące w systemie opieki zdrowotnej, przypisując sobie wątpliwe, jak na razie, sukcesy, a porażkami i niedoskonałościami dotychczasowych regulacji obciążać poprzedni rząd, a przede wszystkim poprzedni parlament.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_66-div" decls="#h_66-bibl">
     <ab n="p946in1779of:IPI:senat:k4:025-t:251g" xml:id="txt_66.1-ab">- Dlatego popieram stanowisko Komisji Praw Człowieka i Praworządności w tym zakresie i będę za nim głosował. Dziękuję.</ab>
     <ab n="p947in1783of:IPI:senat:k4:025-t:251g" xml:id="txt_66.2-ab">- Dziękuję bardzo, Panie Senatorze.</ab>
     <ab n="p948in1785of:IPI:senat:k4:025-t:251g" xml:id="txt_66.3-ab">- Sprostowanie, jeżeli można.</ab>
     <ab n="p949in1786of:IPI:senat:k4:025-t:251g" xml:id="txt_66.4-ab">- Proszę bardzo.</ab>
     <ab n="p950in1790of:IPI:senat:k4:025-t:251g" xml:id="txt_66.5-ab">- Dziękuję bardzo, Panie Marszałku.</ab>
     <ab n="p951in1791of:IPI:senat:k4:025-t:251g" xml:id="txt_66.6-ab">Chciałem tylko dodać drobne, ale myślę, że dla czystości wywodu ważne, sprostowanie. Otóż expressis verbis się nie mówi, ale się wyraża. Dziękuję.</ab>
     <ab n="p952in1796of:IPI:senat:k4:025-t:251g" xml:id="txt_66.7-ab">- Nikt więcej nie zapisał się do dyskusji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_67-div" decls="#h_67-bibl">
     <ab n="p530in826of:IPI:senat:k5:020" xml:id="txt_67.1-ab">- Przypominam też, że tekst ustawy jest zawarty w druku nr 146, a sprawozdania komisji w drukach nr 146A i 146B.</ab>
     <ab n="p531in827of:IPI:senat:k5:020" xml:id="txt_67.2-ab">Bardzo proszę sprawozdawcę Komisji Obrony Narodowej i Bezpieczeństwa Publicznego panią senator Marię Berny o zabranie głosu i przedstawienie sprawozdania komisji w sprawie rozpatrywanej ustawy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_68-div" decls="#h_68-bibl">
     <ab n="p318in449of:IPI:senat:k4:088:41" xml:id="txt_68.1-ab">- Stwierdzam, że Wysoki Senat poprawkę trzydziestą drugą przyjął.</ab>
     <ab n="p319in450of:IPI:senat:k4:088:41" xml:id="txt_68.2-ab">Poprawka trzydziesta trzecia, panów senatorów Pietrzaka i Lorenza, poparta przez połączone komisje, dotyczy art. 57 pkt 3. Ma charakter precyzujący.</ab>
     <ab n="p320in451of:IPI:senat:k4:088:41" xml:id="txt_68.3-ab">Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
     <ab n="p321in452of:IPI:senat:k4:088:41" xml:id="txt_68.4-ab">Kto z państwa senatorów jest za przyjęciem poprawki trzydziestej trzeciej?</ab>
     <ab n="p322in453of:IPI:senat:k4:088:41" xml:id="txt_68.5-ab">Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p323in454of:IPI:senat:k4:088:41" xml:id="txt_68.6-ab">Kto wstrzymał się od głosu?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_69-div" decls="#h_69-bibl">
     <ab n="p87in187of:IPI:senat:k3:036:36spr2" xml:id="txt_69.1-ab">- Dobrze. W tej chwili pan senator Sęk, jako sprawozdawca Komisji Emigracji i Polaków za Granicą, przedstawi projekt uchwały z uzasadnieniem własnym.</ab>
     <ab n="p88in188of:IPI:senat:k3:036:36spr2" xml:id="txt_69.2-ab">Bardzo proszę, Panie Senatorze.</ab>
     <ab n="p89in192of:IPI:senat:k3:036:36spr2" xml:id="txt_69.3-ab">- Pani Marszałek! Panie i Panowie Senatorowie!</ab>
     <ab n="p90in193of:IPI:senat:k3:036:36spr2" xml:id="txt_69.4-ab">Bardzo przepraszam za spóźnienie, ale byłem przekonany, że posiedzenie zaczyna się o godzinie 11.00, myślałem, że o godzinie 10.30 jest posiedzenie Prezydium Senatu. Jeszcze raz bardzo przepraszam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_70-div" decls="#h_70-bibl">
     <ab n="p2393in3874of:IPI:senat:k5:011" xml:id="txt_70.1-ab">- Kto z państwa jest za przyjęciem uchwały? Kto jest przeciwny? Kto się wstrzymał od głosu? Nawet ta osoba, która wtedy była za błędem, teraz była za.</ab>
     <ab n="p2394in3875of:IPI:senat:k5:011" xml:id="txt_70.2-ab">Wynik 85:0.</ab>
     <ab n="p2395in3876of:IPI:senat:k5:011" xml:id="txt_70.3-ab">Stwierdzam, że ustawa została przyjęta.</ab>
     <ab n="p2396in3877of:IPI:senat:k5:011" xml:id="txt_70.4-ab">Wobec wyników głosowania stwierdzam, że Senat podjął uchwałę w sprawie ustawy o zmianie ustawy o organizowaniu i prowadzeniu działalności kulturalnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_71-div" decls="#h_71-bibl">
     <ab n="p288in510of:IPI:senat:k4:085:1" xml:id="txt_71.1-ab">- Zwracam się więc z uprzejmą prośbą do pań i panów senatorów o przyjęcie stanowiska rządu w tej sprawie. Dziękuję bardzo.</ab>
     <ab n="p289in514of:IPI:senat:k4:085:1" xml:id="txt_71.2-ab">- Dziękuję bardzo, Pani Minister.</ab>
     <ab n="p290in515of:IPI:senat:k4:085:1" xml:id="txt_71.3-ab">Proszę o pozostanie jeszcze chwilę, albowiem zgodnie z art. 44 ust. 6 Regulaminu Senatu senatorowie mogą zadawać pytania.</ab>
     <ab n="p291in516of:IPI:senat:k4:085:1" xml:id="txt_71.4-ab">Chciałbym zapytać, czy ktoś z państwa senatorów chce zadać pytanie obecnej tu pani minister.</ab>
     <ab n="p292in517of:IPI:senat:k4:085:1" xml:id="txt_71.5-ab">Pan senator Pietrzak, proszę bardzo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_72-div" decls="#h_72-bibl">
     <ab n="p135in221of:IPI:senat:k4:069:8" xml:id="txt_72.1-ab">- Stwierdzam, że poprawka dziewiąta została przyjęta.</ab>
     <ab n="p136in222of:IPI:senat:k4:069:8" xml:id="txt_72.2-ab">Przystępujemy do głosowania nad poprawką dziesiątą. Doprecyzowuje ona przepis art. 7 ust. 3 wskazując, że chodzi w nim o osoby, które po wygaśnięciu tytułu prawnego do lokalu mieszkaniowego są zobowiązane do opuszczenia lokalu.</ab>
     <ab n="p137in223of:IPI:senat:k4:069:8" xml:id="txt_72.3-ab">Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
     <ab n="p138in224of:IPI:senat:k4:069:8" xml:id="txt_72.4-ab">Kto z państwa senatorów jest za poprawką dziesiątą?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_73-div" decls="#h_73-bibl">
     <ab n="p416in728of:IPI:senat:k3:051:51spr2" xml:id="txt_73.1-ab">- Przypominam, że wszystkie przedstawione wnioski zawarte są w druku nr 248Z. Informuję, że zgodnie z art. 47 ust. 1 Regulaminu Senatu w pierwszej kolejności zostanie przeprowadzone głosowanie nad wnioskiem o odrzucenie ustawy.</ab>
     <ab n="p417in729of:IPI:senat:k3:051:51spr2" xml:id="txt_73.2-ab">Następnie, w przypadku jego odrzucenia, nad wnioskiem o przyjęcie ustawy bez poprawek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_74-div" decls="#h_74-bibl">
     <ab n="p942in1554of:IPI:senat:k5:029:29sten1" xml:id="txt_74.1-ab">- Jako senator niezależny nie mam zamiaru uczestniczyć w tym sporze, choć nie zwalnia mnie to z obowiązku wyrażenia opinii na temat samej ustawy, zwłaszcza jej aspektów ekonomicznych i znaczenia dla tak zwanej polityki lekowej w Polsce.</ab>
     <ab n="p943in1555of:IPI:senat:k5:029:29sten1" xml:id="txt_74.2-ab">Koszty wprowadzenia tej ustawy nie są wielkie. Szacuje się je na 28 milionów 300 tysięcy zł, ale też jej efekty socjalne są wyjątkowo mizerne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_75-div" decls="#h_75-bibl">
     <ab n="p1294in2297of:IPI:senat:k5:036:36sten1" xml:id="txt_75.1-ab">- Nie widzę dalszych pytań. Dziękuję panu.</ab>
     <ab n="p1295in2299of:IPI:senat:k5:036:36sten1" xml:id="txt_75.2-ab">- Dziękuję.</ab>
     <ab n="p1296in2301of:IPI:senat:k5:036:36sten1" xml:id="txt_75.3-ab">- Otwieram dyskusję.</ab>
     <ab n="p1297in2302of:IPI:senat:k5:036:36sten1" xml:id="txt_75.4-ab">Przypominam o wszystkich wymogach, zwłaszcza o obowiązku składania podpisanych wniosków w trakcie debaty.</ab>
     <ab n="p1298in2303of:IPI:senat:k5:036:36sten1" xml:id="txt_75.5-ab">Na liście mówców są trzy nazwiska. Udzielam głosu pierwszemu mówcy, senatorowi Czai. Potem będzie pani Ewa Serocka, a jako trzecia – pani Anna Kurska.</ab>
     <ab n="p1299in2307of:IPI:senat:k5:036:36sten1" xml:id="txt_75.6-ab">- Dziękuję, Panie Marszałku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_76-div" decls="#h_76-bibl">
     <ab n="p976in1549of:IPI:senat:k5:054:54sten_1" xml:id="txt_76.1-ab">- A te 3 miliardy zł?</ab>
     <ab n="p977in1551of:IPI:senat:k5:054:54sten_1" xml:id="txt_76.2-ab">- Proszę?</ab>
     <ab n="p978in1553of:IPI:senat:k5:054:54sten_1" xml:id="txt_76.3-ab">- Zostały do wydania 3 miliardy zł.</ab>
     <ab n="p979in1555of:IPI:senat:k5:054:54sten_1" xml:id="txt_76.4-ab">- Wydałem wszystko, co miałem, zobaczycie to w druku, który już składam na ręce marszałka.</ab>
     <ab n="p980in1557of:IPI:senat:k5:054:54sten_1" xml:id="txt_76.5-ab">- Uzgodnione z Balcerowiczem.</ab>
     <ab n="p981in1559of:IPI:senat:k5:054:54sten_1" xml:id="txt_76.6-ab">- Nie jest to uzgodnione z premierem Balcerowiczem, tak na marginesie.</ab>
     <ab n="p982in1560of:IPI:senat:k5:054:54sten_1" xml:id="txt_76.7-ab">I teraz ostatnia kwestia, dotycząca konkluzji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_77-div" decls="#h_77-bibl">
     <ab n="p36in50of:IPI:senat:k3:084:84spr" xml:id="txt_77.1-ab">- I sprawy formalne – ostatni art. 22 mówi, kiedy ustawa wchodzi w życie lub jakie warunki należy wypełnić, aby wypowiedzieć umowę.</ab>
     <ab n="p37in51of:IPI:senat:k3:084:84spr" xml:id="txt_77.2-ab">Na posiedzeniu komisji padło pytanie: czy ta umowa dotyczy ekstradycji. Otóż nie, nie dotyczy ona ekstradycji osób. Jak do tej pory ani strona kanadyjska, ani strona polska nie złożyły takiego wniosku, nie występowały z taką propozycją. Po prostu nie mamy z Kanadą porozumienia w tej sprawie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_78-div" decls="#h_78-bibl">
     <ab n="p496in577of:IPI:senat:k5:008:8sten2" xml:id="txt_78.1-ab">- Poprawka uzyskała akceptację.</ab>
     <ab n="p497in578of:IPI:senat:k5:008:8sten2" xml:id="txt_78.2-ab">Poprawka dwunasta przewiduje, że jeżeli osoba lustrowana zrezygnuje ze stanowiska, czego skutkiem jest umorzenie postępowania lustracyjnego, a następnie ponownie ubiega się o stanowisko publiczne, musi wtedy złożyć kolejne oświadczenie lustracyjne.</ab>
     <ab n="p498in579of:IPI:senat:k5:008:8sten2" xml:id="txt_78.3-ab">Proszę o naciśnięcie przycisku obecności.</ab>
     <ab n="p499in580of:IPI:senat:k5:008:8sten2" xml:id="txt_78.4-ab">Kto z państwa senatorów jest za przyjęciem poprawki?</ab>
     <ab n="p500in581of:IPI:senat:k5:008:8sten2" xml:id="txt_78.5-ab">Kto jest przeciw?</ab>
     <ab n="p501in582of:IPI:senat:k5:008:8sten2" xml:id="txt_78.6-ab">Kto wstrzymał się od głosu?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_79-div" decls="#h_79-bibl">
     <ab n="p1491in2415of:IPI:senat:k2:021:21spr2" xml:id="txt_79.1-ab">- Dziękuję bardzo. Przystępujemy do kolejnego punktu porządku dziennego: Stanowisko Senatu w sprawie ustawy o zmianie ustawy o opodatkowaniu wzrostu wynagrodzeń. Druki senackie nr 81, 81 A i 81 B.</ab>
     <ab n="p1492in2416of:IPI:senat:k2:021:21spr2" xml:id="txt_79.2-ab">W imieniu Komisji Gospodarki Narodowej głos zabierze pan senator Andrzej Pawlik.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
