<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3371in82794of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001745" xml:id="txt_1.1-ab">Za Adolfa Żydami zostawali ludzie, którzy o tym nawet pojęcia nie mieli. A na odwrót to na przykład dziecko mężczyzny żyda i kobiety, która na judaizm przeszła może nie być (i na ogół nie będzie) uznane przez ortodoksyjnych żydów i np. mogą dziecko-chłopca nie obrzezać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in22of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001745" xml:id="txt_2.1-ab">Witam! Czy poprawne stylistycznie jest zestawienie wyrazów "poległy koń"? Na pierwszy "rzut ucha" :) nie brzmi to najlepiej. Jednak słownik języka polskiego (ze strony slowniki.onet.pl) podaje następującą definicję przymiotnika "poległy": "taki, który poległ, zginął, zwłaszcza w czasie zbrojnej walki". A zatem, jeśli koń zginął właśnie w czasie zbrojnej walki, to... Według mnie - do zaakceptowania. Co o tym sądzicie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p5883in147862of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001745" xml:id="txt_3.1-ab">Mylisz się. Ten kwadracik na dole przełącza tylko klawiaturę. Jednak jeszcze muszę powiedzieć programowi pocztowemu, że: 1) ma mi wyświetlać te znaczki generowane z klawiatury jak należy 2) ma w nagłówku listu wstawić odpowiednią stronę kodową. W Netszkapie robi się to jednym ruchem. W Outlooku zdaje się trzeba wejść w dwa poziomy menu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1417in33763of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001745" xml:id="txt_4.1-ab">Oj, chyba różne księgi Genesis czytaliśmy. W tej, którą ja znam, człowiek został stworzony po wszystkich innych organizmach, szóstego dnia. Ale to zdanie odnosi się do kobiety, nie do zwierząt. Coś mi się zdaje, że pociąłeś Księgę Rodzaju i złożyłeś fragmenty na chybił trafił. A może ją radykalnie zmieniono od czasów, kiedy chodziłam na religię?.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3156in76782of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001745" xml:id="txt_5.1-ab">Z kilku innych postów wynika, że to jednak nie regionalizm. Ale mam pokrewny (do znaczenia, które podałeś) przykład: "trzeba zadziałać w tym temacie"... Też nie regionalizm, a raczej żargon. Urzędniczy, czy "działaczy", którzy potrafią "zadziałać"? A może przesadzam? To proszę o wyprowadzenie mnie z błędu... Stasinek PS. Nie protestuję, jeśli wreszcie zadziałał silnik dwunastoletniego tipo... ;-)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3544in86954of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001745" xml:id="txt_6.1-ab">Około roku 90. ukazujący się wówczas tygodnik "Po prostu" drukował w odcinkach "Poradnik dla dziennikarzy Europy Środkowej i Wschodniej". Później (91?) całość wydało warszawskie wydawnictwo Krąg. To był taki trochę łopatologiczny podręcznik dla ludzi zupełnie nowych w tej branży. Nazwiska autora nie pamiętam, książkę bardzo dobrze przetłumaczył Stefan Bratkowski. Może Ci się przyda.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p6104in153335of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001745" xml:id="txt_7.1-ab">Ludzie, nie bądźcie tacy enigmatyczni. Tak jak od liczenia nie przybywa mi pieniedzy, tak i od tego czytania wiedzy. Oczy mnie rozbolały a dalej ciemnym jak tabaka. Czy ilośc sylab może być wieksza od ilości samogłosek?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p8450in209497of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001745" xml:id="txt_8.1-ab">Chodzi o to, że mleko, jajka czy małso udające polskie robi się za granicą np. we Francji. Ostatnio nawet jedna z sieci supermarketów pokusiła się o uruchomienie własnej montowni telewizorów ale myliłby się ktoś że występują one tak jak mleko pod marką Tesco, sytuacja jest podobna jak z marką Aro.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2994in73267of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001745" xml:id="txt_9.1-ab">Esse aut non esse. /Być albo nie być/ Albo bardziej na czasie: Esse aut habeo. ;-)  /Być albo mieć/ Nie mam w domu słownika łacińskiego, więc proszę mnie poprawić, jeżeli jest gdzieś błąd. W liceum, łacina była dla mnie przedmiotem dodatkowym, nieobowiązkowym - i wstyd się przyznać, ale oprócz sentencji niewiele pamiętam. :-)</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
