<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1916in1931of:310-2-000000058" xml:id="txt_1.1-ab">I wiadomo było, że jak już rodzice zostają, to odbywa się bardzo poważna rozmowa. A potem był ich powrót do domu. Mój ojciec miał dosyć mocną rękę, jeżeli chodzi o te sprawy. Nie było "przebacz": poczułem parę razy mocną, silną ręką ojcowską. Poczułem, że jest po prostu wkurzony i tyle. Więc jak oni przychodzili, to było tłumaczenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1514in1529of:310-2-000000058" xml:id="txt_2.1-ab">A to się raczej w drugą stronę bierze. Ziemię z Przemyśla wiezie się dla rodaków w Nowym Jorku.</ab>
     <ab n="p1515in1530of:310-2-000000058" xml:id="txt_2.2-ab">Jak tylko przyjechaliśmy do Polski, zaczęliśmy montować to, co nakręciliśmy. Mamy tego trzydzieści kaset - piętnaście godzin. I montujemy z tego dziewięćdziesięciominutowy program.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p323in338of:310-2-000000058" xml:id="txt_3.1-ab">A potem ta moja droga do Orkiestry była już raczej prosta. Bo przez tych ludzi, których spotkałem, pracując jako psychoterapeuta, poznałem potem Michała Lorenca, znanego teraz muzyka filmowego. On mnie poznał z Jankiem Pospieszalskim. Później właśnie przez niego poznałem Wojtka Waglewskiego z zespołu Voo Voo. I wtedy wszystko się tak naprawdę zaczęło.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1092in1107of:310-2-000000058" xml:id="txt_4.1-ab">I co się okazuje tydzień później? Tydzień później się okazuje, że w Finale powinniśmy im pozwolić na zrobienie piramidy z trzystu pracowników i na koniec ktoś tam będzie machał chorągiewką - chociaż wcześniej o tym nie mówiliśmy zupełnie! "No wie pan, oni tam jeszcze na koniach przejadą, piękne panie będą i taki transparent rozłożą. No i samoloty będą robiły korkociągi. Narysują na niebie nazwę naszej firmy wielkości pięciu kilometrów kwadratowych".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p747in762of:310-2-000000058" xml:id="txt_5.1-ab">Słuchaj, my ich po prostu pobiliśmy. Pobiliśmy ich, a ta reszta uciekła gdzieś jeszcze dalej. Na Dworcu oni dali innym cynk, że nie ma co wychodzić. My wracamy - i od tej pory jak ręką odjął. A my hipisi byliśmy trochę stremowani, bo wiesz, powinniśmy iść do nich z kwiatem.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
