<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p34in79of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_10" xml:id="txt_1.1-ab">"Dom":</ab>
     <ab n="p35in81of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_10" xml:id="txt_1.2-ab">Czy Instytut współpracuje z handlem?</ab>
     <ab n="p36in83of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_10" xml:id="txt_1.3-ab">R.T.:</ab>
     <ab n="p37in85of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_10" xml:id="txt_1.4-ab">Mało. Nasza dotychczasowa działalność wydaje się być zbyt kameralna. Chodzi nam o kontakt ze społeczeństwem na większą skalę. W tym celu od dawna już pertraktowaliśmy z Domami Towarowymi "Centrum", chcąc stworzyć u nich ognisko sprzedaży wyrobów które byłyby selekcjonowane i polecane przez Instytut Wzornictwa Przemysłowego.</ab>
     <ab n="p38in87of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_10" xml:id="txt_1.5-ab">"Dom":</ab>
     <ab n="p39in89of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_10" xml:id="txt_1.6-ab">Czyli znowu rola pośrednika?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_4" xml:id="txt_2.1-ab">- Najprostszym sposobem ukrycia miejsca do pracy jest korzystanie z wsuwanych blatów. Zależnie od potrzeb mogą być one wmontowane w meble stałe na dowolnych wysokościach. Rysunek przedstawia użyteczność tego typu blatów podczas prac w kuchni (ruchoma stolnica, blat umożliwiający wykonywanie prac w pozycji siedzącej, blat-szuflada kryjący kuchenne urządzenia mechaniczne) oraz blatu o funkcji minibiurka wysuwanego spod półki regału (tu należy pamiętać o zapewnieniu odpowiedniego oświetlenia).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_11" xml:id="txt_3.1-ab">Pytanie drugie, o tradycję. Wzornictwo przemysłowe jest. oczywiście, rezultatem cywilizacji, ale  współtworzy je również lokalna kultura, tutejsza tradycja. Nic nie powstaje od nowa, wszystko natomiast wynika z łańcucha powiązań wszerz i w głąb. Kulturę materialną mieliśmy u nas ciekawą i bogatą, jak to zwykle bywa na przecięciu geograficznych szlaków i wpływów. Najtrwalsze okazały się dwie tradycje chłopska i szlachecka. Do czego projektant w Polsce chce i powinien się przyznawać?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">"Dom" :</ab>
     <ab n="p43in96of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_3" xml:id="txt_4.2-ab">Myślę, że naszych czytelników zainteresuje idealna wizja kuchni kobiety-architekta?</ab>
     <ab n="p44in98of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_3" xml:id="txt_4.3-ab">X.H-K.:</ab>
     <ab n="p45in100of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_3" xml:id="txt_4.4-ab">Chciałabym mieć kuchnię ze zlewozmywakiem pod oknem, a okno wąskie i długie na całą ścianę, gdzie słońce biłoby po oczach i wpadałoby wielkim ślizgiem w głąb kuchni.</ab>
     <ab n="p46in102of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_3" xml:id="txt_4.5-ab">"Dom" :</ab>
     <ab n="p47in104of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_3" xml:id="txt_4.6-ab">To rzeczywiście cudowne marzenie. Dziękuję za rozmowę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_8" xml:id="txt_5.1-ab">Dziś ta stara zabudowa jest własnością Teodora Gocza, prawnuka Teodora Geły, który z kolei był pasierbem wspomnianego dziewiętnastowiecznego pisarza wiejskiego. Cała rodzina była i pozostała łemkowska.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_8" xml:id="txt_5.2-ab">Minęły lata i dziś nikt już nie uważa, że w nazwie "Łemko" pobrzmiewa ironiczna nuta. Przedwojenny etnograf, Roman Reinfuss twierdzi, ii nazwa ta, która w nauce ma charakter pojęcia etnograficznego, w poczuciu ludu ma zabarwienie polityczne. [Roman Reinfuss, "Łemkowie (opis etnograficzny)", Kraków 1936].</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_13" xml:id="txt_6.1-ab">Sypialnie dwuosobowe usytuowano zgodnie z projektem. przeznaczając je dla obu par dzieci. Powiększona kuchnia stała się obszernym pomieszczeniem mieszczącym duży stół. A w pokoju dziennym poza kątem relaksowym miejsce na rodzicielski tapczan.</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_13" xml:id="txt_6.2-ab">Wariant 6 - 2+2+1+1, czyli małżeństwo z dwojgiem dzieci tej samej płci i o zbliżonym wieku oraz dwojgiem tej samej płci, ale o znacznej różnicy wieku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_13" xml:id="txt_7.1-ab">Kolejne warianty dotyczą rodzin sześcioosobowych:</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_13" xml:id="txt_7.2-ab">Wariant 3 - 2+4, czyli małżeństwo z czworgiem dzieci, które spełniają warunki niezbędne do mieszkania we wspólnym pokoju.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_13" xml:id="txt_7.3-ab">Obszerna kuchnia z dwoma wejściami: gospodarczym i reprezentacyjnym. W byłej sypialni 12-metrowej niewielki pokój wypoczynkowy w wystarczającym stopniu pełniący rolę przedpokoju telewizyjnego lub małej czytelni. Sypialnia rodziców rozwiązana w układzie klasycznym, a pokój dziecinny przewidziany dla czworga dzieci z centralnie ustawionym dwustronnie dostępnym blatem do nauki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_18" xml:id="txt_8.1-ab">CZY BRZECHWA ZNAŁ TOKARSKIEGO?</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_18" xml:id="txt_8.2-ab">Oddanie się tekturze starych zapisków historycznych pozwala niekiedy wydobyć na światło dzienne sprawy, o których dawno zapomniano.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0939sts.985.xml_18" xml:id="txt_8.3-ab">W procesie o morale bohatera znanej wszystkim bajki Jana Brzechwy o pracy, któremu autor nadał przewrotny tytuł "Leń", adwokat niewinnie oskarżonego wygłosił jak to zwykle bywa w takich sytuacjach mowę obrończą, której fragment zamieszczam poniżej.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
