<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:2002" xml:id="txt_1.1-ab">Na przestrzeni ostatnich 15 lat ponad dwukrotnie zwiększyła się liczba osób, które leczą się w poradniach zdrowia psychicznego. W 2005 r. objęto taką opieką ponad 140 tys. osób w naszym województwie, w tym blisko 40 tys. zgłosiło się do poradni zdrowia psychicznego po raz pierwszy w życiu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:2163" xml:id="txt_2.1-ab">Atutem zapaśnika z Owsiszcz jest tzw. „biodro”. Wcześniej za największe osiągniecie uważał dwukrotne zwycięstwo w Memoriale Zakrzewskiego w Kędzierzynie-Koźlu. To międzynarodowa impreza z dobrą obsadą.</ab>
     <ab n="p5in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:2163" xml:id="txt_2.2-ab">Fiegler nie ma sportowych tradycji w rodzinie, jego siostra Magdalena pracuje w świetlicy w Bolesławiu (od niedawna odbywają się tam zajęcia dla zapaśników).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:1523" xml:id="txt_3.1-ab">W kategorii 12-latków najlepszym był Szymon Kura z Lubomii przed Tomaszem Morką (SP 13), Michałem Rabczukiem (SP 12) i Łukaszem Piełą (SP 15). W kategorii dziewcząt zwyciężyła Marta Galicka (SP 15). Drugie miejsce wywalczyła Agata Morka (SP 13), trzecie Magda Węgrzyk (SP 11), a czwarte Joanna Popadiuk (SP 18).</ab>
     <ab n="p3in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:1523" xml:id="txt_3.2-ab">Organizatorami turnieju byli: Katarzyna Bartkowiak-Bucyk z Gimnzajum nr 2 i Henryk Swoboda z TKKF „Rafako”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:971" xml:id="txt_4.1-ab">Na piąty festiwal muzyczny „Colours of Ostrava” przyjedzie słynny Robert Plant (kiedyś „Led Zeppelin”).</ab>
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:971" xml:id="txt_4.2-ab">Obok niego wystąpi jeszcze 120 innych zespołów, w tym m.in. „The Frames”, „Gogol Bordello” i polski „Zakopower”. Impreza potrwa od 20 do 23 lipca. Koncerty odbędą się na terenie targów „Černá louka” oraz Zamku Śląskoostrawskiego. Ceny biletów zaczynają się od 95 zł, szczegóły na www.colours.cz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p10in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:2174" xml:id="txt_5.1-ab">Nie wszyscy radzili sobie tak dobrze, jak Mach. Dnia 3 kwietnia 1891 roku Nowiny Raciborskie doniosły o pobiciu karczmarza w Wojnowicach. Dokonało tego dwóch młodzieńców. Jeden z nich, liczący sobie zaledwie szesnaście lat, drapał ponoć szynkarza i kopał po całym ciele.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p14in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:2007" xml:id="txt_6.1-ab">Cztery lata temu władze stawiały sobie za główny cel walkę z bezrobociem. Nie zrobiono nic. Nawet strategii rozwoju miasta nie tknięto, powierzając jej opracowanie firmie z Poznania. Inwestycje dwóch sieci handlowych, które dziś mają kłopot ze znalezieniem kadr, odczytano jako geniusz prezydenta i jego ekipy, choć inwestycje te miałyby u nas miejsce nawet przy rządach Bolka i Lolka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:1397" xml:id="txt_7.1-ab">Zakończył się VIII Raciborski Rajd Rowerowy Środowisk Trzeźwościowych Dookoła Polski. To impreza pomagająca wyjść z nałogu alkoholowego.</ab>
     <ab n="p3in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:1397" xml:id="txt_7.2-ab">Z trasy liczącej 3400 km wrócili, 9 sierpnia, po miesiącu i trzydziestu dziewięciu dniach. Na boisku przy ul. Lwowskiej (już drugi raz witano tu „rajdowców”) powitali ich uroczyście m.in. sekretarz stanu w Ministerstwie Zdrowia, poseł na Sejm RP Bolesław Piecha, dyrektor Państwowej Agencji Rozwiązywania Problemów Alkoholowych Krzysztof Brzózka oraz przedstawiciele władz Raciborza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p5in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:1667" xml:id="txt_8.1-ab">Chodziliśmy do sklepu na bułki z ogórkiem kiszonym i śledziem. To było najpopularniejsze śniadanie. Frajdą było paść krowy jesienią. Spotykaliśmy się wszyscy, robiliśmy ognisko, piekliśmy kartofle i próbowaliśmy jak smakują papierosy. Teodor Czogalla</ab>
     <ab n="p6in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:1667" xml:id="txt_8.2-ab">Mieliśmy wesołą, zgraną klasę. Zawsze wiedzieliśmy, w którym sadzie są najlepsze jabłka. Graliśmy w taką grę, byli policjanci i bandyci. Bandyci się chowali a policjanci starali się ich wyłapać. To były fajne czasy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2006:glowne:846" xml:id="txt_9.1-ab">Obecnie we władzach OSP Krowiarki działają: Zdzisław Kozub (prezes), Tomasz Fiegler (wiceprezes), Adrian Solisz (naczelnik), Zdzisław Bulak (sekretarz), Walter Piątek (skarbnik) oraz Norbert Wawrzynek (członek zarządu). Jednostka liczy sobie 42 czynnych strażaków - ochotników. Z okazji jubileuszu ci najbardziej zasłużeni uhonorowani zostali medalami i odznakami. Jednostka otrzymała też nowy sztandar, który uroczyście został przekazany strażakom przez Alojzego Gąsiorczyka, prezesa Zarządu Wojewódzkiego ZOSP RP.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
