<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1360in1630of:PWN_2002000141" xml:id="txt_1.1-ab">Słońce świeci prosto we mnie. Oślepia. Z trudem dostrzegam siedzących pod oknem Stefana i Wiktora. Słyszę tylko, jak szepczą. Naradzają się.</ab>
     <ab n="p1361in1631of:PWN_2002000141" xml:id="txt_1.2-ab">Już drugi dzień próbują pocieszyć Ewę. Bezskutecznie.</ab>
     <ab n="p1362in1632of:PWN_2002000141" xml:id="txt_1.3-ab">A ona stoi tuż przy mnie. W skupieniu odlicza tabletki i przesypuje do małych, papierowych torebeczek. Porusza się jak w transie. Teraz poprawia kołnierzyk czarnej sukienki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p729in873of:PWN_2002000141" xml:id="txt_2.1-ab">Na odgłos kroków Stefan wyłącza radio. Dobiega mnie głos Ewy. Przyszła przypomnieć o obiedzie i uprzedzić, że wróci później ze zbiórki.</ab>
     <ab n="p730in874of:PWN_2002000141" xml:id="txt_2.2-ab">- Kochanie, mogłabyś później przejrzeć aspirynę? - Stefan z uznaniem przygląda się jej nowemu mundurkowi. Czarno-białej chuście, czarnym getrom, opasce z czerwonym krzyżem. - Przeterminowaną wyrzuć, bo...</ab>
     <ab n="p731in875of:PWN_2002000141" xml:id="txt_2.3-ab">- Wydziela kwas salicylowy. Wiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1144in1376of:PWN_2002000141" xml:id="txt_3.1-ab">- Skąd ta pewność?</ab>
     <ab n="p1145in1377of:PWN_2002000141" xml:id="txt_3.2-ab">- Stąd - Gabriela potrząsa gazetą. - O, niech pan łaskawie spojrzy. Tu, na ten nekrolog. To niepodważalny dowód. Niepodważalny...</ab>
     <ab n="p1146in1378of:PWN_2002000141" xml:id="txt_3.3-ab">Haberda patrzy na Gabrielę bez sympatii. Przenosi obojętne spojrzenie na stronę z nekrologami, którą Gabriela przygważdża do stołu kościstym palcem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1012in1213of:PWN_2002000141" xml:id="txt_4.1-ab">Po co? Oczekuje pochwały? Podziękowania? Ţe przyszła... Ţe nie zapomniała... Nie wiem, czego ode mnie chce. A może boi się, że ją wydam? Opowiem, jak było. Jak kłamała. Jak kłamała o Zofii. Podchodzi coraz bliżej. Wyciąga ręce.</ab>
     <ab n="p1013in1214of:PWN_2002000141" xml:id="txt_4.2-ab">- Zostaw mnie! - krzyczę. Nie słucha. Widzę jej oczy. Blisko. Tak blisko, że nie wiem już, gdzie jest między nami granica.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
