<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p74in82of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_1.1-ab">– nigdzie na przykład na terenie Indii instytucje. charytatywne. katolickie czy protestanckie. chrześcijańskie jakiekolwiek. nie przyjęły. terminologii maitri tylko. caritas</ab>
     <ab n="p75in83of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_1.2-ab">– czyli charytatywnie siostro działamy nie impulsywnie. nie emocjonalnie ale logicznie według. za zaplanowanego szeregu działań które systematycznie pomaga człowiekowi. a nie tylko raz na rok. w ramach wielkiego szumu. wielkiej orkiestry pomocy. świątecznej pomocy. jesteśmy dobrzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p115in130of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_2.1-ab">– pani Magda Kossakowska</ab>
     <ab n="p116in131of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_2.2-ab">– jest. y takim duchowym przywódcą i stąd to co powiedziała siostra dzieci. nie pytają czy nie analizują bo wiedzą. że on jest tym który to zna. duchowo przygotowany. jest wtajemniczony i on wie co mówi</ab>
     <ab n="p117in132of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_2.3-ab">– czyli autorytet a guru. tak ? bo tutaj. no rodzi się pewien autorytet. dzieci. y no potrzeba psychiczną. psychologiczną dziecka jest. autorytet z którym się utożsamiają i tak dalej</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p31in39of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_3.1-ab">– a powróćmy jeszcze do szkoły. pani mówiła pani Magdo o atmosferze. o bardzo dobrej atmosferze. a jak wyglądała. no jak wyglądało nauczanie w tejże szkole ?</ab>
     <ab n="p32in40of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_3.2-ab">– trzeba byłoby zwrócić uwagę czym taka. wokół czego ta pedagogika się skupia</ab>
     <ab n="p33in41of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_3.3-ab">– wokół czego się skupia ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p205in220of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_4.1-ab">– dziękuję siostro kolejny telefon ostatnie minuty naszego spotkania to już ostatni telefon odbierzmy prosimy halo słuchamy telewizja Trwam i radio Maryja</ab>
     <ab n="p206in221of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_4.2-ab">– niech będzie pochwalony Jezus Chrystus i Maryja zawsze dziewica</ab>
     <ab n="p207in222of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_4.3-ab">– teraz i zawsze kogo witamy ?</ab>
     <ab n="p208in223of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_4.4-ab">– i ja właśnie mam pytanie do siostry bo</ab>
     <ab n="p209in224of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_4.5-ab">– a kto do nas kto do nas mówi halo halo ?</ab>
     <ab n="p210in225of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_4.6-ab">– Stanisława</ab>
     <ab n="p211in226of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_4.7-ab">– skąd pani Stanisławo ?</ab>
     <ab n="p212in227of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_4.8-ab">– z Warszawy</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p79in87of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_5.1-ab">– czyli jak takie obrazki które idą w świat są emito emitowane przez stacje telewizyjne mogą być odbierane chociażby w środowiskach. no właśnie zantropofizowanych w Stanach Zjednoczonych i tak. i tak dalej</ab>
     <ab n="p80in88of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_5.2-ab">– proszę ojca. nie ma innego wyjścia. jeżeli wierzę w reinkarnację. i widzę że ktoś leży w błocie</ab>
     <ab n="p81in89of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_5.3-ab">– Polak</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p141in156of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_6.1-ab">– czyli ta nazwa i ta osoba ma w miarę pozytywne konotacje</ab>
     <ab n="p142in157of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_6.2-ab">– właśnie. więc ma. po prostu budzi sympatie. w uczuciach samo to nazwisko. Waldorff</ab>
     <ab n="p143in158of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_6.3-ab">– i teraz to próbuje się</ab>
     <ab n="p144in159of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_6.4-ab">– i tutaj. ktoś może myśleć że właśnie szkoła waldorfska że to ma. coś wspólnego z tym właśnie panem. Waldorffem. który. był tym. mecenasem sztuki</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p18in26of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_7.1-ab">– to nie ma i prawodawcy. a jak nie ma prawodawcy to nie ma i również. kogoś kto egzekwuje. prawo moralne. w związku z tym Stainer narzuca swoje prawo. moralne</ab>
     <ab n="p19in27of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_7.2-ab">– i kwestionuje naturalne prawo. moralne ?</ab>
     <ab n="p20in28of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_7.3-ab">– to znaczy co rozumie przez naturalne prawo bo jeżeli weźmiemy naturalne prawo od strony biologicznej. no to mamy</ab>
     <ab n="p21in29of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_7.4-ab">– tak ale tutaj chodzi nam o kwestie mo moralne</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p5in13of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_8.1-ab">– czyli o jedno chodzi</ab>
     <ab n="p6in14of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_8.2-ab">– o to samo chodzi</ab>
     <ab n="p7in15of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_8.3-ab">– o to samo chodzi w tym wszystkim</ab>
     <ab n="p8in16of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_8.4-ab">– to znaczy jeżeli chodzi o Waldorf. to u nas w Polsce to nazwisko ma dosyć pozytywne znaczenie ponieważ. jest on. był pan Waldorff który był mecenasem sztuki</ab>
     <ab n="p9in17of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_8.5-ab">– jest kojarzony z innym nazwiskiem po prostu</ab>
     <ab n="p10in18of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_8.6-ab">– więc tak. ale to jest inne nazwisko</ab>
     <ab n="p11in19of:PELCRA:medialne:711-3-010000053" xml:id="txt_8.7-ab">– tak tak tak. inne inne osoby</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
