<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p679in2588of:IJP:WAB:WarlikowskiSzekspir" xml:id="txt_1.1-ab">Czyli to Makbet wciąga swoją żonę w mechanizm zbrodni?</ab>
     <ab n="p680in2589of:IJP:WAB:WarlikowskiSzekspir" xml:id="txt_1.2-ab">Nie, ona to robi z miłości, żeby ratować związek, żeby utrzymać tego faceta przy sobie, chce go chociaż tak zaspokoić, skoro nie potrafi w tym, co najważniejsze dla mężczyzny. Przecież dziecko było wielkim pragnieniem Makbeta. Dlatego Banquo i jego syn od samego początku obecni są w przepowiedni, bo mogli mieć źródło w podświadomości Makbeta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p403in1547of:IJP:WAB:WarlikowskiSzekspir" xml:id="txt_2.1-ab">Z powodu epickości czy z powodu historycznego konkretu?</ab>
     <ab n="p404in1548of:IJP:WAB:WarlikowskiSzekspir" xml:id="txt_2.2-ab">Nie wiem, nigdy nie czytałem ich z zainteresowaniem. Szukałem raczej w komediach. Wydawało mi się, że Kroniki jako gatunek są ograniczające, trzeba dopasować się do jego praw. Mnie się podobają te sztuki, które się nazywają komediami, a są przecież tragediami. Życie w tej wersji jest bogatsze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p406in1555of:IJP:WAB:WarlikowskiSzekspir" xml:id="txt_3.1-ab">TAKIE POMYSŁY WYDAJĄ MI SIĘ MĘCZĄCE. MOŻE JESTEM BARDZIEJ KONSERWATYWNY, PO PROSTU WCHODZĘ W TEMAT, NA PRZYKŁAD TEMAT KOBIETY W POSKROMIENIU ZŁOŚNICY, I ZGŁĘBIAM GO. MNIEJ MYŚLĘ STRUKTURAMI, BARDZIEJ CHCĘ DOJŚĆ DO KONKRETNEJ WYPOWIEDZI. NIE PRZESZKADZA MI MIESZANIE, WYRZUCANIE PEWNYCH SCEN, DODAWANIE CZEGOŚ INNEGO, NAJWAŻNIEJSZE JEST DLA MNIE TO, BY SKONCENTROWAĆ SIĘ NA TEKŚCIE SZEKSPIRA, NA JEGO SKOŃCZONYCH, DOSKONAŁYCH WYPOWIEDZIACH.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p101in459of:IJP:WAB:WarlikowskiSzekspir" xml:id="txt_4.1-ab">Początek przedstawienia to bardzo delikatny moment wchodzenia w fikcję. Można w nią wejść gwałtownie albo w sposób niezauważony, oscylować wokół przestrzeni realnej i powoli wpuszczać bodźce, które należą do jakiejś innej rzeczywistości. W Bachantkach taka gra zaczynała się od wejścia kobiet, ich zebranie nie było zebraniem teatralnym.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
