<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:1119" xml:id="txt_1.1-ab">Zazwyczaj „moik" robi się z młodej brzózki, która najszybciej się zieleni, ale w tym roku zastąpił ją świerk. Kobiety przystrajają drzewko kolorowymi wstążkami, śpiewając przy tym tradycyjne pieśni. Następnie zadaniem mężczyzn jest postawić drzewko tak wysoko, aby było ono widoczne z każdego miejsca we wsi. „Moik" ustawia się w centrum wsi, w pobliżu kapliczki, przy której codziennie odprawiane jest nabożeństwo majowe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:2514" xml:id="txt_2.1-ab">Nowelizacja ustawy o gospodarce nieruchomościami zmieniła przepisy odnoszące się do sytuacji, gdy właściciel wykupionego od miasta mieszkania sprzeda je na wolnym rynku. Dotąd, jeśli transakcja nastąpiła w ciągu 5 lat od wykupu, wówczas gmina miała roszczenie o zwrot udzielonej bonifikaty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:1535" xml:id="txt_3.1-ab">Nie odbędzie się III turnus obozu w Pleśnej planowany na 4-25 sierpnia, bo zabrakło chętnych.</ab>
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:1535" xml:id="txt_3.2-ab">Osobom, które już się zapisały, umożliwiono wyjazd na II turnus lub obóz organizowany przez ZHP z Kuźni Raciborskiej, który sąsiaduje w Pleśnej z raciborskim obozowiskiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:2392" xml:id="txt_4.1-ab">Słysząc o zamiłowaniach mieszkańca Marklowic i jego zdolnościach, nie uwierzyliśmy. Bez entuzjazmu umówiliśmy się na spotkanie w jego domu przy ul. Astrów. W drzwiach pojawił się sympatyczny mężczyzna, górnik z Borynii. Po chwili wskazał na przelatujący nad naszymi głowami samolot i wtrącił krótko: „Singapurskie linie lotnicze, numer lotu SQ25 z Nowego Jorku do Frankfurtu i dalej do Singapuru”. Weszliśmy do środka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:1920" xml:id="txt_5.1-ab">Taktyka jaką obrała jego drużyna była prosta – dużo uderzeń po bandzie. Do tego doszła rada od organizatora Wiesława Szczygielskiego. – Nie zdradzę jej, niech będzie naszą wspólną tajemnicą. Przyznam, że wygrani z niej skorzystali – uśmiechał się strażak i radny.</ab>
     <ab n="p5in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:1920" xml:id="txt_5.2-ab">Gancka na Racku pokonała w finale AS Drew Parkiety (grał tu m.in. były pomocnik Unii Racibórz Dariusz Binek) 6:4.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p7in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:1169" xml:id="txt_6.1-ab">W trakcie trwania językowych zmagań nauczyciele odbyli szkolenie metodyczne zorganizowane przez przedstawiciela Oxford University Press Wojciecha Latacza oraz Annę Rosół z wydawnictwa Lektor Klett.</ab>
     <ab n="p8in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:1169" xml:id="txt_6.2-ab">Organizatorami konkursu były: dyrektor szkoły Danuta Skóra, nauczyciele j. angielskiego Magdalena Podhajska i Ewa Folęga oraz nauczyciel języka niemieckiego Jakub Jędrzejak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:1958" xml:id="txt_7.1-ab">Śląscy pogranicznicy zlikwidowali nielegalną uprawę konopi indyjskich, z których wytwarza się narkotyki. Rośliny hodowane były w przydomowym ogródku, niemalże w centrum miasta.</ab>
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:1958" xml:id="txt_7.2-ab">Funkcjonariusze zajęli się sprawą po tym, jak otrzymali anonimową informację o nielegalnej hodowli. W niewielkim ogródku odkryli kilkanaście krzewów konopi indyjskich, z których wytwarza się marihuanę i haszysz. Najwyższe sięgały nawet 180 cm. Mniejsze rosły jeszcze w doniczkach. Zabezpieczone zostały też ścięte już rośliny, przygotowane do dalszej obróbki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:722" xml:id="txt_8.1-ab">Dostają je dzieci w trudnej sytuacji materialnej, których ojcowie nie wywiązują się ze swoich obowiązków. W Raciborzu otrzymywało je aż 585 dzieci – każde z nich średnio 194 zł miesięcznie. Komornikowi udało się ściągnąć od dłużników alimentacyjnych raptem 17,8 tys. zł.</ab>
     <ab n="p3in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:glowne:722" xml:id="txt_8.2-ab">OPS zarejestrował ich ponad 260. W 50 przypadkach komornik musiał ustalać miejsce zamieszkania. Dłużnicy nie dość, że nie płacą na swoje pociechy, to jeszcze nie podejmują zatrudnienia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p8in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2007:bez_autora:171" xml:id="txt_9.1-ab">Magistrat rozpoczął rozmowy z Wojewódzkim Zarządem Melioracji i Urządzeń Wodnych na temat możliwości poprowadzenia po wałach ścieżek rowerowych. Zdaniem prezydenta Mirosława Lenka to lepsze rozwiązanie niż wytyczanie ścieżek po drogach transportu rolniczego, które w okresie intensywnych prac polowych są po prostu nieprzejezdne z powodu zniszczeń, jakie powoduje ciężki sprzęt.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
