<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p14in23of:IJP:WAB:SlawinskaNowy" xml:id="txt_1.1-ab">Urzędnik był grubawy, mówił z charakterystycznym brooklyńskim akcentem, ale wtedy nie mogłam jeszcze tego wiedzieć. Ujął w parówkokształtne palce moją wypełnioną drżącym pismem boarding card, z adresem, pod którym zamierzałam się zatrzymać: numer, ulica, New York, Brooklyn, NY, kod pocztowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p81in90of:IJP:WAB:SlawinskaNowy" xml:id="txt_2.1-ab">Ożenił się, a jego żona nienawidziła NY. Spakował się więc, biedaczek, i siedząc już na walizkach, urządził pożegnalne bawarskie śniadanie. Przybyły sezonowe modelki, kanadyjscy poeci, węgierscy fotografowie... przybył Bratwurst i niemieckie piwo. Bawiliśmy się tak szampańsko, że nikt nie zauważył, kiedy Th. wezwał taksówkę i pojechał na lotnisko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p16in25of:IJP:WAB:SlawinskaNowy" xml:id="txt_3.1-ab">Tak oto nieznany mi z nazwiska urzędnik instytucji, którą wkrótce znienawidziłam, wprowadził mnie w pierwszą nowojorską tajemnicę - zasadę, którą powinien opanować każdy, kto jako imigrant przybywa do Big Apple: że najdłuższa droga na świecie prowadzi z Brooklynu na Manhattan.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p422in431of:IJP:WAB:SlawinskaNowy" xml:id="txt_4.1-ab">Zagadka uderzających podobieństw rozwiązana, ale co z umarłymi, których można spotkać w metrze albo w parku? Może jednak istnieje jeszcze inne wytłumaczenie? Może te dziwne spotkania dowodzą nie ograniczoności form w naturze, ale tego, że nic nie ginie, że każda żywa forma trwa i nieustannie powraca tam, gdzie dostrzeże choćby cień czyjejś myśli, do której można się przykleić, odrobinę tęsknoty, która usprawiedliwiłaby jej ulotne bycie właśnie tu, właśnie teraz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p589in598of:IJP:WAB:SlawinskaNowy" xml:id="txt_5.1-ab">Oczywiście najważniejsze jest lokum, więc J. chodził, oglądał, wybrzydzał, fotografował, i wreszcie po długim rozglądaniu się znalazł coś, co mu się spodobało. Ooo, to, to, tam wysoko, na dachu! - podekscytowany pokazywał R., który towarzyszył mu w wędrówkach po Mieście. - Jaki fajowy domek, jakby wielka beczka ze stożkowatą czapeczką... Tam chciałbym mieszkać!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p386in395of:IJP:WAB:SlawinskaNowy" xml:id="txt_6.1-ab">Nie będziesz wiedział dokładnie, kim jestem ani co oznaczam, Ale mimo to będę dla ciebie zdrowiem, Będę filtrem i fibrynogenem twojej krwi.</ab>
     <ab n="p387in396of:IJP:WAB:SlawinskaNowy" xml:id="txt_6.2-ab">Jeśli nie uchwycisz mnie za pierwszym razem, nie trać nadziei, Jeśli nie znajdziesz mnie w jednym miejscu, szukaj w innym -Zatrzymam się gdzieś i poczekam na ciebie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p439in448of:IJP:WAB:SlawinskaNowy" xml:id="txt_7.1-ab">Pani Pomidorowa uśmiecha się przepraszająco spod jasnej grzywki i tłumaczy, że szefowie restauracyjnych kuchni wszystko już wykupili, a ja wiem, że dzień jest bezpowrotnie zmarnowany i nawet pachnące jak fabryka koncentratów spożywczych morele z sadów Garden State nie zdołają mi poprawić humoru.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
