<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1019in6419of:PECLRA:forumowisko.pl_20218" xml:id="txt_1.1-ab">Witam Miałam na kompie utwór The Rock Project - Never a ostatnio na imprezach parę razy słyszałam ten utworek, tyle że w jakiejś innej wersji i nie mam pojęcia co to za remix a strasznie mi się spodobało. Czy ktoś wie o co mi chodzi?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1716in10762of:PECLRA:forumowisko.pl_20218" xml:id="txt_2.1-ab">Szukam nutki pt. "Ride" zespołu Yellow... Jeśli ktoś ma to proszę o przesłanie na atom2004meister@gmail.com, z góry dzieki P.S. Nie jestem w sumie do końca pewny czy to dobry tytuł, bo już szukam od dwóch dni i nic... Jakby co to chodzi o nutke z tego filmiku, w momencie kiedy ci 3 goście się niby ścigają, a za nimi lata śmierć i myśli, kogo dziabnąć</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p403in2522of:PECLRA:forumowisko.pl_20218" xml:id="txt_3.1-ab">Mam wieeeeeeelki problem. Kojarzycie może taki program z POLSATU "Dom nie do poznania" (Extreme makeover: home edition)?? Bardzo często (praktycznie w każdym odcinku, ale nie zawsze) na napisach końcowych leci taka spokojna melodia. Ni to Chill-Out ni wydra. Błagam! Niech ktoś mi powie co to za utwór.... Nie może wylecieć mi z głowy juz od kilku dni....</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p118in583of:PECLRA:forumowisko.pl_20218" xml:id="txt_4.1-ab">Mam jej dwie piosenki... Touch me i I only wanna be with you. Czego konkretnie szukasz?</ab>
     <ab n="p119in588of:PECLRA:forumowisko.pl_20218" xml:id="txt_4.2-ab">A ma ktoś może mp3 takiego zespołu jak BUNKIER kiedyś było na stronce www.punkserwis.org ALe odnowili mp3 i ni ma. A konkretniej takie utwory jak My Anarchiści czy Szpital Psychiatrychny? I jeszcze Ira - Nadzieja</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1777in11099of:PECLRA:forumowisko.pl_20218" xml:id="txt_5.1-ab">Szukam tych utworów: Perfect - Kochaj mnie M.Rodowicz - Rozmowa przez ocean Skaldowie - Nie domykajcie dzrwi + Nie widzę ciebie w swych marzeniach G.Łobaszewska - Brzydcy + Magiczne ognie Z.Sośnicka - Aleją Gwiazd Wiem, piosenki archaiczne, ale mama ma imieniny za niedługo. Cóż zrobić? Jeśli ma ktoś dojścia będę wdzięczny</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p126in771of:PECLRA:forumowisko.pl_20218" xml:id="txt_6.1-ab">No właśnie (niektórzy powiedzą że mi odwaliło) ale od pewnego czasu szukam, szukam, szukam, u rodziców kumpli w mojej rodzienie w internecie WSZĘDZIE! szukam starych płyt Kombi słyszałam fragmenty niektórych płyt i szczególnie zależy mi na "Nowym rozdziale" może ktoś ma te płyty albo zna linki do nich??? POMÓŻCIE!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p964in6072of:PECLRA:forumowisko.pl_20218" xml:id="txt_7.1-ab">ponawiam swoją prośbe: Piasek- Będziesz znów Queens- Każdego dnia Wilki - Na zawsze i na wiecznośc łzy - Przepraszam Cię Łzy - Julia, tak na imie mam Łzy - Anastazja jestem Łzy - Niebieska sukienka moj mail: Mozgolencia@interia.pl z góry thx</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
