<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p148in574of:PWN_2002000134" xml:id="txt_1.1-ab">Postawiłem samochód na podziemnym parkingu pod hotelem i wszedłem do windy. Nacisnąłem przycisk piątego piętra, ale winda zatrzymała się na parterze. Wysiadłem nie zastanawiając się. Właściwie nie czułem się jeszcze senny, chociaż miałem za sobą dość długi i męczący dzień.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p170in660of:PWN_2002000134" xml:id="txt_2.1-ab">- Oczywiście. Do widzenia. Położyłem słuchawkę i spojrzałem na Kurasińską. - Trochę za późno obudziła się w pani czujność. - W panu też - odcięła się. - Wasz bank pokornie dał się skubać przez przeszło dwa lata! Cholernie zajadła baba. Pomyślałem, że nie chciałbym być w skórze jej męża. Chociaż pewnie nie miała męża. Miała charakter niewyżytej starej panny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p117in458of:PWN_2002000134" xml:id="txt_3.1-ab">Idąc do butiku Stefaniakowej, wstąpiłem na pocztę i zadzwoniłem do Regionalnego Banku Gospodarczego. Nie chciałem korzystać z telefonu w mieszkaniu Barbary ani z komórki. Ta rozmowa nie była przeznaczona dla żadnych postronnych a ciekawskich uszu. W RBG telefon odebrała jakaś nowa panienka, która długo nie mogła pojąć, z kim ma mnie połączyć. Wreszcie udało mi się dotrzeć do dyrektora Kowalskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p182in704of:PWN_2002000134" xml:id="txt_4.1-ab">- Na pewno. Rozmowę uznałem za skończoną. Zaangażowano mnie w celu udowodnienia, że Mojka miał wspólników w Banku Prowincjonalnym. Nie było żadnych wątpliwości, że on sam tkwił w tym po same uszy. Chodziło o unieszkodliwienie całej bandy. Żaden z jej członków nie zasługiwał na specjalne względy. Nie zamierzałem zaspokajać ciekawości Mojki. Ja dostałem to, po co tu przyszedłem. Nacisnąłem guzik, żeby wezwać wartownika.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
