<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:1014" xml:id="txt_1.1-ab">Ogólnopolski Konkurs na Gazetkę Szkolną pt. „Nasza gazeta” odbył się już po raz siódmy. Organizuje go Placówka Wychowania Pozaszkolnego Miasta Katowice Pałac Młodzieży im. Prof. A. Kamińskiego. W tym roku o tytuł najlepszej walczyło 160 pism. Trzecia lokata to spore wyróżnienie. Dyplom i pluszową maskotkę szkolni redaktorzy z Nędzy mogli odebrać osobiście. Pojechali użyczonym przez władze gminy szkolnym gimbusem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p6in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:1767" xml:id="txt_2.1-ab">Rafako: Paweł Wrzeszcz, Przemysław Banak, Maciej Tolewski, Konrad Prusakowski, Dawid Janc, Artur Kabziński, Jakub Michalak (libero), Marcin Ratajczak, Andrzej Kurdziel, Marcin Gonsior, Tomasz Surtel, Grzegorz Barciak. Trener: Dariusz Daszkiewicz. Kierownik drużyny: Mirosław Banak. AZS Gliwice: Dariusz Łasiewicki, Marcin Kozioł, Aureliusz Sarga, Krzysztof Stanek, Daniel Wilk, Krystian Hladky, Dariusz Taterka (libero), Łukasz Burzyński. Trener: Krzysztof Czapla.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p8in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:bez_autora:241" xml:id="txt_3.1-ab">Niewiele pieniędzy otrzymał Zakład Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej na remonty bloków mieszkalnych na osiedlu w Kuźni Raciborskiej. W związku ze złą sytuacją budżetu udało się wyasygnować na ten cel jedynie 82,3 tys. zł. Kolejne 7 tys. zł pochłonie remont lokali po eksmisjach.</ab>
     <ab n="p9in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:bez_autora:241" xml:id="txt_3.2-ab">49,5 tys. zł wyda za to gmina na niezbędne wykupy gruntów pod drogi, boisko w Rudzie, pierwokup baru "Przystanek" oraz wykup działki przy świetlicy w Budziskach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p13in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:228" xml:id="txt_4.1-ab">W strukturze współczesnego systemu szkonictwa wyższego w Polsce państwowe i niepaństwowe uczelnie dzielimy na dwie kategorie.</ab>
     <ab n="p14in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:228" xml:id="txt_4.2-ab">Pierwsza, to uczelnie, których absolwenci otrzymują dypolom magistra (lekarza) w danej dziedzinie, np. historii, pedagogice, naukach o kulturze fizycznej. Posiadanie pełnych praw akademickich oznacza, że uczelnia nadaje stopień naukowy doktora, przeprowadza przewody habilitacyjne oraz występuje z wnioskiem o nadanie tytułu naukowego profesora.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p24in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:402" xml:id="txt_5.1-ab">Bogdan Różański, górnik dołowy, zatrudniony od 1984 roku.</ab>
     <ab n="p25in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:402" xml:id="txt_5.2-ab">Miał 36 lat, żonaty, dwoje dzieci (córka i syn).</ab>
     <ab n="p26in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:402" xml:id="txt_5.3-ab">Kazimierz Knieżyk, górnik dołowy, zatrudniony od 1987 roku.</ab>
     <ab n="p27in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:402" xml:id="txt_5.4-ab">Miał 37 lat, żonaty, troje dzieci (dwóch synów i córka).</ab>
     <ab n="p28in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:402" xml:id="txt_5.5-ab">Jacek Gojny, ślusarz, zatrudniony od 1988 roku. Miał 28 lat, żonaty, córka.</ab>
     <ab n="p29in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:402" xml:id="txt_5.6-ab">Andrzej Chwołek, elektromonter, zatrudniony od 1976 roku.</ab>
     <ab n="p30in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:glowne:402" xml:id="txt_5.7-ab">Miał 43 lata, żonaty, dwóch synów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:bez_autora:256" xml:id="txt_6.1-ab">Jest już czynny ośrodek wodno-rekreacyjny "Wodnik" w Kuźni Raciborskiej. Przydatność akwenu do kąpieli potwierdził Sanepid. Nowy dzierżawca wykonał niezbędne remonty i odnowienia. Działać będzie gastronomia. Wstęp dla dzieci wyniesie 2 zł, dla dorosłych 4 zł.</ab>
     <ab n="p3in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:bez_autora:256" xml:id="txt_6.2-ab">Nie będzie podwyżek czynszu za lokale mieszkalne będące własnością gminy. Nie zgodził się na to zarząd po tym jak z wnioskiem wystąpił Zakład Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p13in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:bez_autora:264" xml:id="txt_7.1-ab">Ze swej funkcji, z dniem 31 sierpnia, zrezygnowała dyrektor Szkoły Podstawowej w Turzu. Stało się tak w związku z utworzeniem tu zespołu szkolno-przedszkolnego. Władzom miasta nie udało się jednak wyłonić w konkursie dyrektora tej jednostki. Decyzja: co dalej, zapadnie wkrótce.</ab>
     <ab n="p14in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:bez_autora:264" xml:id="txt_7.2-ab">Zarząd miejski i Gminna Komisja Rozwiązywania Problemów Alkoholowych pilotować będą sprawę pozyskania środków na usunięcie usterek na kuźniańskim stadionie, które wykazała podczas swojej kontroli Terenowa Stacja Sanitarno-Epidemiologiczna z</ab>
     <ab n="p15in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:bez_autora:264" xml:id="txt_7.3-ab">Raciborza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p15in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:bez_autora:243" xml:id="txt_8.1-ab">Straż miejska, która działa teraz jednoosobowo, mimo iż jej los wciąż jest niepewny, ma, zgodnie z uchwałą Rady Miejskiej, zarobić w tym roku na mandatach 2 tys. zł.</ab>
     <ab n="p16in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2002:bez_autora:243" xml:id="txt_8.2-ab">Tylko 6 tys. zł gmina przeznaczy w tym roku na wycinkę i pielęgnację drzewostanu. To proporcjonalnie o wiele mniej niż sąsiednie gminy. Przykładowo w Krzyżanowicach nakłady te wynoszą 15 tys. zł.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
