<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p52in114of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_1.1-ab">Wierzcie mi, siostry i bracia, że żaden masochista nie zazna już więcej bólu.</ab>
     <ab n="p53in116of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_1.2-ab">Niejedna przez nieszczęsny kraj wasz przetoczy się armia i niejedna zaraza do domów waszych zawita, lecz najwięcej krzywdy wyrządzą wam ci, co pokój na powrót przyniosą i ból uśmierzające lekarstwa.</ab>
     <ab n="p54in118of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_1.3-ab">Zaprawdę, powiadam wam, że OMO Lipo System okaże się zwykłym proszkiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_1" xml:id="txt_2.1-ab">Siedem lat po ostatniej książce Carda o dziejach Alvina ukazała się jej czwarta część, "Alvin Journeyman" (Alvin podróżnik). Tom Easton twierdzi, że tak długa przerwa nie służy serii, a poza tym polityka zbyt nachalnie usuwa bohatera książki w cień. To właśnie ona przeszkadza talentowi Carda rozkwitnąć w pełni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_3.1-ab">Aliści, blondynkom o wzroście minimum metr osiemdziesiąt wypadną wszystkie włosy, a łysym o wzroście maksimum metr czterdzieści wyrosną bujne czupryny pod pachami i w kroku, tak że z trudem będą odnajdywać to, co za sprawą Największego gdzieś zgubili.</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_3.2-ab">Z talii kart brydżowych zostaną wyeliminowane kiery, a przez cały wiek wszystkie kontrakty bez atu zostaną położone ostatnią lewą wziętą na dwójkę trefl.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_4.1-ab">Przeto powiadam wam, że więcej w tramwajach o numerach nieparzystych będzie kanarów niż pasażerów.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_4.2-ab">Wierzcie mi, bracia i siostry, że w żadnych sklepie mięsnym nie będzie wydawana reszta.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_4.3-ab">Kobiety będą rodziły w dziewiątym tygodniu, a każdy chłopczyk urodzony w wolną sobotę otrzyma imię Alf i nie będzie mógł zapanować nad nocnym moczeniem aż do dwudziestego roku życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_5.1-ab">I pojawi się związek zawodowy podżegający do strajku, którego celem będzie obniżka płac dla strajkujących, a przewodniczącym tego związku będzie nieprzejednany asceta.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_5.2-ab">Wierzcie mi, siostry i bracia, że życia wam nie wystarczy, by wyspowiadać się ze wszystkich grzechów ciężkich.</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_5.3-ab">Zaprawdę zegary zaczną kłamać i Polskie Koleje Państwowe będą działać bezkarnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p57in124of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_6.1-ab">Wierzcie mi, siostry i bracia, że przez sto jedenaście lat grzybica będzie szaleć po kraju i nikt kroku nie zrobi, by sąsiad o tym nie wiedział.</ab>
     <ab n="p58in126of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_6.2-ab">Zaprawdę, powiadam wam, uczcie się języków obcych, bo nie znacie nocy ani minuty, w której staną się one waszymi narodowymi językami.</ab>
     <ab n="p59in128of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_6.3-ab">I strzeżcie się wszelkiego robactwa świętojańskiego, bo pewnej nocy od blasku jego utraci wzrok dokładnie milion nieudaczników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_9" xml:id="txt_7.1-ab">Mieszkańcy pierwotnej osady napadają i mordują leśne plemię koczowników. Jedyny ocalały - Tagart - ślubuje zemstę za śmierć swoich towarzyszy, ukochanej żony i syna. Żyje samotnie w lesie i wykorzystując swoją niebywałą wiedzę o przyrodzie zastawia wymyślne pułapki na wieśniaków. Wpuszcza do wsi rozjuszone niedźwiedzice, podrzuca wiosce suszone muchomory sromotnikowe, podpala pola uprawne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p49in108of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_8.1-ab">Komputery szachowe nie będą umiały honorowo przegrywać i zaczną seryjnie wzniecać burdy.</ab>
     <ab n="p50in110of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_8.2-ab">Zaprawdę, bliska jest już noc, podczas której żaden Polak zmrużyć oka w stanie nie będzie, chociaż wielu z nich przedawkuje sanosan.</ab>
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_12" xml:id="txt_8.3-ab">A w jednym z ogrodów zoologicznych wypłowiały lew o imieniu Pazurek pożre sześć osób, a będą wśród nich zarówno chrześcijanie, jak i Żydzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0052ljs.996.xml_8" xml:id="txt_9.1-ab">4. Akurat Blishowi (zwłaszcza w kontekście rozważań o teologii kosmicznej) poświęca chyba Marek Oramus uwagę nadmierną. Blish jest przede wszystkim marzycielem- propagandzistą. Planeta Lithia to wykoncypowana przezeń retoryczna pułapka na chrześcijańskie pojęcie wolnej woli i grzechu. W pułapkę tę winien wpaść dyżurny jezuita i doznać totalnej kompromitacji. Tylko w tym celu został w kosmos zaproszony.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
