<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3148in3197of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_1.1-ab">6. Pomoc uczniowi w rozwijaniu poczucia własnej wartości oraz wiary we własne możliwości poprzez pozytywną informację zwrotną dotyczącą jego kompetencji językowych i wiedzy o kulturze, innego niż ojczysty, obszaru językowego.</ab>
     <ab n="p3149in3198of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_1.2-ab">7. Wspieranie ucznia w rozwijaniu postawy tolerancji, ciekawości i otwartości wobec innej kultury.</ab>
     <ab n="p3150in3199of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_1.3-ab">8. Wdrażanie uczniów do samodzielności w procesie uczenia się jako przygotowania do egzaminu maturalnego, do studiów wyższych i kształcenia ustawicznego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p460in489of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_2.1-ab">1. Całościowe postrzeganie rzeczywistości przyrodniczej.</ab>
     <ab n="p461in490of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_2.2-ab">2. Obserwowanie przyrodniczych składników środowiska i ich opis.</ab>
     <ab n="p462in491of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_2.3-ab">3. Gromadzenie i integrowanie wiedzy koniecznej do opisywania zjawisk przyrody.</ab>
     <ab n="p463in492of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_2.4-ab">4. Rozpoznawanie stanów fizjologicznych organizmu człowieka. Dbałość o zdrowie przez stosowanie zasad higieny i korzystanie z różnych form rekreacji.</ab>
     <ab n="p464in493of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_2.5-ab">5. Dostrzeganie walorów przyrodniczych najbliższego regionu, znajomość prawnie chronionych obiektów i obszarów przyrodniczych. Rozpoznawanie, z wykorzystaniem atlasów i prostych kluczy, pospolitych gatunków roślin i zwierząt.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p236in265of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_3.1-ab">3. Doskonalenie kompetencji komunikacyjnej, to znaczy umiejętności mówienia, słuchania, czytania, pisania, odbioru różnorodnych tekstów kultury.</ab>
     <ab n="p237in266of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_3.2-ab">4. Tworzenie sytuacji, w których uczenie się języka następuje przez świadome i refleksyjne jego używanie (bez nawarstwiania teoretycznej, abstrakcyjnej wiedzy o systemie językowym).</ab>
     <ab n="p238in267of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_3.3-ab">5. Pobudzanie postaw kreatywnych ucznia w procesie zdobywania umiejętności i gromadzenia wiedzy.</ab>
     <ab n="p239in268of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_3.4-ab">6. Integrowanie różnych doświadczeń kulturowych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3337in3386of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_4.1-ab">3. Obwody prądu stałego. Przemiany energii w obwodach prądu stałego.</ab>
     <ab n="p3338in3387of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_4.2-ab">4. Pole elektromagnetyczne. Indukcja elektromagnetyczna. Obwody prądu przemiennego z pojemnością i indukcyjnością. Źródła napięcia. Elektryczne obwody drgające. Fale elektromagnetyczne i ich własności.</ab>
     <ab n="p3339in3388of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_4.3-ab">5. Fizyczne podstawy mikroelektroniki i telekomunikacji. Modele przewodnictwa. Półprzewodnik, dioda, tranzystor. Analogowy i cyfrowy zapis sygnałów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2337in2382of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_5.1-ab">5. Wdrażanie uczniów do samodzielnego formułowania wypowiedzi o zagadnieniach fizycznych i astronomicznych, prowadzenia dyskusji w sposób terminologicznie i merytorycznie poprawny oraz rozwiązywania prostych problemów fizycznych.</ab>
     <ab n="p2338in2383of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_5.2-ab">6. Pokazywanie znaczenia, możliwości i piękna fizyki.</ab>
     <ab n="p2339in2384of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_5.3-ab">7. Inspirowanie dociekliwości i postawy badawczej uczniów.</ab>
     <ab n="p2340in2385of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_5.4-ab">8. Stworzenie warunków do planowania i prowadzenia eksperymentów oraz analizy ich wyników.</ab>
     <ab n="p2341in2386of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_5.5-ab">9. Wykorzystywanie metod komputerowych do budowania modeli i analizy wyników doświadczeń.</ab>
     <ab n="p2342in2387of:IPI:law2:0806" xml:id="txt_5.6-ab">10. Zapoznanie z możliwościami współczesnych technik badawczych.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
