<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p452in538of:PWN_3302000012" xml:id="txt_1.1-ab">5. amnezja i sugestia pohipnotyczna.</ab>
     <ab n="p453in540of:PWN_3302000012" xml:id="txt_1.2-ab">W obrębie każdej z tych kategorii istnieje zróżnicowanie za pomocą znaków "+" i "-". I tak, przykładowo, 2 punkty oznaczają, że osoba poddana hipnozie reaguje na takie sugestie, jak podnoszenie ręki i zamknięcie oczu, ale może się jeszcze przeciwstawić tym sugestiom. 2+ pacjent otrzymuje wtedy, gdy czuje, że wyżej wymienione polecenia wykonuje automatycznie. A 2- otrzymuje wtedy, gdy ma uczucie, że robi to świadomie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p609in742of:PWN_3302000012" xml:id="txt_2.1-ab">26.</ab>
     <ab n="p610in743of:PWN_3302000012" xml:id="txt_2.2-ab">Twoje serce bije wolniej, jak przed prawdziwym snem. Twoje płuca pracują wolniej, jak przed prawdziwym snem. Wszystkie procesy zachodzące w twoim ciele - zwalniają.</ab>
     <ab n="p611in745of:PWN_3302000012" xml:id="txt_2.3-ab">25.</ab>
     <ab n="p612in746of:PWN_3302000012" xml:id="txt_2.4-ab">Pozwalasz całemu swojemu ciału odprężać się, uspokajać, rozprężać się. Spada tempo pracy wszystkich narządów w twoim ciele.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p664in800of:PWN_3302000012" xml:id="txt_3.1-ab">Twoja dusza raduje się na myśl o wyjątkowych doznaniach, których za chwilę doświadczysz i które wpłyną na twoje życie. Twoja dusza niecierpliwie oczekuje i jest gotowa do wchłonięcia wszystkiego, co obłok przed nią odkryje. Twoja dusza ufa mu teraz bezgranicznie. Opadasz i odczuwasz, jak relaks całego twojego ciała pogłębia się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p689in827of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.1-ab">5.</ab>
     <ab n="p690in828of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.2-ab">Budzisz się jeszcze szybciej. Powracasz do zwykłego stanu świadomości.</ab>
     <ab n="p691in829of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.3-ab">6.</ab>
     <ab n="p692in830of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.4-ab">Weź kolejny głęboki, wybudzający cię oddech. Ponownie poruszaj szybko palcami stóp i dłoni.</ab>
     <ab n="p693in831of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.5-ab">7.</ab>
     <ab n="p694in832of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.6-ab">Gdy powiem: 10 - otworzysz oczy i będziesz całkowicie wybudzona, w dobrym nastroju, w dobrym humorze, pełna energii, wypoczęta, uśmiechnięta i chudnąca tak szybko, jak tylko jest to możliwe.</ab>
     <ab n="p695in833of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.7-ab">8.</ab>
     <ab n="p696in834of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.8-ab">Kolejny głęboki oddech. Budzisz się. Już prawie jesteś wybudzona.</ab>
     <ab n="p697in835of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.9-ab">9.</ab>
     <ab n="p698in836of:PWN_3302000012" xml:id="txt_4.10-ab">Już jesteś wybudzona.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p176in234of:PWN_3302000012" xml:id="txt_5.1-ab">Dieta ta ma wiele wad, jeśli chodzi o jej wpływ na zdrowie. Powoduje bowiem utratę białka ze skóry i krwi, podczas jej stosowania maleje masa serca i spada wskaźnik podstawowej przemiany materii.</ab>
     <ab n="p177in235of:PWN_3302000012" xml:id="txt_5.2-ab">Istnieje jeszcze jedna dieta, której skuteczność jest niedoceniana ze względu na jej kontrowersyjność. Jest to tzw. tłusta dieta, zwana też dietą optymalną, ułożona przez dr. Jana Kwaśniewskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p166in222of:PWN_3302000012" xml:id="txt_6.1-ab">Duży spadek wagi w pierwszych tygodniach jest spowodowany głównie - niestety, ale - uwalnianiem się wody z puli glikogen-woda. Na każdy jeden kilogram spalonej tkanki tłuszczowej uwalnia się aż 3,5 kg wody w postaci pary wodnej, potu lub moczu. Gdy energia z tej puli zostanie uwolniona, dalszy spadek wagi jest wynikiem spalania tkanki tłuszczowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p436in519of:PWN_3302000012" xml:id="txt_7.1-ab">Jeszcze inni proponują analogiczną technikę, jak w przypadku odzwyczajenia od palenia papierosów. H. Spiegel i D. Spiegel uczą pacjenta wchodzenia w autohipnozę przez unoszenie oczu do góry, podnoszenie ręki i zamykanie oczu. Po czym pacjent powtarza trzy formułki: "Dla mojego ciała objadanie się jest trucizną. Potrzebuję ciała do życia. Muszę o nie dbać i chronić je." A w hipnozie terapeuta podaje te formułki i rozwija, podkreśla i uzasadnia.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
