<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1289in1432of:PWN_2002000136" xml:id="txt_1.1-ab">- Czekaj! A wojsko, Czesi, granica? Przecież kontrabanda dzisiaj nie taka łatwa. Jasiu!</ab>
     <ab n="p1290in1433of:PWN_2002000136" xml:id="txt_1.2-ab">Flacha tylko pokiwał głową. - Kochany. Szmalec, szmalec! Za pieniądze ksiądz się modli!</ab>
     <ab n="p1291in1434of:PWN_2002000136" xml:id="txt_1.3-ab">Znów wypili. W sąsiedniej sali śpiewali chłopi: "Niejedna panienka i niejedna wdowa..."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p721in811of:PWN_2002000136" xml:id="txt_2.1-ab">Muszyna słyszał te uderzenia, jakby bili cepami. Wieprzek rzucał się trochę, próbował wstać, kwiczał jeszcze, potem wtulił łeb w ziemię, między racice, i tylko dreszcz wstrząsał nim po każdym uderzeniu. Krople krwi leciały na boki. Przestali bić, kiedy znieruchomiał.</ab>
     <ab n="p722in812of:PWN_2002000136" xml:id="txt_2.2-ab">Szeląg odrzucił łom. Stał rozkraczony - ścierał pot z twarzy. Józik klęknął (takie zdjęcie zrobił Muszyna: kierowca klęczy, wsparty na drzewcu siekiery).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1230in1368of:PWN_2002000136" xml:id="txt_3.1-ab">Rybaczyński śmiał się. - Nic ci nie zrobi, znam go. To dobry gość.</ab>
     <ab n="p1231in1369of:PWN_2002000136" xml:id="txt_3.2-ab">Szeląg nie mógł się uspokoić. - Weź mnie kiedy,  Jasiu, jak będziesz z nim pić - poprosił. - Postawię wam pół literka, pogadamy...</ab>
     <ab n="p1232in1370of:PWN_2002000136" xml:id="txt_3.3-ab">- Załatwione - obiecał Flacha. Wyczołgał się z klatki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p27in39of:PWN_2002000136" xml:id="txt_4.1-ab">Ktoś otworzył drzwi obite skórą. Mężczyzna odwrócił się, ale była to tylko Stefcia gońcówna ze szklanką gorącej herbaty.</ab>
     <ab n="p28in40of:PWN_2002000136" xml:id="txt_4.2-ab">Lenka opowiadała potem maszynistce Stasi z komitetu (siedziały w ogródku za domem, na plecionych krzesłach ustawionych pod jabłonką):</ab>
     <ab n="p29in41of:PWN_2002000136" xml:id="txt_4.3-ab">- Był u nas jeden gość, wiesz, taki jakiś... - I zamyśliła się.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
