<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p25in33of:PELCRA:medialne:711-3-010000073" xml:id="txt_1.1-ab">– musimy chyba też przypomnieć trochę kontekst epoki prawda ? bo pani już trochę też wspomniała o tym. że no to była szara ponura epoka prawda ? gdzie to co dla nas dzisiaj jest może nawet gdzieś oczywiste. jakimś takim prowokacją. wtedy było jeszcze silniejsze tak ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p37in45of:PELCRA:medialne:711-3-010000073" xml:id="txt_2.1-ab">– właśnie bo też twoje i. i. i Kory Jackowskiej wspomnienie w tej książce jest zatytułowane bohater waszej młodości. tak ?</ab>
     <ab n="p38in46of:PELCRA:medialne:711-3-010000073" xml:id="txt_2.2-ab">– tak</ab>
     <ab n="p39in47of:PELCRA:medialne:711-3-010000073" xml:id="txt_2.3-ab">– bo właśnie. bo rozumiem. że trochę my teraz tak widzimy go jako takie zjawisko trochę osobne gdzieś przywołane ale rozumiem. że on miał ogromny wpływ na kolejne pokolenia. Krzysztof Niemczyk</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p5in13of:PELCRA:medialne:711-3-010000073" xml:id="txt_3.1-ab">– yhm. znaczy bo to że kąpał się prawie nago w fontannie na rynku. chodził ten już ten. taki obraz jego z ptaszkiem przyczepionym czy ze skrzydłami. to nie były działania po to żeby być artystą tylko on tak po prostu robił tak ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p71in79of:PELCRA:medialne:711-3-010000073" xml:id="txt_4.1-ab">– ale ten system się na początku nie zajmował artystami. on wiesz jak było</ab>
     <ab n="p72in80of:PELCRA:medialne:711-3-010000073" xml:id="txt_4.2-ab">– ja myślę. że on. ja myślę że on już też spasował. z kolei drugą cezurą w jego życiu była śmierć matki. którą wcześniej zadręczał a potem targany no ogromnymi wyrzutami sumienia właściwie świadomie się uśmiercił. i on to zresztą formułuje. formułuje w liście do Anki Ptaszkowskiej</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
