<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p226in1637of:PECLRA:forumowisko.pl_11188" xml:id="txt_1.1-ab">Podobno żadna śmierć nie jest naturalna, wypowiadał się o tym profesor biologii z AM w TOK FM. Ale kto chciałby żyć wiecznie? Skoro tylko nasze Słońce poświeci jeszcze jakieś 55 mld lat</ab>
     <ab n="p227in1643of:PECLRA:forumowisko.pl_11188" xml:id="txt_1.2-ab">Jest naturalna, a przynajmniej jest niezależna od nas (ze starości w sensie). PS. Co do Słońca pomyliłeś się tylko 11x Słońce przestanie istnieć za ok. 5 mld lat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p23in143of:PECLRA:forumowisko.pl_11188" xml:id="txt_2.1-ab">A reinkarnacja też wkońcu dobiegła by końca, wraz z życiem na naszej planecie.</ab>
     <ab n="p24in146of:PECLRA:forumowisko.pl_11188" xml:id="txt_2.2-ab">Wszystko ma swój koniec i taka jest prawda. nie mam złudzeń co do życia po śmierci. nie isteniej coś takiego. w prawdzie nie wiem co sie dzieje z duszą człowieka po śmierci ale nie wierze w dalsze istnienie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p70in333of:PECLRA:forumowisko.pl_11188" xml:id="txt_3.1-ab">Najlepsza religia, to taka, gdzie nie ma hierarchi organizacyjnej i każdy może dążyć, samodzielnie do poznania świata.</ab>
     <ab n="p71in336of:PECLRA:forumowisko.pl_11188" xml:id="txt_3.2-ab">Powiem co ja o tym myślę... Jeszcze kiedy wierzyłem w boga, myślałem o tym, że jak człowiek ginie, przenosi się do innego ciała, jednak nie zachowuje swojej poprzedniej tożsamości, może się przenieść też do ciała zwierzęcia. To jest moja idea.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p223in1626of:PECLRA:forumowisko.pl_11188" xml:id="txt_5.1-ab">Bo ja wiem. Jeżeli będziemy w stanie wyizolować myśli człowieka, które de fecto są jedynie impulsami elektrycznymi, można teoretycznie żyć wiecznie. (coś a'la przenoszenie dysku twardego z kompa do kompa). Pozatym, technika idzie naprzód. Gdy uda nam się dowiedzieć co stoi za sprawą naszej neturalnej śmierci może uda nam się to wyizolować i przeciwdziałać temu zjawisku. Wtedy zaczniemy się bawić w naturę/Boga.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p348in2515of:PECLRA:forumowisko.pl_11188" xml:id="txt_6.1-ab">Dodam, iż w tak w Pismach jak i NT niejednokrotnie w wielu fragmentach słowa: "jeszcze raz wstrząsnę ziemie" lub "ziemią wstrząsnę" i "mieszkańcami na niej" tłumaczone nieraz błędnie jako "trzęsienie ziemi" są błędnie i literalnie utożsamiane z aktywność sejsmiczną ziemi. Gdy jego prawdziwe znaczenie i przesłanie dotyczy: wojen, prześladowań, chorób czy przewrotu królestw i ich władzy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
