<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed21280" xml:id="txt_1.1-ab">Już sześcioro pacjentów ewakuowanych ze szpitala w Mielcu przebywa w Wojewódzkim Szpitalu w Tarnobrzegu.</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed21280" xml:id="txt_1.2-ab">Wśród przywiezionych jest jeden noworodek. Pozostali pacjenci przebywają na oddziale ginekologicznym, wewnętrznym i kardiologicznym.</ab>
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed21280" xml:id="txt_1.3-ab">Wojciech Gutowski, dyrektor tarnobrzeskiej placówki wysłał dzisiaj rano do dyrektora mieleckiego szpitala listę wolnych łóżek na poszczególnych oddziałach.</ab>
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed21280" xml:id="txt_1.4-ab">Już wkrótce najnowsze informacje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p9in16of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed27241" xml:id="txt_2.1-ab">W nocy około godziny 2 w Kupnie (powiat kolbuszowski) zginął 17-latek. Jak wstępnie ustalono, kierujący oplem vectrą 20-latek prawdopodobnie stracił panowanie nad autem - opel zjechał na pobocze, gdzie z impetem uderzył w betonowy przepust. Na miejscu zginął pasażer, kierowca z obrażeniami ciała trafił do szpitala.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p14in21of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed22065" xml:id="txt_3.1-ab">Jest tylko jedno "ale”. Suma 10 złotych została określona przy założeniu, że minister finansów zgodziłaby się na dofinansowanie ubezpieczenia przez ulgę podatkową czy też przy dofinansowani z funduszy socjalnych istniejących w firmach. Jeśli natomiast Zyta Gilowska powie "nie”, dodatkowa składka będzie droższa - około 30 złotych za miesiąc. Dla wielu Polaków to jest bardzo dużo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p13in20of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed20847" xml:id="txt_4.1-ab">Sposób przewożenia psa jest uzależniony od jego wielkości oraz od tego, jakie auto posiadamy. Jeżeli nasz samochód to combi lub van, a zwierzak jest duży, możemy przewozić go w odpowiednio przygotowanym bagażniku. Dobrym rozwiązaniem jest wyłożenie go matą ochronną, która zapewni psu dobrą przyczepność i jest łatwa do umycia. W większości samochodów typu combi przestrzeń bagażowa oddzielona jest od wnętrza samochodu kratą, która może zapobiegać niepożądanemu przemieszczaniu się psa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p7in14of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed23959" xml:id="txt_5.1-ab">Zgodnie z umową ochrona obejmuje ochronę osób, obiektów i mienia uczelni w miasteczku akademickim przy ulicy Chrobrego. Strzeżone są zatem między innymi, budynki wydziałów: ekonomicznego oraz materiałoznawstwa i technologii obuwia oraz trzy akademiki. Każdego wieczoru w godzinach 19-7 rano dwuosobowy patrol pieszy, wyposażony w stosowne urządzenia i broń dokonuje obchodu miasteczka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p27in34of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed26948" xml:id="txt_6.1-ab">A może jest ktoś, kto pomógłby za darmo pani Anecie? Dzwonimy do Centrum Wolontariatu. - Znam sytuację tej rodziny, informował mnie o niej Miejski Ośrodek Pomocy Rodzinie. Skontaktuję się z mamą trojaczków w najbliższych dniach. Zapytam, jakiej pomocy oczekuje. Może uda nam się skierować tam odpowiednie osoby - mówi Regina Karasińska.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p13in20of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed26674" xml:id="txt_7.1-ab">Z decyzji cieszą się związkowcy, którzy żądali odwołania dyrektora. - Nie znam nowego dyrektora, jeszcze nie miałem okazji z nim rozmawiać. Cieszymy się jednak, że zarząd w końcu podjął konkretną decyzję - ocenia Robert Stela, przewodniczący Związku Zawodowego Ratowników Medycznych w mieleckim pogotowiu.</ab>
     <ab n="p14in21of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed26674" xml:id="txt_7.2-ab">Niestety, wczoraj Arkadiusz Pióro nie odbierał telefonu. Wiadomo jednak, że nie będzie pracował w pogotowiu nawet jako lekarz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed28412" xml:id="txt_8.1-ab">Potwierdza to Marcin Kuchcik, inspektor Wojewódzkiego Inspektoratu Ochrony Środowiska Delegatura w Radomia, który wczoraj pojawił się na miejscu. - Są to odpady pochodzące z jednej lub dwóch garbarni. Zawierają chrom.</ab>
     <ab n="p7in14of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed28412" xml:id="txt_8.2-ab">Nie wiadomo jednak, czy jego ilość przekroczyła dopuszczalne normy i czy dostał się do wód podziemnych. Sprawę tę zbada Wojewódzki Inspektorat Ochrony Środowiska.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed23792" xml:id="txt_9.1-ab">Księgarnia mieści się na 350 metrach kwadratowych.</ab>
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed23792" xml:id="txt_9.2-ab">Trzech współwłaścicieli od dziesięciu lat czyniło starania, by powiększyć lokal. W chwili obecnej Księgarz ma ponad 50 tysięcy książek. Na eleganckich półkach można kupić przewodniki, mapy, słowniki, poradniki, encyklopedie oraz literaturę prawniczą, ekonomiczną, finansową, socjologiczną, religijną i informatyczną. Na parterze pozostanie Księgarnia Literacka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p12in19of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed28305" xml:id="txt_10.1-ab">Pracownicy marketów zdają sobie sprawę, że tylko zyskują na takim rozciąganiu bożonarodzeniowego sezonu. W listopadzie i grudniu ich dochody są największe.</ab>
     <ab n="p13in20of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed28305" xml:id="txt_10.2-ab">Markety Tesco i Makro dają swoim klientom "trochę czasu”. Nie po dwóch dniach, lecz po dwóch tygodniach po Wszystkich Świętych będą wprowadzały na swoje półki świąteczne produkty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed24733" xml:id="txt_11.1-ab">Straż Miejska już od soboty pilnuje, aby na plac targowy nie wchodzili klienci. Wpuszcza tam tylko właścicieli kiosków i ich pracowników, aby zabrali towar. Wczoraj już od piątej rano kupcy wyprowadzali się. Do około godziny 10 na placu panował spokój. Wówczas pojawiły się osoby, które nie chcą opuścić placu i protestują przeciwko budowie hali targowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p20in27of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed26740" xml:id="txt_12.1-ab">Trener kielczan Ryszard Wieczorek na początku desygnował do gry żelazną "jedenastkę" na obecną chwilę prawie optymalną, choć kto wie, czy zamiast Przemka Cichonia na lewej obronie nie byłoby w wyjściowym składzie Roberta Bednarka. "Bednar" narzekał jednak na drobny uraz i oglądał mecz z trybun. - Nie chciałem ryzykować. Odczuwam ból w mięśniu nogi, ale to na pewno nic groźnego - ocenił obrońca Korony.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed25539" xml:id="txt_13.1-ab">W Kieleckim Centrum Kultury wręczono Nagrody Miasta za 2006 roku za promocję i rozwój Kielc.</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed25539" xml:id="txt_13.2-ab">Dostali je: Waldemar Bartosz, ks. Andrzej Drapała, Przemysław Gosiewski, Koło 4 Pułku Piechoty Legionów Armii Krajowej, Elżbieta Kozyra, Andrzej Metzger, Adam Myjak, Anna Piasecka, Paweł Pierściński, Jacek Rogala. Nagrodę Specjalną odebrali przedstawiciele Sportowej Spółki Akcyjnej Kolporter Korona Kielce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed28075" xml:id="txt_14.1-ab">Młodzi - 15-letni chłopak i dziewczyna w tym samym wieku, nie tylko są uczniami tej samej klasy jednej z ostrowieckich szkół, ale też parą. Pod koniec października spotkali się na randce wieczorem, a gdy chłopak odprowadzał dziewczynę do domu na peryferiach miasta, usiedli jeszcze na chwilę na przystanku. Słyszeli, że niedaleko jest grupa młodych ludzi, ale zajęli się sobą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed26014" xml:id="txt_15.1-ab">18 czerwca 1972. Na plebanii przy obecnej katedrze trwają ostatnie ustalenia. Za chwilę kardynałowie i biskupi wyniosą obraz Matki Bożej Jasnogórskiej na ołtarz przed kościołem. Wokół świątyni było już wtedy około sto tysięcy ludzi. W tłumie ministrantów stał dziewiętnastoletni Edward Poniewierski. Tego roku zdawał maturę. Dziś jest księdzem i proboszczem parafii katedralnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p10in17of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed22179" xml:id="txt_16.1-ab">Ciężarówka wpadła między rosnące na skarpie drzewa. Naczepa pękła w połowie, ale ładunek nie wysypał się na zewnątrz. Z pomocą kierowcy pospieszyli mieszkańcy pobliskich domów, którzy piłą motorową powycinali drobniejsze drzewa i gałęzie.</ab>
     <ab n="p11in18of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed22179" xml:id="txt_16.2-ab">Przez kilka godzin ruch drogowy w miejscu zdarzenia był utrudniony, w tym czasie przeładowywano ładunek do innej ciężarówki. Ruch regulowali policjanci. Kierowca ciężarówki powiedział nam wczoraj, iż przed sądem będzie się domagał odszkodowania od zarządcy drogi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p10in17of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed27899" xml:id="txt_17.1-ab">Na Siemiradzkiego wybrzydzali krytycy, ale publiczność uwielbiała jego obrazy. Jest jednym z nielicznych polskich twórców, którzy zrobili prawdziwie wielką międzynarodową karierę. Nieprzebrane tłumy przychodziły oglądać jego obrazy, podziwiali je i kupowali między innymi członkowie monarszych rodów Rosji, Austrii i Włoch. Osiągnął ogromną sławę i wysoki status majątkowy, znacznie przewyższając pod tym względem malarzy, których prace osiągają dziś ceny liczone w milionach dolarów (m.in. impresjonistów).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p8in15of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed25910" xml:id="txt_18.1-ab">Nie wszyscy jednak “stalowcy” zasłużyli na słowa krytyki. Byli tacy, którzy w grę wkładali wiele serca, byli też i tacy, którzy nie posiadają odpowiednich umiejętności, ale byli też i tacy, którzy już w trakcie sezonu, kiedy wiadomym było, że Stal ma teoretyczne szanse na utrzymanie, szukali sobie nowych pracodawców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p3in10of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed20560" xml:id="txt_19.1-ab">Radni Rady Miejskiej w Starachowicach nie głosowali wygaśnięcia mandatów radnych miejskich Grzegorza Walendzika i Krzysztofa Korusa. Obaj są z Platformy Obywatelskiej.</ab>
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed20560" xml:id="txt_19.2-ab">Wspólnymi głosami Platformy Obywatelskiej, lewicy, demokratów i radnych niezależnych wycofano uchwały z porządku obrad rady. A przypomnijmy, że w tej radzie istnieje formalna koalicja Prawa i Sprawiedliwości oraz Platformy Obywatelskiej. Czy ta sytuacja grozi rozpadem tej koalicji?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p15in22of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed28561" xml:id="txt_20.1-ab">Jerzy Masztaler, Świt: - Jestem zadowolony ze zdobytego punktu, bo Radomiak był w tym meczu drużyną lepszą. Widać było w moim zespole brak aż sześciu piłkarzy z podstawowego składu. W samej końcówce rozpaczliwe broniliśmy się i naprawdę radomianie napędzili nam wielkiego stracha. Zmieniłem Marka Walburga, bo rozbolał go żołądek i po prostu musiał szybko udać się do ubikacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p12in19of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed29160" xml:id="txt_21.1-ab">Europa dla Polski i Polaków - to temat wiodący wystąpienia starosty Jana Nowaka. Włodarz powiatu kazimierskiego mówił nie tylko o szansach, nadziejach, lecz również o zagrożeniach, jakie niesie dla młodego pokolenia Unia Europejska. Choćby z racji coraz liczniejszych "ucieczek na Zachód”: w poszukiwaniu pracy, lepszych zarobków, wyższego standardu życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p12in19of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed28412" xml:id="txt_22.1-ab">Wójt Kopycki dodaje, że jak najszybciej będzie starał się zdobyć pieniądze na wywiezienie odpadów. - Może zwrócę się o pomoc finansową do Wojewódzkiego Funduszu Ochrony Środowiska.</ab>
     <ab n="p13in20of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed28412" xml:id="txt_22.2-ab">Na terenie przyległym do Kolonii Wierzbicy znajdują się dwie garbarnie. Sylwester Kopcyki wyklucza jednak, aby odpady były ich sprawką. - Przeprowadzono w nich kontrole. Nie stwierdzono żadnych uchybień.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed26489" xml:id="txt_23.1-ab">Na własne oczy przekonałam się, że zdarzają się kolejki do Izby Wytrzeźwień. Razem z nocnym patrolem Straży Miejskiej i kieleckiej policji sprawdzałam, czy nikt nie okrada placu budowy bloku socjalnego i obserwowałam ucieczkę mężczyzny, którego funkcjonariusze chcieli wylegitymować. Dowiedziałam się też, że psy strażników są bardzo groźne - siniak na ręce, od uderzenia kagańcem, utrzyma się pewnie jeszcze kilka dni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p9in16of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed25230" xml:id="txt_24.1-ab">W zeszłym tygodniu stanął on po stronie zawodników, gdy właściciel klubu Mirosław Stasiak chciał ich ukarać finansowo. - Ja zawsze jestem z drużyną, gramy do jednej bramki. A nerwowe ruchy nikomu nie wyszłyby na dobre. Nam potrzebny jest spokój i jestem pewien, że to zaprocentuje. Ta drużyna będzie grać coraz lepiej - dodaje szkoleniowiec.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed22323" xml:id="txt_25.1-ab">Regionalne Centrum Krwiodawstwa i Krwiolecznictwa w Radomiu mieści się przy ulicy Limanowskiego 42, telefon centrala: 048/ 362 11 27 do 29.</ab>
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed22323" xml:id="txt_25.2-ab">Centrum systematycznie organizuje pobór krwi na terenie miasta i w regionie. W specjalnym ambulansie w sposób bezpieczny można oddać krew i zostać honorowym dawcą. Jak zwykle najbardziej potrzebna jest najrzadsza grupa krwi „Rh minus”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p7in14of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed22269" xml:id="txt_26.1-ab">Na rynku dostępne są kleje, które można stosować nawet w warstwie o grubości od 4 do nawet 20 milimetrów, na przykład "cal n". Wyrównują one nierówności, jednocześnie przyklejając płytki. Tego typu zaprawy charakteryzują się tak zwaną  tiksotropowością - ta cecha powoduje, że po dociśnięciu płytki do kleju nałożonego na podłoże, rozpływa się on pod nią dokładnie, wypełniając całą przestrzeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p8in15of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed20481" xml:id="txt_27.1-ab">Następnie udano się na osiedle Planty zbudowane dla pracowników przez dyrektora Kazimierza Ołdakowskiego. Z wielką uwagą wysłuchali też wspomnień o dyrektorze pod tablicą upamiętniającą jego postać umieszczoną na jednym z bloków przy ulicy Dowkonta.</ab>
     <ab n="p9in16of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed20481" xml:id="txt_27.2-ab">Trasa wycieczki miała zakończyć się w Centrum Sztuki Współczesnej ”Elektrownia”. Jednak z powodu wysokiej temperatury odwiedziny w "Elektrowni” przełożono na inny termin.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed27342" xml:id="txt_28.1-ab">Justyna Patyk z Zespołu Szkół Ponadgimnazjalnych w Działoszycach i Wanda Osiecka z Technikum Agrobiznesu przy Zespole Szkół Rolniczych w Chrobrzu są laureatkami drugiego i trzeciego miejsca pińczowskiej edycji organizowanego przez "Echo Dnia” plebiscytu "Belfer Roku”.</ab>
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed27342" xml:id="txt_28.2-ab">Sukces jest tym większy, że obie panie pracują w małych miejscowościach, a szkoły w których uczą nie należą do największych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p11in18of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed23325" xml:id="txt_29.1-ab">Jak nalicza się mandaty?</ab>
     <ab n="p12in19of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed23325" xml:id="txt_29.2-ab">Zgodnie z rozporządzeniem ministra infrastruktury z 20 stycznia 2005 r. wysokość opłaty dodatkowej ustala się, biorąc za podstawę cenę najtańszego biletu jednorazowego normalnego stosowaną przez danego przewoźnika, w następujący sposób: jako 50-krotność tej ceny - za przejazd bez odpowiedniego dokumentu przewozu; jako 40-krotność tej ceny - za przejazd bez ważnego dokumentu poświadczającego uprawnienie do bezpłatnego albo ulgowego przejazdu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p22in29of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed29319" xml:id="txt_30.1-ab">Piechna, król strzelców od IV ligi do polskiej ekstraklasy, sam przyznaje, że łatwego charakteru nie ma i może dlatego niektórzy nie chcieli, by wrócił do Kielc. - Ja jestem jak pistolet. Zawsze taki byłem. Jak mi się coś nie podoba, to walę prosto z mostu. Z trenerem Wdowczykiem miałem dobre układy, bo mówiłem co myślę i on nie miał mi tego za złe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p6in13of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed20374" xml:id="txt_31.1-ab">Oniemiałem kiedy późno wieczorem wyjrzałem przez okno - mówił Andrzej Kraj, mieszkający obok spalonego gospodarstwa. - Wszystko było już w ogniu. Bałem się, że pożar przejdzie też na moją stodołę. Na szczęście w płonącym domu nikogo nie było, bo właścicielka jest u córki w Kielcach. Aż strach myśleć, co by się mogło stać, gdyby było inaczej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p4in11of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed27814" xml:id="txt_32.1-ab">Od godz. 11 trwa tam impreza "Dary jesieni. Ziemniaki, kapusta i groch. Uczestniczące w niej Koła Gospodyń Wiejskich, gospodarstwa agroturystyczne i zespoły obrzędowe zaprezentują tradycyjne sposoby przerobu warzyw z jesiennych zbiorów - ziemniaków, kapusty, grochu i przygotowywania z nich tradycyjnych potraw.</ab>
     <ab n="p5in12of:pelcra:echo_dnia:ed-2:ed27814" xml:id="txt_32.2-ab">Skorzystać będzie można z przejażdżek konnych, na kucyku i bryczką, wziąć udział w loterii, a przede wszystkim odpocząć aktywnie na świeżym powietrzu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
