<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p381in3064of:IJP:WAB:GraffRykoszetem" xml:id="txt_1.1-ab">Polski konserwatysta nie chce uczestniczyć w kluczowej dla współczesnej Europy debacie: jak budować poczucie obywatelskiej wspólnoty i wzajemnego zaufania w wielokulturowym świecie. Nie chce też budować państwa opiekuńczego, bo pachnie mu ono socjalizmem, a socjalizm – komuną. Polska jest etnicznie jednorodna, heteroseksualna, katolicka i wolnorynkowa. I taka właśnie ma zostać. Kompas nastawimy sobie sami: wskazówka będzie zawsze wychylona na prawo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p264in2298of:IJP:WAB:GraffRykoszetem" xml:id="txt_2.1-ab">Krótko mówiąc, kłopot z „gejem, czyli Żydem” – czy raczej z atmosferą, z której ta analogia wyrasta – jest taki, że używając jej, uczestniczymy w sporze o Naród. Diagnozowanie splątanej z nacjonalizmem homofobii przesłania dziś cele ruchu samych mniejszości seksualnych. A przecież polskim lesbijkom i gejom nie chodzi o Naród, tylko o bardzo konkretne prawa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p503in3790of:IJP:WAB:GraffRykoszetem" xml:id="txt_3.1-ab">Wiosną roku papież Benedykt XVI wyraził zgodę, by Matka Boża Trybunalska została patronką polskich parlamentarzystów. Polska demokracja jako jedyna w Europie zyskała tym samym sankcję metafizyczną – zarazem boską i kobiecą. Kilka miesięcy wcześniej wydawało się, że symboliczną pieczę nad Polską obejmie Chrystus, nic z tego jednak nie wyszło, rzecz rozeszła się po kościach w atmosferze zażenowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p47in473of:IJP:WAB:GraffRykoszetem" xml:id="txt_4.1-ab">Latem roku Liga była na politycznych salonach świetnie zadomowiona, a proces legitymizacji dyskursu nacjonalistycznego nabierał rozmachu. Pierwszy cytat pochodzi z depeszy Polskiej Agencji Prasowej z  sierpnia tego roku, donoszącej o początkach LPR-owskiej kampanii na rzecz wprowadzenia do Konstytucji zapisu o „ochronie życia”.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p426in3358of:IJP:WAB:GraffRykoszetem" xml:id="txt_5.1-ab">Poważna dyskusja o systemie opieki zdrowotnej powoduje, że zostaje przekłuty liberalny balonik z napisem: autonomia jednostki. To budzi irytację rozmaitej maści „twardzieli”. Ich reakcją na to przekłucie jest… agresja i pogarda dla tych, którzy się nami opiekują.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
