<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p55in75of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_1.1-ab">Na szczęście wicher zdrowo rozwiał nas po świecie i nasz mały teatrzyk STS wszędzie ma swoich ludzi. Holowany przez nich na łańcuchu szczęścia siedziałem na dziko w tym pierwszym naszym torontońskim mieszkaniu na Charles Street jak mysz pod miotłą, gdy nagle ktoś zapukał do drzwi....</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p197in248of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_2.1-ab">Rysiek dziękował Bogu, że nie wręczył prezesowi dolara w parku, boby wtedy nie miał czego szukać. A tak jest dziś człowiekiem sukcesu. Powiodło mu się. Wąż w kieszeni go uratował.</ab>
     <ab n="p198in249of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_2.2-ab">Gość w wełnianej czapce, pomyślałem, co prawda pasjonuje się nie wężami, lecz psami, niemniej nigdy nie wiadomo, czy jak wróci do domu, nie okaże się kimś innym niż w parku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3874in4466of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_3.1-ab">Miało to jednak taką samą szansę na powodzenie jak próba rozmowy Wojtka Szczuckiego z suką Norą w Queens Parku. Teraz Wojtek miał łzy w oczach i ocierał je ukradkiem. Stał przy swej filipińskiej żonie Neryssie, którą ten pogrzeb wyraźnie zszokował. Słuchała gry Józia z szeroko otwartymi ustami. Nasze wzruszenie i jej się udzieliło.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p113in148of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_4.1-ab">Tak to jest z nami artystami. Nie tyle talent, co ślepy przypadek i fortuna rządzą naszą karierą. I te trzydzieści dwa w końcu nigdy niezrealizowane młotki, które, waląc na oślep po głowie, często nas dobijają.</ab>
     <ab n="p114in154of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_4.2-ab">Andrzej Pawłowski patronował naszym malarzom i pisał recenzje z wystaw artystycznych do „Związkowca”. Pewnego dnia powiedział mi, że zastępcą redaktora naczelnego pisma jest Robert Długoborski. Roberta znałem z Programu III Polskiego Radia jako młodego redaktora.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3252in3705of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_5.1-ab">Kazał Paoli przynieść sobie drinka. Wypił go i otarł usta ręką. Chwycił palcami za dolną wargę i ściskając ją jak w cęgach, przez chwilę dumał posępnie. Pierwszy raz widziałem go w takim stanie. Ręce mu drżały, gdy podnosił szklankę. Poprawiał wciąż aparat w uchu, jakby chciał lepiej usłyszeć. Dopiero teraz zdałem sobie sprawę z jego wieku. W końcu jest po osiemdziesiątce. Ma prawo wysiąść. Dosyć przeżył. Konia by powaliło.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p70in95of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_6.1-ab">W ten sposób na jesieni 1992 roku wziąłem maszynę do pisania i poleciałem do San Diego. Salon w San Diego, który od czasu mego wieczoru autorskiego gościł plejadę gwiazd z Polski i Stanów, niedługo będzie obchodził swoje dziesięciolecie. Oczywiście jako „pisarz miły” i salonowy pionier zostałem znów zaproszony.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3647in4150of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_7.1-ab">Ustaliliśmy ze Stachem, że jeszcze trochę pociągnę pismo dla honoru domu i odejdę. Szkoda by było niszczyć dziennik, który ciekawie się rozwijał i przełamywał monopol prasowy Dąbrowy. Szukałem na gwałt następcy. Tym bardziej wściekałem się na Piotra za jego szaleństwo. Zostawił mnie „z ręką w nocniku”. Byłby wymarzonym szefem. Ale stało się. Chłopcy zrobili swoje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p28in43of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_8.1-ab">Nie bardzo mogłem sobie wyobrazić, że za miesiąc będę w Toronto. John Roder otrzymał propozycję objęcia nowego laboratorium przy znanym szpitalu Mount Sinai Hospital i z całym zespołem z Kingston przenosił się do Toronto. Jak mało który z Kanadyjczyków interesował się historią naszego kraju. Z wielkim trudem próbował ją zrozumieć. Zdziwienie Roderów w kwestiach u nas oczywistych było czasem wzruszające i świadczyło o wielkiej przepaści, jaka dzieliła nasze dwa światy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2908in3321of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_9.1-ab">Z.D. – Tym bardziej chcielibyśmy usłyszeć. Pan Bielski pełni teraz publiczne funkcje...</ab>
     <ab n="p2909in3322of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_9.2-ab">R.C. – Ja też, panie redaktorze. I mam prawo do prywatności...</ab>
     <ab n="p2910in3323of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_9.3-ab">Z.D. – Ale pan został zlustrowany. I nie ma pan nic do ukrycia.</ab>
     <ab n="p2911in3324of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_9.4-ab">R.C. – To prawda.</ab>
     <ab n="p2912in3325of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_9.5-ab">Z.D. – A on nie.</ab>
     <ab n="p2913in3326of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_9.6-ab">R.C. – Nie będziemy lustrować w Kanadzie. To niczemu nie służy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p2920in3333of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_10.1-ab">Z.D. – Stąd pewnie zwinął żagle i przeniósł się do Kanady?!</ab>
     <ab n="p2921in3334of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_10.2-ab">R.C. – Możliwe. Wiem tylko, że jego żona jeszcze w Nowym Jorku zdecydowała się wrócić z synem do kraju. A on przez parę lat pracował w piekarni...</ab>
     <ab n="p2922in3335of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_10.3-ab">Z.D. – A dziś w gazecie poucza nas i potępia innych. Jako Newyorker. Tak podpisuje swoje felietony. Ciekawe, pod jakim pseudonimem działał w Stanach w naszych służbach. Pewnie Konrad...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p3881in4478of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_11.1-ab">Nie przeżył tego dnia. A grajcar, o którym pisał, to było roczne stypendium twórcze. Miałem je pobierać w miesięcznych ratach.</ab>
     <ab n="p3882in4479of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_11.2-ab">Napisałem, oczywiście, o Farmerze dłuższe wspomnienie. Dołączyłem do niego parę zdjęć. Dwa z wczesnej młodości i to ostatnie, które robiłem w stajni. Jak stoi przy swej karej klaczy Aleksie uśmiechnięty, ze szczęśliwą twarzą lwa Bongo. Nie zdążył tego zdjęcia obejrzeć, ale myślę, że by mu się spodobało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2880in3288of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_12.1-ab">R.C. – Ale skansen Jana Podolca jest całkowicie prywatny i ma jeszcze jedną atrakcję, której wasz na pewno nie ma.</ab>
     <ab n="p2881in3289of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_12.2-ab">Z.D. – Mianowicie?</ab>
     <ab n="p2882in3290of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_12.3-ab">R.C. – Plener.</ab>
     <ab n="p2883in3291of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_12.4-ab">Z.D. – Nasz Black Creek Village też ma plener...</ab>
     <ab n="p2884in3292of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_12.5-ab">R.C. – Ale nie rzeźbiarski. O plenerze rzeźbiarskim mówię, panie redaktorze. Nie sądzę, by był w waszym czarnym strumyku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p2893in3301of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_13.1-ab">Z.D. – My żartujemy, że Niagarę należy na jakiś czas oddać do remontu i wyłączyć, żebyśmy nie musieli nad nią wozić bez przerwy gości z Polski. Myślę jednak, że takie muzeum ptactwa kanadyjskiego pod nazwą na przykład »Blue Jays«, ten piękny ptak o niebieskich skrzydłach jest – jak wiadomo – znakiem firmowym najlepszej naszej drużyny w palanta, cieszyłoby się ogromnym powodzeniem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p3788in4365of:IPIPAN_2001000001" xml:id="txt_14.1-ab">Tę hekatombę biedronek potwierdził również Tadeusz Gonsik, tyle że mówił o nich jako o pladze. W jego ukochanej „Ostoi” zniszczyły mu lipy, których nasiona wiózł z Polski, tak że je znienawidził. „Dawniej w Nowogródku kochałem boże krówki, a teraz widzę, że to szkodniki! – rzekł zdziwiony. – Muszę wszystko spryskiwać. Takich chmar biedronek w życiu nie widziałem. I do tego one strasznie gryzą” – poskarżył się swym śpiewnym, kresowym akcentem...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
