<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p239in540of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_1.1-ab">Również św. Paweł mówiąc o poznaniu Chrystusa ukazuje pewne plastyczne rozmiary Jego miłości, które można dotknąć, zmierzyć, zdumieć się ich wielkością: „Niech Chrystus zamieszka przez wiarę w waszych sercach; abyście w miłości wkorzenieni i ugruntowani, wraz ze wszystkimi świętymi zdołali ogarnąć duchem, czym jest Szerokość, Długość, Wysokość i Głębokość, i poznać miłość Chrystusa przewyższającą każdą wiedzę, abyście zostali napełnieni całą Pełnią Bożą” (Ef 3, 17-20).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p240in541of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_2.1-ab">Poznanie więc Chrystusa nie jest aktem rozumu, ale przede wszystkim prawdziwym z Nim spotkaniem, w którym doświadczam Jego potęgi, Jego Mądrości, Jego Miłosierdzia. To samo można powiedzieć o Jego nauce. Nie można jej zrozumieć w podobny sposób, jak to się dzieje z innymi naukami, albowiem Jego nauka nie jest z tego świata, jest nawet zakryta przed światem, a objawiona maluczkim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p346in763of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_3.1-ab">Prawda o zmartwychwstaniu Jezusa jest fundamentem naszej wiary. Jest to wydarzenie najważniejsze w całej historii zbawienia – wydarzenie o wymiarze kosmicznym. Jeśli bowiem śmierć zakrólowała nad ludzką historią i dokonała spustoszenia, to najbardziej upragnioną rzeczą przez ludzi jest życie. Jezus przynosi życie. Chrystus zmartwychwstał jako pierwszy spośród tych, co pomarli (por. 1 Kor 15, 20). Gdyby On nie pokonał śmierci, nasza sytuacja pozostawałaby nadal tragiczna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p13in34of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_4.1-ab">Sama też książeczka ćwiczeń duchownych jest narzędziem kruchym, podejrzewanym i badanym wielokrotnie przez Inkwizycję. Pozostaje ona jednak cały czas w ręku Kościoła. To stwierdzenie jest bardzo ważne, ponieważ pomimo początkowych zakazów dawania ćwiczeń i pomimo wielu ich wrogów stają się one w końcu narzędziem, którym posługuje się Kościół. Tylko tak staje się poprzez nie możliwe dojrzewanie do wiary, ponieważ to Chrystus żyjący w Kościele jest jej dawcą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p203in435of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_5.1-ab">Aniołowie dokonali wolnego wyboru. Jednak był to wybór zły, ponieważ w tym akcie nie było ani miłości, ani zaufania Bogu. Zły wybór oznacza, że wpatrzony jestem w siebie i nie myślę o dobru drugiej osoby. Taka postawa nie jest miłością – jest jej zaprzeczeniem. Źle skorzystać z wolności oznacza nie skorzystać z możliwości czynienia dobra, z możliwości kochania, z możliwości ofiarowania siebie drugiemu. A wtedy życie staje się piekłem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p97in217of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_6.1-ab">Dlatego porzucenie grzechów jest możliwe tylko wtedy, kiedy oświeceni przez Boga zmieniamy naszą mentalność i prosimy Go o łaskę wierności. Widzimy, że grzech jest czymś złym i uciekamy od niego, robimy wszystko, co w naszej mocy, aby go unikać, a jednocześnie upadając, nie wpadamy w przygnębienie, lecz jak Piotr wyznajemy przed Bogiem: „Ty wszystko wiesz” (J 21, 17). Jest to pokorne wyznanie swojego grzechu i wiary w miłość Boga.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p45in103of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_7.1-ab">Do tych drugich, których szatan kusi pod pozorem dobra odnoszą się słowa Jezusa z Ewangelii Mateusza: „Strzeżcie się fałszywych proroków, którzy przychodzą do was w owczej skórze, a wewnątrz są drapieżnymi wilkami” (Mt 7,15) i dla nich proponuje reguły z II tygodnia.</ab>
     <ab n="p46in104of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_7.2-ab">Doświadczenie kierującego pozwoli rozeznać, w jaki sposób prowadzić rekolektanta, aby dawać mu takie wskazówki i reguły o rozeznawaniu duchowym, które bardziej odpowiadają jego sytuacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p363in822of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_8.1-ab">Bez Chrystusa byłoby to niemożliwe. Apostołowie z pewnością byli smutni z powodu rozstania się z Nauczycielem. Jednak Duch Święty, na którego czekają, przypomni im wszystko. Nada im wewnętrzny impuls do przepowiadania zwycięstwa nad śmiercią, do głoszenia Dobrej Nowiny i do rozszerzania Kościoła po wszystkich krańcach ziemi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p282in638of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_9.1-ab">Tak więc trzecia para ludzi pokazuje postawę prawdziwej wolności, która jest owocem nawrócenia, autentycznego spotkania z Jezusem, postawienia Boga na pierwszym miejscu w życiu. Tylko wtedy człowiek jest gotowy pełnić Jego wolę, nawet jeśli tą wolą jest porzucenie 10 000 dukatów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p29in63of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_10.1-ab">Wewnętrzne kosztowanie dóbr Bożych ma się dokonywać w szczególny sposób w kontemplacji, którą rozpoczynamy prosząc: „o wewnętrzne poznanie tylu i tak wielkich dóbr otrzymanych od Boga, abym w pełni przejęty wdzięcznością mógł we wszystkim miłować Jego Majestat i służyć Mu” (ĆD 233).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p339in750of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_11.1-ab">Dwie pierwsze kontemplacje III tygodnia nakreślają pewien ogólny kierunek następnych kontemplacji, w których patrzymy na dalsze etapy męki Zbawiciela. Są one zapisane w numerach: 208 i 209 oraz 286–298. Podobnie jak w poprzednich kontemplacjach mamy nadal być obecnymi w tych wydarzeniach, być ich świadkami, po to aby wpatrując się w mękę Zbawiciela coraz bardziej odkrywać zarówno swój grzech jak i miłość Boga objawioną w Jezusie Chrystusie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p374in845of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_12.1-ab">Miłość, która przychodzi z góry (ĆD 237), rozbija namiot między ludźmi. Jezus, już jako zmartwychwstały Pan, dzieli się sobą i tym, co posiada. „Tak, jak promienie ze słońca” (ĆD 237), tak od Jezusa przychodzi życie wieczne, sprawiedliwość, dobroć, pobożność (ĆD 237).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p191in406of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_13.1-ab">Sąd słowa Bożego jest znakiem ambiwalentnym. Ogłoszone człowiekowi sądzi go, aby przyniósł owoce nawrócenia, a jeśli ten go nie przyjmie, przynosi potępienie. Jeśli ktoś przyjmuje ten sąd i nawraca się, nieszczęścia zapowiadane nie spełnią się. Tak było w przypadku Niniwy: „Jeszcze czterdzieści dni, a Niniwa zostanie zburzona” (Jon 3, 4). Mieszkańcy tego miasta „uwierzyli Bogu” i dlatego nie dokonało się zapowiedziane spustoszenie. Dla nich sąd słowa Bożego był znakiem zbawienia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p120in266of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_14.1-ab">Działanie szatana widać w całej historii zbawienia. Bóg nie może pozostawić ludzkości w stanie śmierci, ponieważ jest miłośnikiem życia (por. Mdr 1, 13). Bogu nie podoba się nieszczęście ludzi, ich wieczna zatrata, gdyż powołał ich zupełnie do czego innego. Plan Boga, który przez zawiść diabła miał być zniszczony, musi być odnowiony, choćby za najwyższą cenę, jaką zapłacił Jezus umierając na krzyżu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p28in62of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_15.1-ab">Boga można poznać poprzez wewnętrzne doświadczenie, które bardzo pięknie ukazane jest w Księdze Psalmów. Cała nasza historia jest okazją, by tego zasmakować zarówno w bólu i uniesieniu, udręce i strapieniu. Przejmującym opisem kosztowania Bożych rzeczywistości jest fragment z Księgi Ezechiela: „Synu Człowieczy, nakarm się i napełnij wnętrzności swoje tym zwojem, który ci podałem. Zjadłem go, a w ustach moich był słodki, jak miód” (Ez 3, 3).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p220in472of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_16.1-ab">Co czynię dla Chrystusa? Wierzę, że taka miłość jest jedyną prawdą świata, która wszystko zwycięży, wszystko przetrzyma, chociaż przeminie wiara i nadzieja. Taka miłość będzie trwała wiecznie, gdyż ona jest fundamentem całego kosmosu i ludzkiej historii. Jest to również fundament mojego życia. Kontemplując Jezusa pragnę budować na takiej skale.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p126in280of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_17.1-ab">Reguły I tygodnia odnoszą się do nieprzyjaciela, którym jest ciało. Reguły II tygodnia odnoszą się do nieprzyjaciela, którym jest świat. Natomiast reguły o dawaniu jałmużny, o skrupułach i o trzymaniu z Kościołem odnoszą się do nieprzyjaciela, którym jest szatan wprost. Spróbujemy to poniżej wyjaśnić nie analizując jednakże poszczególnych reguł, a raczej wnikając w ich ducha, aby zobaczyć ich związek z poszczególnymi wrogami człowieka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p194in409of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_18.1-ab">Istnieją więc dwie postawy w obliczu sądu, którego dokonuje Jezus Chrystus – Słowo, które stało się Ciałem. Postawa tych, którzy „Go nie przyjęli” i żyją w ciemności (J 1, 5) i postawa tych, którzy „uwierzyli w Jego imię” i przez to „stali się dziećmi Bożymi” (J 1, 12).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p281in637of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_19.1-ab">Biblijnym przykładem trzeciej pary ludzi są nie tylko Apostołowie, ale także wielu innych, którzy poszli za Nim. Na przykład celnik Zacheusz, dla którego spotkanie z Jezusem było tak wyzwalające, że rozdał połowę majątku ubogim i zwrócił poczwórnie pokrzywdzonym. Gdyby Jezus powiedział, aby wszystko rozdał ubogim, z pewnością by to uczynił.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p11in32of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_20.1-ab">Dla lepszego zrozumienia całej dynamiki ćwiczeń byłoby pożyteczną rzeczą zobaczyć cały kontekst ich powstawania, a więc czasy, w jakich żył św. Ignacy – jaki był przed nawróceniem i co dokonało się potem. Jest wiele opracowań na ten temat, pragnę więc jedynie zwrócić uwagę na niektóre sprawy, które mogą rzucić więcej światła na postawiony problem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p140in306of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_21.1-ab">Jak to jednak wygląda konkretnie w praktyce życia? W jaki sposób rozpoznać działanie największego naszego wroga, który jest zabójcą i kłamcą od początku (J 8, 44). Pomagają w tym reguły ignacjańskie o rozdawaniu jałmużny, o skrupułach i o trzymaniu z Kościołem. Przyjrzyjmy się im więc po kolei.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p34in72of:IPIPAN_3301000002" xml:id="txt_22.1-ab">Uszanowanie i respekt przed Bogiem są bardzo mocno zaakcentowane w doświadczeniu proroków. Izajasz zdumiony świętością Boga woła: „Biada mi, jestem zgubiony! Wszak jestem mężem o nieczystych wargach i mieszkam pośród ludu o nieczystych wargach, a moje oczy oglądały Króla, Jahwe zastępów” (Iz 6, 1). Dlatego św. Ignacy radzi, abym stając przed Bogiem, modląc się do Niego, w sposób spontaniczny zajął postawę pokory i uszanowania.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
