<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1156in1166of:PWN_2002000057" xml:id="txt_1.1-ab">Zatrzymałem się i teraz dopiero zrozumiałem, że to wyszła matka Reni.</ab>
     <ab n="p1157in1167of:PWN_2002000057" xml:id="txt_1.2-ab">- Proszę pana - mówiła głosem nieprzyjemnym i od razu się zorientowałem, że usłyszę coś bardzo przykrego. - Dowiedziałam się, że pan spotyka się od pewnego czasu z Renią. Oczywiście, to już reguła, że o takich rzeczach rodzice dowiadują się ostatni. I mnie o waszych spotkaniach powiedzieli uczynni sąsiedzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1592in1602of:PWN_2002000057" xml:id="txt_2.1-ab">Czy to, co mówi większość, jest zawsze słuszne i sprawiedliwe? A jeśli nie, to komu trzeba się podporządkować? Temu, co mówią wszyscy, czy temu, co mnie samemu wydaje się słuszne?</ab>
     <ab n="p1593in1603of:PWN_2002000057" xml:id="txt_2.2-ab">Czy naprawdę najważniejsza jest solidarność, a ten, kto ją łamie, jest parszywą owcą, zdrajcą i wyrzutkiem?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1588in1598of:PWN_2002000057" xml:id="txt_3.1-ab">A z tą rudą Ceśką? Czy naprawdę byłbym jej coś zrobił za Zucha? Pędzimąż mi wytłumaczył wszystko i cicho odszedłem. Zresztą nie wiem, może naprawdę lepiej było odejść.</ab>
     <ab n="p1589in1599of:PWN_2002000057" xml:id="txt_3.2-ab">Albo w tej akcji na Pantykę. Robiłem to, co wszyscy "czarni". Było nas wielu. To nie żadna odwaga robić to, co wszyscy. To chyba w ogóle nie miało nic wspólnego z odwagą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p772in782of:PWN_2002000057" xml:id="txt_4.1-ab">- Co ci jest?</ab>
     <ab n="p773in783of:PWN_2002000057" xml:id="txt_4.2-ab">- Nic.</ab>
     <ab n="p774in784of:PWN_2002000057" xml:id="txt_4.3-ab">- Bo wyglądasz, jakbyś dostał rozstroju żołądka albo grypy.</ab>
     <ab n="p775in785of:PWN_2002000057" xml:id="txt_4.4-ab">- Tak ci się zdaje.</ab>
     <ab n="p776in786of:PWN_2002000057" xml:id="txt_4.5-ab">- Ja mam oko.</ab>
     <ab n="p777in787of:PWN_2002000057" xml:id="txt_4.6-ab">- To miej.</ab>
     <ab n="p778in788of:PWN_2002000057" xml:id="txt_4.7-ab">- Bo jeśli ci babka dopiekła, to się nie przejmuj. Wszystkie one mają fanaberie i ten wygrywa, co się nie przejmuje.</ab>
     <ab n="p779in789of:PWN_2002000057" xml:id="txt_4.8-ab">- Wygrywa?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
