<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p203in212of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_1.1-ab">Ale natychmiast nadbiega myśl, która wszystko burzy. Przecież pisać mogą tylko ci, którzy wiedzą, kim są. Czy ja, dziecko dwóch narodów, mieszkający w samym środku trzeciego, a w dodatku skłócony wewnętrznie, mogę stworzyć coś trwałego?</ab>
     <ab n="p204in213of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_1.2-ab">Czy samobójstwo nie jest jedynym, bo logicznym rozwiązaniem tego śmiertelnego węzła?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1474in1483of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_2.1-ab">Chłopiec (odsuwa papier): - Nie zdradzę swoich ideałów.</ab>
     <ab n="p1475in1484of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_2.2-ab">Pierwszy Polityk: - Wprost przeciwnie, pan je nareszcie zrealizuje. Przecież jeżeli podzielimy się władzą, będzie mógł pan uwolnić swoich przyjaciół. Chcemy pana zrobić władcą!</ab>
     <ab n="p1476in1485of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_2.3-ab">Chłopiec (zdumiony): - W jaki sposób chcecie oddać mi władzę? Przecież przegraliście, nie macie już nikogo!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p495in504of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_3.1-ab">Dobrze - postanowiłem - przełamię bariery istniejące między ludźmi, wyciągnę braterską dłoń do innego i może On odpowie tym samym? Wtedy moje życie będzie potwierdzone. Wszak nie ściska się dłoni nikogo, palców, których nie ma.</ab>
     <ab n="p496in505of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_3.2-ab">Postanowiłem, że opowiem Mu swoje życie. Szczerze z Nim porozmawiam, jak Polak z Polakiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p108in117of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_4.1-ab">Mette ma około czterdziestu lat, obcisły, fioletowy sweterek (co chwila dotykający błyszczącej, zielonej powierzchni biurka) i krótką, czarną spódniczkę. Gdy siada przy plastykowym stoliku, jej uda błyskawicznie uwalniają się z ciemnej jaskini materiału, aby zaczerpnąć swobodnego oddechu. Może to jest chwila, aby postarać się o lepszą pracę? Patrzę na jej nogi, zapewne nieco dłużej niż powinienem. Ale to nie moja wina. Cudza śmierć zawsze rozbudza we mnie pragnienie pełnego życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1673in1682of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_5.1-ab">Puszczam Jego dłoń. Powoli się uspokajam. Dlaczego na Niego krzyczę? Może dlatego, że gdy mówiłem o tej sprawie żywym, nikt mnie nie poparł, nikt nie chciał zadzierać z potężną instytucją. Co było dalej? Członkowie komisji, zamiast wziąć się do roboty i zacząć czytać właściwe książki, poczuli się ośmieszeni ujawnieniem ich zawodowej niekompetencji. Nigdy dotąd nie byli publicznie krytykowani (któż by się odważył!). Postanowili się więc zemścić. Zatem komisja</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1444in1453of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_6.1-ab">Chłopiec: - Kiedy zwyciężymy, nikt nie będzie zagrożony. Nasza sprawa jest czysta.</ab>
     <ab n="p1445in1454of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_6.2-ab">Pierwszy Polityk: - Czy można uwierzyć dziesięciu milionom ludzi? Przecież oni sami nie wiedzą, czego chcą. Raz zapragnęli socjalizmu, potem zwrócili się przeciw socjalizmowi... Teraz wołają o kapitalizm, choć wcale go nie znają.</ab>
     <ab n="p1446in1455of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_6.3-ab">Chłopiec: - Chcą demokracji, kapitalizmu z ludzką twarzą.</ab>
     <ab n="p1447in1456of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_6.4-ab">Pierwszy Polityk: - A w kapitalizmie zaczną żądać socjalizmu. Zobaczy pan.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p695in704of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_7.1-ab">Uśmiechnęła się tylko do siebie. Oglądała film Disneya w telewizji, z wyłączonym głosem; a nuż jakaś sąsiadka usłyszy, że w domu jest śmiech i gwar - tuż po śmierci ojca! Zostałaby zdemaskowana jako zła żona. - Gdzie mi będzie tak dobrze, jak tutaj? - spytała cicho.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p952in961of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_8.1-ab">Układałem paczki na wózki. Należało to robić dokładnie, inaczej paczki spadały przy wjeżdżaniu do windy. Nadto tylko pewne pisma mogły być obok siebie, na przykład dzienniki nie mogły sąsiadować z tygodnikami kulturalnymi. Jeszcze więcej: tylko pisma kierowane do sąsiadujących powiatów mogły leżeć na jednym wózku. Myliłem się często, więc kobiety zwolniły tempo pracy i majster przyszedł nas skrzyczeć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1590in1599of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_9.1-ab">Powtarzam to w kółko kilka razy, coraz ciszej, a potem, wyczerpany, opadam na krzesło, walę jeszcze pięścią w poręcz, tam gdzie siedzi ojciec, o, żebym mógł mu utrącić jego przeklętą rękę, którą mnie nigdy nie dotknął, gdybym mógł mu teraz zdrowo przyłożyć... choć dawno umarł!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1953in1962of:IJP:WAB:SwiderskiAsystent" xml:id="txt_10.1-ab">W Autobiografiach opowiadam także o marcowej przygodzie, która nie była bynajmniej ruchem zbiorowym, jakimś działaniem, aby być razem z wieloma, ale przeciwnie - przynajmniej pierwsza decyzja, aby pójść na pierwszą demonstrację, pierwszy strajk, pierwszy protest, była z pewnością indywidualna.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
