<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p725in791of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_1.1-ab">– Puśćcie! No puśćcie do cholery! To boli!</ab>
     <ab n="p726in792of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_1.2-ab">Iwanuszka był zły, ale nie dlatego, że Chińczyk sprawiał mu ból, ale dlatego, że w jego pojęciu złamał reguły gry, nie broniąc się kijem. O tym, że on sam chciał oszukać przeciwnika, Iwanuszka nie pomyślał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1261in1357of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_2.1-ab">Wstał i w zadumie potarł zaniedbaną od kilku dni, a zwykle tak starannie przystrzyżoną hiszpankę:</ab>
     <ab n="p1262in1358of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_2.2-ab">– Jasne, cholera, że dałem się podpuścić...</ab>
     <ab n="p1263in1359of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_2.3-ab">Zrozumiał w tym momencie dokładnie, że Lenin wszystkie te rzeczy, za które można by go kiedyś sądzić i powiesić, robi cudzymi rękami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p293in325of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_3.1-ab">– W nocy miałem okazję przekonać się, iż pani intelekt i uroda są w stanie rzucić na ziemię każdego przeciwnika płci męskiej.</ab>
     <ab n="p294in326of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_3.2-ab">Podciągnęła ku brodzie także drugie kolano.</ab>
     <ab n="p295in327of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_3.3-ab">– Sądzi pan, poruczniku, że tam, dokąd mnie pan wysyła, nie będzie innych kobiet?</ab>
     <ab n="p296in329of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_3.4-ab">Salomea Szlifersztajn, lat 21, Moskwa, kantor Natana Szlifersztajna w zaułku Gieorgijewskim, luty 1918, godzina 12 w południe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1215in1303of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_4.1-ab">Widownia westchnęła ze współczuciem, a Iwana to uskrzydliło.</ab>
     <ab n="p1216in1304of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_4.2-ab">– Zamordowali, sukinsyny. Zadźgali zza węgła. Najlepszego spośród siebie. Wielkiego wodza. Wielkiego człowieka. Jak wieprza. Nawet jego najbardziej zaufany towarzysz, Brutus, brał w tym udział i zadał decydujący, śmiertelny cios. Stąd, towarzysze, to porzekadło „I ty, Brutusie, przeciwko mnie?” – Widownia ze zrozumieniem pokiwała głowami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2012in2159of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_5.1-ab">– Nie zachęcaliście ich zbyt żarliwie! – odparował natychmiast zarzut zarzutem, a Barrows poczerwieniał na mięsistym obliczu.</ab>
     <ab n="p2013in2160of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_5.2-ab">– Ale to pan, Admirale, i Denikin nie chcieliście uznać ich postulatów.</ab>
     <ab n="p2014in2161of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_5.3-ab">Admirał poczuł się nagle zmęczony rozmową, która w tej postaci była jedynie odwlekaniem tego, co nieuchronne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p963in1042of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_6.1-ab">– Eunuchem? – zainteresowała się słabo, bo jej intelektualna wrażliwość rozpływała się w narkotycznym dotyku jego palców. – To taki, co nie może?</ab>
     <ab n="p964in1043of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_6.2-ab">– Właśnie. Wyobraź sobie, że nie mogę. Wtedy będziesz bardziej chciała.</ab>
     <ab n="p965in1044of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_6.3-ab">– Ale ja jeszcze nie chcę. Jeszcze nie dziś. Tak jest dobrze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2234in2384of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_7.1-ab">– No więc dobrze – dłoń Salomei ścisnęła palce obu stóp z niespodziewaną, sprężystą siłą. – Nie mam już tego kawałeczka skórki, jeśli o to chodzi, ale wszystko tylko na tym się skończyło. Nawet porządnie nie poczułam.</ab>
     <ab n="p2235in2385of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_7.2-ab">– A chciałaś poczuć porządnie?</ab>
     <ab n="p2236in2386of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_7.3-ab">– Jasne. Przecież sama go sprowokowałam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2325in2479of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_8.1-ab">– No to – jak mówią w Polsce – na drugą nóżkę.</ab>
     <ab n="p2326in2480of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_8.2-ab">Zabrała butelkę przyjaciółce i pociągnęła łyk, od którego wszystko w przedziale pojaśniało, a obrazek zawieszony nad kozetką, przedstawiający jakiś smętny, brzozowy i rosyjski krajobraz, od razu poweselał.</ab>
     <ab n="p2327in2481of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_8.3-ab">– Na drugą nóżkę? – spytała Salomea, wyciągając rękę po alkohol. – A cóż to niby ma znaczyć?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2556in2724of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_9.1-ab">– A depesza?</ab>
     <ab n="p2557in2725of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_9.2-ab">– Jaka znowu depesza?</ab>
     <ab n="p2558in2726of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_9.3-ab">Iwan delikatnie postawił Sibircewa na oblodzonej ziemi. Tymczasowy przewodniczący otrzepał klapy półkożuszka niby ze śniegu, który rzeczywiście pró­szył, ale tak naprawdę chcąc odzyskać choć trochę godności. Lwiej części tej godności gwałtownie pozbawiła go depesza Dzierżyńskiego, czyniąca z niedawnego aresztanta kogoś decydującego o jego, Sibircewa, życiu lub śmierci.</ab>
     <ab n="p2559in2727of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_9.4-ab">– Pozwólcie, towarzyszu Każedub, do biura. Po drodze wam wszystko wytłumaczę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p343in377of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_10.1-ab">– Mam tam się dostać jako radiotelegrafistka, ot tak, po prostu?</ab>
     <ab n="p344in378of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_10.2-ab">Natan pokręcił z przyganą głową.</ab>
     <ab n="p345in379of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_10.3-ab">– A po co ty masz się tam dostawać ot tak, po prostu? Oszalałaś dziecinko. To by się nie udało. Już się tam dostałaś. Nie jestem głupi. Znasz mnie... od dziecka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p307in341of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_11.1-ab">Dodajmy dla porządku, iż Natan był dzieckiem z nieprawego łoża, co nie przeszkadzało mu w snuciu najrozmaitszych domysłów na temat wspaniałości swego drzewa genealogicznego, którego korzenie najchętniej widziałby w czasach biblijnych proroków.</ab>
     <ab n="p308in342of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_11.2-ab">– Po co ty ściągasz te buty? – spytał Natan z czułością.</ab>
     <ab n="p309in343of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_11.3-ab">Poradziła sobie wreszcie i sięgnęła po krzesło, lokując się tuż przy piecu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2006in2153of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_12.1-ab">– Owszem – replikował Barrows. – Byliście panowie.</ab>
     <ab n="p2007in2154of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_12.2-ab">Barrows wyrażał się tak, jak ów obrońca sądowy, który w wypadku uniewinnienia mówił klientowi: „No, wygraliśmy!”, a w wypadku wyroku skazującego informował: „Niestety, przegrał pan”.</ab>
     <ab n="p2008in2155of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_12.3-ab">– Ale proszę mi wytłumaczyć – indagował – choćby taką najprostszą rzecz...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p2261in2411of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_13.1-ab">– Chociaż muszę przyznać, że rozbraja mnie jego nieprawdopodobna uroda. No i to, że kiedyś razem go leczyłyśmy. Pamiętasz? To pewnie też był powód, dla którego się za nim wstawiłam u tego Kravaka. A powiem ci, że to czeskie bydlę jest wyjątkowo nieapetyczne.</ab>
     <ab n="p2262in2412of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_13.2-ab">– Chyba mu się nie oddałaś?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p393in435of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_14.1-ab">Zatarł ręce i pokiwał głową.</ab>
     <ab n="p394in436of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_14.2-ab">– Czy mam to potraktować jako lekcję, moja droga?</ab>
     <ab n="p395in437of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_14.3-ab">Odpowiedziała bez namysłu:</ab>
     <ab n="p396in438of:IJP:WAB:BujkoZloty" xml:id="txt_14.4-ab">– Jeśli to dla pana coś odkrywczego i przyda się panu do czegoś, będę szczęśliwa, że mogłam panu podsunąć tę myśl, a zaręczam, że to działa.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
