<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p165in4281of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001622" xml:id="txt_1.1-ab">Zapewne Konradowi skojarzył się z innym wierszem, którego autor powtarzał "Siedze [...] Siedzę [...] A ja siedzę" :-) Można w ogóle rozwinąć temat róznych pozycji ciała :-) Marcin Jagodziński czytanie: http://marcin.webcorp.pl pisanie: marcinj@webcorp.pl</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2554in77176of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001622" xml:id="txt_2.1-ab">(..) wiersz jak wiersz niczym specjalnie się nie wyróżnia może tylko niezgrabnością, banalnością ostatniego wersu jednak treść jest z gruntu fałszywa samotność nie przychodzi nagle, nie zachodzi znienacka od tyłu ona się wślizguje powoli i zawsze sami ją zapraszamy kiedy już jest - żadne s... nie pomoże tak sądzę</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p130in3284of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001622" xml:id="txt_3.1-ab">No i kiedy wreszcie zaznajomisz się z tą starą ciotką Ortografią? Już naprawdę ręce przy Tobie opadają. Nie ma w języku polskim takich słów, jak "okręg" lub "niepamiętasz". Ja nie potrafię skupić się w tych warunkach na wierszu jako takim - to tak, jakby jeść zupę cebulową prosto z doniczki - ciągle myślę o tej doniczce. TK P.S. Szkoda, Twoja zupa smakowicie pachnie! T.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3344in103374of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001622" xml:id="txt_4.1-ab">Cóż. Ten wiersz jest wołaniem. Rozpaczliwą skargą dziecka. Jeśli chodzi o końcówkę - zgoda. Jeszcze raz poprawiona: Pani Nadziejo! - Więc chodź dziecino! Proszę cię, nie płacz... Gorącej odwagi Zaparzę ci, skarbie. Przytul się mocno I podnieś głowę Patrząc w ich oczy Moim spokojem. Lepiej?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p797in21255of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001622" xml:id="txt_5.1-ab">Co do tych piszących którzy boją się odwetu przy ocenie innych na swoich dokonaniach i są delikatni to ja się nie zaliczam a jak dobrze poczytać grupę to znajdziesz tych co piszą i mocno krytykują... Co do rzetelności to masz rację... (Brak znaków interpunkcyjnych zamierzony - oprócz wielokropków)</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
