<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p926in1046of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_1.1-ab">Tak się zaczęło.</ab>
     <ab n="p927in1047of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_1.2-ab">Gdy zajęliśmy miejsca przy stoliku w oczekiwaniu na gong zapraszający do stołu w jadalni, do salonu wtoczyła się ministrowa z małżonkiem, za nimi wszedł dyrektor bardzo ważnego departamentu, a po chwili, nieoczekiwanie, w drzwiach stanął Naczelny. Naczelny! W ciszy pełnej szacunku wstaliśmy z miejsc. Był bez krawata, trzymał w opuszczonej ręce butelkę whisky Chivas Regal, lekko nią huśtał i patrzył na Gugę. Grzecznie i z szacunkiem wstałem od stolika, siadł na moim miejscu i powiedział:</ab>
     <ab n="p928in1052of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_1.3-ab">A ona, pozornie do siebie:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p844in935of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_2.1-ab">Mieszkałem w domu polskich księży, niedaleko osobliwej piramidy, grobowca Cestiusza. Pokochałem włoską dziewczynę. Rozczytywałem się w Słowackim i w myślach nazywałem ją Ellenai. Moja Ellenai miała włosy krucze, nie złote, jak w jego poemacie czy na płótnach Pruszkowskiego i Malczewskiego, była najładniejszą kreacją Italii, producentki arcydzieł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p879in983of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_3.1-ab">Wczoraj zebrałem się w sobie i pomimo zaplanowanych ważnych zajęć, a wśród nich niecierpiących zwłoki, nie poszedłem do pracy. Wziąłem lodowaty prysznic, po śniadaniu wyłączyłem telefony i w ciszy gabinetu nastawiłem w pamięci taśmę mojego życia. Uważnie analizując następujące po sobie epizody, doszedłem do wniosku, że kiedyś był dramat, teraz jest groteska.</ab>
     <ab n="p880in984of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_3.2-ab">Jasno, brutalnie, najprościej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p822in913of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_4.1-ab">Pomimo nawału pracy – sprawozdania i raporty, oficjalne i nieoficjalne spotkania, wręczanie dyplomów i przypinanie orderów – coraz częściej urządzam w domu przyjęcia. Są pożyteczne, zbliżają ludzi i umacniają przyjaźnie, a artystom garmażerni, barmanom, kelnerom i sprzątaczkom płaci kasjer ambasady. Wczoraj przybył do mnie ambasador ze swoim doradcą politycznym, pułkownikiem Czerwińskim, z sekretarzami i radcami, kto miał żonę, przybył z żoną. Po wstępnych kieliszkach było przyjemnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p475in555of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_5.1-ab">Kuba, zbliż no się do mnie, niech cię pocałuję. Dobrze nam, co? Bo my, uważasz, Europę kładziemy brzuchem do góry, a potem stroną odwrotną, oglądamy, macamy ladacznicę i wiemy, jaka ona, co z czym, po co i do czego. I jest nam dobrze, bo my nad nią duchem, a ona na dole. Dosyć mam tego chmielu, wina mi nalej! – przepuścił przez gardło pół szklanki wina, wierzchem dłoni przetarł usta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p848in939of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_6.1-ab">Płakała. Płakaliśmy oboje.</ab>
     <ab n="p849in940of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_6.2-ab">Wciąż kocham Ellenai i pójdę z nią tam, skąd przyszliśmy – ku dobremu Bogu.</ab>
     <ab n="p850in941of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_6.3-ab">Ściskam, przyjedź, czekam”.</ab>
     <ab n="p851in942of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_6.4-ab">Oddałem list Stefanowi bez słowa. Patrzyliśmy na siebie. On pamiętał Ewę z moich opowieści, ja jego francuską dziewczynę z ulicy Widok. Myślał zapewne to samo co ja: Jesteśmy obaj jak jego przyjaciel Jerzy, autor listu, rozumni i dobrzy, subtelni i czuli. Wierni. Mocno uścisnąłem mu rękę, on przedłużył uścisk. – Kuba, lecimy do Kanady na ryby – powiedział.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p703in794of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_7.1-ab">Przysiadł na oparciu fotela, objął mnie ramieniem. – A płyta? Przecież twoja płyta! – stuknął ręką czoło. – Ludzka pamięć, drewniany dzwon, sekunda, nazbierało się tego. – Nastawił płytę. Tłum na Champs-Elysées, szczebiot dzieci, Edith Piaf, walczyk na akordeonie. Co mnie obchodzi Piaf i wieża Eiffla – przeszło mi leniwie przez głowę. Było, minęło, naiwne i głupie to wszystko. Paryż? Gdzie to jest?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p882in986of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_8.1-ab">Bóg mnie opuścił?</ab>
     <ab n="p883in987of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_8.2-ab">Mózg neandertala był równie duży, jak człowieka. Neandertalczycy żyli w Europie dwieście tysięcy lat. Jednak ich narzędzia i cała ich cywilizacja w ciągu tego ogromnie długiego czasu nie wskazują na jakikolwiek rozwój czy postęp. Nie znali Boga? Czterdzieści dwa tysiące lat temu do Europy przybyli prymitywni ludzie i spowodowali ich szybką zagładę. Byli ulubieńcami Boga?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p460in536of:IPIPAN_2001000021" xml:id="txt_9.1-ab">Stałem w tłumie na placu Wolności w Poznaniu, niedaleko kawiarni Esplanada, obok chłopskiej banderii konnej. W tłumie okrzyk: „Gdzie reszta z Londynu?” Pytanie podejmują tłumy, wołanie przemienia się w skandowany grzmot: „My – chcemy – Londynu!!!” Krzyczę z innymi, nie prośba to, ale żądanie dziesiątków tysięcy ludzi stłoczonych na placu i w pobliskich ulicach. Agenci w mundurach i po cywilnemu porywają z tłumu pierwsze ofiary i przemocą odprowadzają do najbliższych bram, tłum tego nie widzi, zahipnotyzowany, wpatrzony w człowieka na mównicy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
