<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3328in105974of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001501" xml:id="txt_1.1-ab">Jesteś jak najbardziej normalny! A nawet wręcz godny podziwu, bo mało jest w obecnych czasach ludzi, którzy powstrzymywaliby się od tego typu używek. Wymaga to wielkiego samozaparcia i silnej woli, żeby nie ulec presji otoczenia. Pomyśl o tym, że dzięki Twojemu stylowi życia będziesz znacznie zdrowszy :-)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1290in42272of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001501" xml:id="txt_2.1-ab">Dostaniesz komp i net za darmo. Nowa rodzina będzie tak miła, że da Ci darmowo pełną wolność: net, niechodzenie do szkoły, itp. Do końca życia będziesz żyła w dobrobycie, szczęściu i zachowasz piękność, bo nie będziesz musiała nigdy pracować. Świetnie - napisz za trzydzieści lat, jak Ci się powodzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2393in78210of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001501" xml:id="txt_3.1-ab">Służby Imperium zauważyły, że użyszkodnik, wydający się być znanym jako (biglamer@net.pl), w wiadomości news:9ntb5p$jst$1@h1.uw.edu.pl wyklawiaturzył coś, co przypominało: Cięcie cytatów? ;) Jak się odkocham to wróci normalna sygnaturka. :)) BTW, nie przesadzaj z ksywką, Big Lamerzy przeważnie nie umieją korzystać z FreeBSD! :P</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p397in13771of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001501" xml:id="txt_4.1-ab">Ostanio donoszę wrażenie, że ludzie ze sobą rywalizują. Coraz rzadziej słyszy się słowo przepraszam, dziękuję, proszę, a coraz częsciej spotykam się z ogólną wrogością. Na ulicy, w pracy, w sklepie ciągle ktoś ma do kogoś jakieś ale i wcale nie próbuje poznać dobrych stron tego człowieka. Nie mówię, że jest tak zawsze, ale dosyć często.....</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3825in120997of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001501" xml:id="txt_5.1-ab">Witam, jeszcze nigdy nie pisałem na tę grupę, właściwie to mam jedno pytanie do was. Ostatnio gdzieś czytałem, że za dużo mamy w Polsce studentów nauk społecznych. Interesuje mnie konkretnie psychologia społeczna - czy przewiduje się dużo miejsc pracy dla absolwentów tego kierunku? Jakie zawody związane z TYM zagadnieniem polecalibyście? Byłbym wdzięczny za wasze opinie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
