<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p917in1104of:IPI:OsiatynskiW-ozikof:IPI:OsiatynskiW-ozik" xml:id="txt_1.1-ab">Oceniać policję nie według liczby prowadzonych dochodzeń, ale spraw, w których prokurator wniósł akt oskarżenia.</ab>
     <ab n="p918in1105of:IPI:OsiatynskiW-ozikof:IPI:OsiatynskiW-ozik" xml:id="txt_1.2-ab">I wreszcie — opracowywać strategiczne plany i priorytety działań policji na wszystkich szczeblach, obejmujące: walkę z groźną przestępczością, zwalczanie drobnych naruszeń prawa, pilnowanie porządku oraz przeciwdziałanie strachowi przed przestępczością.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p923in1120of:IPI:OsiatynskiW-ozikof:IPI:OsiatynskiW-ozik" xml:id="txt_2.1-ab">Podjąć szeroką dyskusję na temat modelu prokuratury, który zastąpiłby obecny, gdyż jest już oczywiste, że na czele prokuratury nie powinien stać polityk.</ab>
     <ab n="p924in1121of:IPI:OsiatynskiW-ozikof:IPI:OsiatynskiW-ozik" xml:id="txt_2.2-ab">Szkolić prokuratorów tak, by selekcjonowali dokumenty i przedstawiali sądowi tylko te, które są niezbędne do poparcia oskarżenia.</ab>
     <ab n="p925in1122of:IPI:OsiatynskiW-ozikof:IPI:OsiatynskiW-ozik" xml:id="txt_2.3-ab">Zacząć stosować ugodę między prokuratorem a sprawcą o przyznaniu się do winy. Wprowadzić mechanizm, by sądy respektowały takie ugody.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p915in1102of:IPI:OsiatynskiW-ozikof:IPI:OsiatynskiW-ozik" xml:id="txt_3.1-ab">Paradoksalnie, zmniejszeniu korupcji w policji i straży miejskiej może sprzyjać powszechna dziś w Polsce groźba bezrobocia, gdyż nawet licho opłacana praca w policji jest lepsza niż perspektywa braku pracy po dyscyplinarnym wydaleniu ze służby.</ab>
     <ab n="p916in1103of:IPI:OsiatynskiW-ozikof:IPI:OsiatynskiW-ozik" xml:id="txt_3.2-ab">Policjantów mających problemy z alkoholem należy kierować na leczenie pod groźbą wydalenia ze służby. Należałoby również stworzyć skuteczne mechanizmy kontroli wewnątrz policji i z zewnątrz — nad policją.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
