<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p9in26of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_1.1-ab">W Widzeniach nad Zatoką San Francisco (1969) czytamy: "Wiem, że i teraz też nie będę pisać tak, jak od dawna zamierzałem, zawsze zresztą zdając sobie sprawę, że chcę niemożliwości.    Jedno zdanie, ale takie, które by naprawdę ważyło, to byłoby dosyć jako wynik jednego życia.    Może (ta książka) to jest upór w poszukiwaniu jednego zdania".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p66in145of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_2.1-ab">I Religijna myśl Dostojewskiego oznacza kluczowy moment w dziejach jedynej cywilizacji, jakiej udało się podbić całą planetę Ziemię. Cywilizacja ta, początkowo ograniczona do małego zachodnioeuropejskiego półwyspu, wypracowała swoją filozofię i naukę poddając przeróbce pojęcia teologii chrześcijańskiej. Od osiemnastego wieku poczynając, zwróciła się otwarcie przeciwko swoim chrześcijańskim źródłom.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p7in22of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_3.1-ab">Dla większej jasności tego, co pragnę powiedzieć, przywołam na pamięć parę tekstów Miłosza, pochodzących z różnych lat. W Mieście bez imienia (1969) został zamieszczony niezrównany czterowiersz:</ab>
     <ab n="p8in24of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_3.2-ab">Kiedy księżyc i spacerują kobiety w kwiaciastych sukniach, Zdumiewają mnie ich oczy, rzęsy i całe urządzenie świata. Wydaje mi się, że z tak wielkiej wzajemnej skłonności Mogłaby wreszcie wyniknąć prawda ostateczna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p31in65of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_4.1-ab">Nie myślałem, że żyć będę w tak osobliwej chwili, Kiedy Bóg skalnych wyżyn i gromów, Pan Zastępów, Kyrios Sabaoth, Najdotkliwiej upokorzy ludzi, Pozwoliwszy im działać, jak tylko zapragną, Im zostawiając wnioski i nie mówiąc nic.</ab>
     <ab n="p32in67of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_4.2-ab">Wszelako nie chciałbym zostać zaliczony do tych, którzy – jak mówi Paweł – nie mają nadziei: "ziemia Ulro", pustynia, jest częstym tematem pisma.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p15in38of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_5.1-ab">Natrafiłem na to przechodząc ulicą i wydało mi się to jak wyjawione ludzkie przeznaczenie.</ab>
     <ab n="p16in40of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_5.2-ab">Ale nie miało nazwy i przypomniała mi się inna taka chwila, dla której słów szukałem, aż znalazłem po dwudziestu latach.</ab>
     <ab n="p17in42of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_5.3-ab">Zacznę teraz na nowo i dążyć będę na jawie i we śnie, tylko że tym razem, jak myślę, powie stop kończący się czas.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p67in147of:pwn:ksiazki:B0032LJS.977" xml:id="txt_6.1-ab">II Rosja dziewiętnastego wieku nie może być uważana za integralną część tej cywilizacji, ale rosyjska literatura, dzieło warstwy wykształconej, była mutacją literatury zachodniej. Żaden francuski, angielski czy niemiecki powieściopisarz nie dokonał tego, co Dostojewski, który użył formy powieści do ukazania podstawowej antynomii nowoczesnego człowieka. W związku z tym nasuwa się pytanie, jak kształtuje się kulturalna rola centrum i peryferii.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
