<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1282in1651of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_1.1-ab">– Chciałabym pisać felietony.</ab>
     <ab n="p1283in1652of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_1.2-ab">– Nie, nie wierzę w intelektualną siłę felietonów.</ab>
     <ab n="p1284in1653of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_1.3-ab">Po tej rozmowie z Najsztubem, naczelnym “Przekroju”, wyhaftuję sobie na koszulce “Jezus był też inteligentny”.</ab>
     <ab n="p1285in1655of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_1.4-ab">Czy powinnam mieć drugie dziecko? Jestem coraz starsza... A jeśli urodzi się chore (ledwo daję radę wychować zdrowe), lub gorzej – jest 50 procent prawdopodobieństwa, że chłopiec. Za duże ryzyko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p166in214of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_2.1-ab">Nie, nie wyrobiłabym znowu – od plemnika do jajnika, nieprzespane od kolki noce. Poród, przy całym krwawym romantyzmie tej chwili, był masakrą – wpadnięciem pod wielotonowy transporter natury. Co parę minut skurcz – ciężarówa w przód, chwila odpoczynku i ciężarówa wraca, miażdżąc ciało.</ab>
     <ab n="p167in216of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_2.2-ab">Jeżeli kolory są częstotliwością fali, to musi być gdzieś we wszechświecie fala inteligencji, dzięki której ludzie widzą podobnie, mają na chwilę zbieżne poglądy, póki się nie rozmówią i nie rozstroją.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p942in1201of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_3.1-ab">Dusza zostaje jako metafizyczna zawiesina z trupa. Może tak jest po śmierci?</ab>
     <ab n="p943in1203of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_3.2-ab">Wreszcie się stało. Piżgnęłam burtą czołgu w furtkę, aż zdarłam listwę. Drzwi wozu do wymiany, płot się chwieje. Piotr otworzył bramę i pokazywał mi drogę z przodu, siostra nawigowała z tyłu, ja wolniutko miażdżyłam ogrodzenie. Zamiast listka dla początkujących chcę graficzny znak ręki z uniesionym środkowym palcem – spierdalaj, jestem niebezpieczna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1601in2065of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_4.1-ab">Zdzieliła mnie po głowie muzyka. Płyta włączona przypadkowo podczas poszukiwań: dzyń, dzyń bell, Merry Christmas! Usłyszałam kilka taktów renesansowych. Chłodnych, prawie krystalicznych. Tak powinno się świętować Boże Narodzenie. W chłodzie proporcji, bieli i soplach szkła.</ab>
     <ab n="p1602in2066of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_4.2-ab">Mam dość uroczych świąt. Przytulnych, staropolsko-wiejskich.</ab>
     <ab n="p1603in2068of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_4.3-ab">Zobaczyłam siebie przebraną za Wigilię: z siankiem w uszach i ustach, świecidełka we włosach, w ręku jodełki, a bombki na biodrach kręcących się w rytm kolęd. Brakuje mi tylko ukulele.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1299in1676of:IJP:WAB:GretkowskaEuropejka" xml:id="txt_5.1-ab">Wiedząc tyle o jatce historii, to, że mogę trzymać moją córeczkę za rękę, wydaje się cudem. Że ma do kogo biec i śmiać się, wołając: “Mama! Tata!”, jest zaprzeczeniem ludzkiego rachunku okrucieństwa. Tutaj zamiast kanapy mógłby być łagier, za łazienką Auschwitz, a ja spreparowana w słoiku. Mój ojciec, niewolnik Trzeciej Rzeszy, dostawał do mycia w majątku Bismarcka przydział mydła. Nikt wtedy nie wiedział, że te słabo pieniące się kostki są z ludzi.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
