<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oasis-xml-catalog catalog="catalog.xml"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p16in24of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:04.01:Krakow:krakc6" xml:id="txt_1.1-ab">SZKOŁA NORMALNEGO ROZWOJU (ul. Dunajewskiego 6/14) zaprasza dzieci w wieku 5 - 8 lat na zajęcia: klubu szachowego, naukę czytania, języka angielskiego, pływania oraz rozwijające wrażliwość muzyczną i plastyczną. Zajęcia od pon. do pt. w godz. 15 - 17, w grupach maksymalnie 8-osobowych. Dodatkowe informacje pod numerami tel. 429-56-29 lub 421-30-26.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:07.29:Krakow:kraa7" xml:id="txt_2.1-ab">DROGA WRÓŻBA. Cyganka, która wróżyła kobiecie na placu Matejki - wykorzystała jej nieuwagę i ukradła 300 złotych. Włamywacze dostali się do kiosku przy alei Solidarności - wcześniej wyrywając deski w bocznej ścianie i odginając blachę zabezpieczającą. Z kiosku ukradli m.in.: kawę, zupy w proszku i czekolady. Właściciele sklepu ocenili straty na ponad 4 tysiące złotych. (jś)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:03.02:Kraj:krajd2" xml:id="txt_3.1-ab">Załoga karetki reanimacyjnej, która udzielała pomocy pobitemu kibicowi Czarnych Słupsk trzynastoletniemu Przemkowi Czai, słyszała od będących przy tym młodych ludzi, że pobił go pałką policjant.</ab>
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:03.02:Kraj:krajd2" xml:id="txt_3.2-ab">Przed Sądem Okręgowym w Koszalinie zeznała tak wczoraj pielęgniarka z karetki. Zeznania te potwierdzili pozostali członkowie załogi karetki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:03.18:Kraj:krajd3" xml:id="txt_4.1-ab">Pawłowi M. zarzuca się również, że działał z zamiarem spowodowania ciężkiego kalectwa rzucając nożem w głowę włoskiego piłkarza Dino Baggio. W tej sprawie krakowska prokuratura przygotowuje akt oskarżenia. W tej chwili "Misiek" odsiaduje rok więzienia za pierwsze pobicie; kara została mu odwieszona przez Sąd Rejonowy dla Krakowa Podgórza po tym, jak pobił policjanta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:10.27:Sport:sportb3" xml:id="txt_5.1-ab">Przez pierwsze pół godziny meczu przewagę mieli piłkarze Dalinu, którzy po strzale z wolnego Rudzkiego i niezbyt dobrej interwencji Frączka objęli prowadzenie. W końcówce I połowy po koszmarnych błędach w defensywie Dalinu najpierw Dzieński, a następnie Chlipała zdobyli gole dla Kadry. Po zmianie stron warunki gry dyktowali podopieczni trenera Franczaka, ale znakomitych sytuacji nie wykorzystali dwukrotnie P. Giza i Czerwiec.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:04.08:Kraj:kraj9" xml:id="txt_6.1-ab">Do sejmowego projektu ustawy o powszechnym obowiązku obrony senatorowie zgłosili bowiem kilkanaście poprawek, do których teraz będą musieli ustosunkować się posłowie. Trudno stwierdzić, kiedy nowa ustawa wejdzie w życie.</ab>
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:04.08:Kraj:kraj9" xml:id="txt_6.2-ab">Sejmowy projekt zakłada, że służba zasadnicza będzie trwać 12 miesięcy, zaś zastępcza służba wojskowa - 21 miesięcy (obecnie 2 lata).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p7in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:09.23:Krakow:krab8" xml:id="txt_7.1-ab">W GALERII AUTORSKIEJ BRONISŁAWA CHROMEGO (Wola Justowska, park Decjusza) 24 bm. o godz. 17 - otwarcie Siódmej Poplenerowej Wystawy Malarstwa. Ekspozycja będzie czynna do 30 października.</ab>
     <ab n="p8in16of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:09.23:Krakow:krab8" xml:id="txt_7.2-ab">W KAPITULARZU OO. DOMINIKANÓW (ul. Stolarska) 24 bm. o godz. 20.15 - spotkanie z Jean-Romainem Frischem z Paryża "Energia - Bóg czy diabeł? - chrześcijanin w świecie energii: modlitwa, praca i świadectwo".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p39in47of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:11.09:Krakow:krab7" xml:id="txt_8.1-ab">W RAMACH "LATA Z CHOPINEM" (recitale fortepianowe we "Floriance" przy ul. Basztowej 8, bilety po 8 i 5 zł do nabycia przed koncertem) - 1 sieprnia o godz. 17 wystąpi Marta Komorowska.</ab>
     <ab n="p40in48of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:11.09:Krakow:krab7" xml:id="txt_8.2-ab">W ALTANIE MUZYCZNEJ DWORKU BIAŁOPRĄDNICKIEGO (ul. Papiernicza 2) - w każdą niedzielę o godz. 16 letnie koncerty kameralne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:10.09:Gospodar:gospb6" xml:id="txt_9.1-ab">- Warta SA jest nadal zainteresowana przejęciem portfela i sieci dystrybucji Polisy SA, pomimo odebrania jej licencji - poinformował prezes Warty SA. Agenor Gawrzyał powiedział na konferencji prasowej, że Warta ocenia, iż środki potrzebne do sanacji portfela Polisy i pokrycia marginesu wypłacalności wyniosą ok. 270-300 mln zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:02.16:Krakow:krakb5" xml:id="txt_10.1-ab">Rada Dzielnicy I zwróciła się także do Komisji Promocji, Współpracy i Informacji Rady Miasta Krakowa, by ta zobowiązała odpowiednie wydziały UM i instytucje do umieszczania na planach miastach i folderach informacji o toaletach publicznych.</ab>
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:02.16:Krakow:krakb5" xml:id="txt_10.2-ab">Zdaniem radnych, toalet publicznych jest zdecydowanie za mało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:10.13:Kraj:krajd4" xml:id="txt_11.1-ab">Na osiem miesięcy więzienia w zawieszeniu na dwa lata skazał Sąd Rejonowy w Głogowie (Dolnośląskie) właściciela psa, który bezczynnie przyglądał się jak jego zwierzę gryzie kobietę.</ab>
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:10.13:Kraj:krajd4" xml:id="txt_11.2-ab">34-letniego głogowianina sąd uznał winnym, tego że nie pomógł zaatakowanej przez jego owczarka kobiecie, pozostawiając ją w sytuacji grożącej nawet utratą życia. Jacek Sz. nie zainteresował się losem poszkodowanej kobiety.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p13in22of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:01.20:Kraj:krajc1" xml:id="txt_12.1-ab">Marian Krzaklewski powiedział, że odwołanie wiceministra Wutzowa nie było jednym z warunków UW, od spełnienia których uzależniła ona pozostanie w koalicji.</ab>
     <ab n="p14in23of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:01.20:Kraj:krajc1" xml:id="txt_12.2-ab">Przewodniczący AWS wyjaśnił, że UW "nie mówiła o nazwiskach", ale o ocenie ministrów, należących zarówno do UW, jak i AWS, w pracy których "nastąpiły bardzo poważne błędy".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p3in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:03.16:Sport:sportc3" xml:id="txt_13.1-ab">W klasie okręgowej sędzia główny otrzyma 90 zł brutto, asystenci po 75 zł brutto, w klasie A trzeba się liczyć z wydatkiem 165 zł brutto (65 zł dla arbitra głównego oraz po 50 zł). W pozostałych klasach seniorów ("B" i "C") sędziowie główni pobierać będą opłatę 50 zł i po 40 zł sędziowie liniowi, o ile na tych zawodach zjawi się trójka sędziowska.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:08.31:Gospodar:gospa2" xml:id="txt_14.1-ab">KERM odrzucił 12 sierpnia przygotowaną przez Ministerstwo Gospodarki korektę programu restrukturyzacji górnictwa, zalecając dodatkową redukcję zatrudnienia i zwiększenie liczby zamykanych kopalń. Zdaniem Steinhoffa "pogłębienie" przygotowanych przez MG zmian w programie oznaczałoby konieczność zwalniania górników bez osłon. Korekta przygotowana przez MG zawiera m.in. przyspieszenie tempa likwidacji kopalń, odejście dodatkowych 10 tys. osób, zwiększenie o 10 mln ton redukcji mocy wydobywczych oraz opóźnienie o rok osiągnięcia rentowności przez górnictwo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:03.29:Swiat:swiat2" xml:id="txt_15.1-ab">Przebieg incydentu został sfilmowany przez reportera rosyjskiej prywatnej telewizji NTV. Według relacji świadków, gdy biały opel frontera zbliżył się do ambasady, wyskoczył z niego człowiek ubrany w panterkę, z granatnikiem w ręku, i próbował odpalić granat w kierunku ambasady. Granatnik jednak nie wypalił, po czym terrorysta rzucił go na ziemię.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-1999:11.19:Kraj:krajc2" xml:id="txt_16.1-ab">Zasiłki przyznawane będą na mocy rozporządzenia Rady Ministrów w sprawie pomocy dla osób przybyłych do Rzeczypospolitej Polskiej na podstawie wizy repatriacyjnej. Oprócz zwrotu kosztów podróży osoby dorosłe dostaną na zagospodarowanie się dwukrotność średniego miesięcznego wynagrodzenia, dzieci zaś dodatek szkolny w wysokości 50 proc. tego wynagrodzenia.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
