<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p34in42of:PELCRA:medialne:711-3-010000007" xml:id="txt_1.1-ab">– starając się przekrzyczeć spierających się rozmówców czyli panie pośle mówiąc krótko bo chciałabym podsumować tę wypowiedź. przepraszam. czyli to jest to jest z punktu widzenia Platformy Obywatelskiej rozwiązanie które proponuje znaczniej korzystniejsze dla emerytów i z tym się nie zgadza. Prawo i Sprawiedliwość</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p20in28of:PELCRA:medialne:711-3-010000007" xml:id="txt_2.1-ab">– to w takim razie to w takim razie co zależy od polityków o czym dzisiaj mogą decydować i mają decydować ?</ab>
     <ab n="p21in29of:PELCRA:medialne:711-3-010000007" xml:id="txt_2.2-ab">– między innymi o tej waloryzacji która powinna być ustawowo wprowadzona. między innymi o tym okresie gwarancji szanowni państwo okres gwarancji który rząd zaproponował tylko i wyłącznie trzy lata po trzech latach niestety wszystko idzie do jednego worka do funduszu</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p12in20of:PELCRA:medialne:711-3-010000007" xml:id="txt_3.1-ab">– szanowni państwo. y mówienie o tym że ten system zostanie uzupełniony trzecim filarem. jest w Polsce nieporozumieniem dziewięćdziesiąt cztery procent podatników jest w pierwszej skali podatkowej. więc ta grupa osób w Polsce nie stać ich na to żeby odkładała poza pierwszym i drugim filarem który jest obligatoryjny</ab>
     <ab n="p13in21of:PELCRA:medialne:711-3-010000007" xml:id="txt_3.2-ab">– ale skupmy się na drugim filarze bo o nim była dzisiaj mowa</ab>
     <ab n="p14in22of:PELCRA:medialne:711-3-010000007" xml:id="txt_3.3-ab">– ale nikt nie mówił o trzecim filarze</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
