<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p612in620of:PWN_2002000114" xml:id="txt_1.1-ab">- Na co czekacie? - krzyknął. - Jazda! Za pięć minut piłka ma być z powrotem!</ab>
     <ab n="p613in621of:PWN_2002000114" xml:id="txt_1.2-ab">Joniec i Miksa spojrzeli po sobie, obcierając oczy. - Już... Włazić natychmiast i nie wracać bez piłki. Chłopcy wahali się. Czarny, wilgotny otwór jamy przerażał ich.</ab>
     <ab n="p614in622of:PWN_2002000114" xml:id="txt_1.3-ab">- Już! Tchórze! - pchnął ich Gola.</ab>
     <ab n="p615in623of:PWN_2002000114" xml:id="txt_1.4-ab">- Daj spokój - wtrącił się Batura. - Bez lamp i tak nic nie znajdą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4957in4965of:PWN_2002000114" xml:id="txt_2.1-ab">Karlik oddychał ciężko. Przymknął oczy i szarpał róg koca. Powiedzieć im?! Zbyt drogo zapłacił za odkrycie tej tajemnicy, żeby owoce tego miał zbierać kto inny. I to kto? Batura! Ten pyszałek Batura.</ab>
     <ab n="p4958in4966of:PWN_2002000114" xml:id="txt_2.2-ab">Nie, sami muszą doprowadzić tę akcję do końca. Zresztą Batura mógłby popsuć. Tak, na pewno popsułby.</ab>
     <ab n="p4959in4967of:PWN_2002000114" xml:id="txt_2.3-ab">- Nie mogę ci powiedzieć - zachrypiał. Batura zerwał się z łóżka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3259in3267of:PWN_2002000114" xml:id="txt_3.1-ab">Wizytator pokręcił surowo głową.</ab>
     <ab n="p3260in3268of:PWN_2002000114" xml:id="txt_3.2-ab">Zajączkowski urywanym ze zdenerwowania głosem opowiedział o trudnych warunkach pracy, o wypadku Sądeja, o nieprzybyciu nowej siły.</ab>
     <ab n="p3261in3269of:PWN_2002000114" xml:id="txt_3.3-ab">Tymczasem do sieni wsadził głowę Kropa i dzwonił natarczywie.</ab>
     <ab n="p3262in3270of:PWN_2002000114" xml:id="txt_3.4-ab">Wizytator przeprosił kierownika i udał się z powrotem do klasy szóstej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4231in4239of:PWN_2002000114" xml:id="txt_4.1-ab">- Dla pewności posypmy z wierzchu ziemią, wtedy nie zauważy - powiedział Karlik.</ab>
     <ab n="p4232in4240of:PWN_2002000114" xml:id="txt_4.2-ab">Pomysł przyjęto z uznaniem. Nawapnioną powierzchnię "ocukrzyli" pyłem zdrapanym ze zniszczonej polepy chałupy (s. 313).</ab>
     <ab n="p4233in4241of:PWN_2002000114" xml:id="txt_4.3-ab">- Ale zasadzka! - krzyknął uradowany Wiktor. - Jak ciocię kocham, nic nie widać. Wdepnie jak złoto!</ab>
     <ab n="p4234in4242of:PWN_2002000114" xml:id="txt_4.4-ab">- I jeszcze odciski stopy weźmiemy - przypomniał Karlik.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5158in5166of:PWN_2002000114" xml:id="txt_5.1-ab">Ale to zaraz przeszło. Tylko krew pulsowała mu w skroniach i serce waliło jak młot. Zacisnął zęby.</ab>
     <ab n="p5159in5167of:PWN_2002000114" xml:id="txt_5.2-ab">- Kryza, właź! - szepnął i podsadził chłopca, który, choć drżał jak osika, posłusznie wdrapał się do niecki.</ab>
     <ab n="p5160in5168of:PWN_2002000114" xml:id="txt_5.3-ab">Batura wciągnął się na rękach za nim. Związane ciała poruszyły się słabo. Zobaczył spieczone gorączką, z trudem chwytające powietrze usta i półprzytomne, błyszczące, przymrużone od światła oczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1750in1758of:PWN_2002000114" xml:id="txt_6.1-ab">- Cii... bo chłopak zgłupieje do szczętu. Nie widzicie, jak się patrzy? Dziecko się zrobiło nerwowe po tych przejściach. Trza mu spokoju. Idźcie już z Bogiem, sąsiedzi kochani. Bóg zapłać za odwiedziny. Jeszcze ma sierota opiekunów - odgradzał ludzi od Wiktora, odpychając ich pomału, ale stanowczo ku drzwiom.</ab>
     <ab n="p1751in1759of:PWN_2002000114" xml:id="txt_6.2-ab">- To Malinowski cię kablem okładał! Potwór! - krzyknął jeszcze od progu podniecony Skórka (s. 140).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3235in3243of:PWN_2002000114" xml:id="txt_7.1-ab">- Proszę pana, a pan jakiego przedmiotu będzie nas uczył?</ab>
     <ab n="p3236in3244of:PWN_2002000114" xml:id="txt_7.2-ab">- Ja? - zdziwił się Nowy. - Żadnego.</ab>
     <ab n="p3237in3245of:PWN_2002000114" xml:id="txt_7.3-ab">- To pan będzie tylko drużynę prowadził? - Drużynę? Co wam wpadło do głowy?</ab>
     <ab n="p3238in3246of:PWN_2002000114" xml:id="txt_7.4-ab">Chłopcy patrzyli po sobie trochę z ulgą, a trochę z niepokojem.</ab>
     <ab n="p3239in3247of:PWN_2002000114" xml:id="txt_7.5-ab">- To panu w Komitecie nic nie mówili? - wykrztusił Batura:</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p542in550of:PWN_2002000114" xml:id="txt_8.1-ab">- Przez okno! - krzyknął Gola.</ab>
     <ab n="p543in551of:PWN_2002000114" xml:id="txt_8.2-ab">Cisnął zawinięty drut pod łóżko i schwyciwszy znalezione przewody rzucił się do okna. Wiktor szarpnął zasuwkę. Chwilę później biegli już przez ogród.</ab>
     <ab n="p544in552of:PWN_2002000114" xml:id="txt_8.3-ab">- Stój, matka! - syknął Wiktor.</ab>
     <ab n="p545in553of:PWN_2002000114" xml:id="txt_8.4-ab">Rzeczywiście Stopina rozwieszała w ogrodzie bieliznę. Odwrót był przecięty. Cofnęli się z powrotem pod okno, gdzie krzaki gęstego bzu dawały im schronienie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1804in1812of:PWN_2002000114" xml:id="txt_9.1-ab">Batura przygryzł wargi.</ab>
     <ab n="p1805in1813of:PWN_2002000114" xml:id="txt_9.2-ab">- Mam pilną sprawę, muszę się z nim koniecznie widzieć. Żałował, że to powiedział. Osuch przeszył go nieprzyjemnym, badawczym spojrzeniem.</ab>
     <ab n="p1806in1814of:PWN_2002000114" xml:id="txt_9.3-ab">- Idź! Idź do domu, kowaliku! - zachrypiał. - Nic tu po tobie, ty dla naszego Wicia nie kolega! No, idź (s. 143)!</ab>
     <ab n="p1807in1815of:PWN_2002000114" xml:id="txt_9.4-ab">Batura poczerwieniał z upokorzenia i gniewu. Wykręcił się na pięcie i wybiegł na dwór z rozpaloną głową.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1370in1378of:PWN_2002000114" xml:id="txt_10.1-ab">- Może to nie jest czapka Stopy? - powiedział (s. 113).</ab>
     <ab n="p1371in1379of:PWN_2002000114" xml:id="txt_10.2-ab">Zajączkowski w milczeniu pokazał na daszek, gdzie wyskrobane były jakieś znaki. Stelmach przesunął okulary na czoło i, wodząc nosem po daszku, odczytał na głos:</ab>
     <ab n="p1372in1380of:PWN_2002000114" xml:id="txt_10.3-ab">- Wiktor Stopa - CWKS Warszawa.</ab>
     <ab n="p1373in1381of:PWN_2002000114" xml:id="txt_10.4-ab">- I to wszystko, co pan odnalazł? - zapytał Stelmach. - Wszystko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p2858in2866of:PWN_2002000114" xml:id="txt_11.1-ab">- Co? - zdumiał się. - Odpisujesz rachunki? Przecież dzisiaj nie będzie lekcji arytmetyki. - Spodziewał się raczej wszystkiego niż zadania o szynce.</ab>
     <ab n="p2859in2867of:PWN_2002000114" xml:id="txt_11.2-ab">Joniec milczał zawstydzony. Czuł na sobie ciężkie spojrzenia całej klasy.</ab>
     <ab n="p2860in2868of:PWN_2002000114" xml:id="txt_11.3-ab">- No, powiedz, po co odpisywałeś to zadanie? - nalegał kierownik, ale na próżno. Joniec milczał jak grób.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1362in1370of:PWN_2002000114" xml:id="txt_12.1-ab">Kierownik spojrzał na niego zaskoczony.</ab>
     <ab n="p1363in1371of:PWN_2002000114" xml:id="txt_12.2-ab">- To pan nam powiedz, co pan robił do tej pory w klasie. Sądej zdziwił się.</ab>
     <ab n="p1364in1372of:PWN_2002000114" xml:id="txt_12.3-ab">- Jak to "co"?... Uczyłem. Nauczyciele wymienili spojrzenia.</ab>
     <ab n="p1365in1373of:PWN_2002000114" xml:id="txt_12.4-ab">- A... a co się stało? - zapytał Sądej.</ab>
     <ab n="p1366in1374of:PWN_2002000114" xml:id="txt_12.5-ab">- Nic... nic... ma pan zdrowe nerwy, kolego... - Nie rozumiem.</ab>
     <ab n="p1367in1375of:PWN_2002000114" xml:id="txt_12.6-ab">- Zaraz... Koledzy pozwolą na górę.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
