<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1657in1669of:PWN_2002000099" xml:id="txt_1.1-ab">- Niepełny drugi miesiąc, więc jeszcze możesz się zastanowić - mówi Julia.</ab>
     <ab n="p1658in1670of:PWN_2002000099" xml:id="txt_1.2-ab">- Jeszcze masz kilka tygodni, usunąć możesz w czwartym, a nawet w piątym miesiącu - powtarza Marlena. - Tyle już miałam skrobanek. Gdybym urodziła te wszystkie bachory, to chyba zapełniłabym pół "Adrii".</ab>
     <ab n="p1659in1671of:PWN_2002000099" xml:id="txt_1.3-ab">Tańczysz, poruszasz zmieniającą się purpurą mulety, wykonujesz ruchy nie istniejącą szpadą, uderzasz, a każdy cios w tańcu jest celny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1298in1310of:PWN_2002000099" xml:id="txt_2.1-ab">A tobie - właściwie dlaczego? - wydawało się, że wszyscy patrzą wymownie na ciebie i za chwilę wskażą cię palcem.</ab>
     <ab n="p1299in1311of:PWN_2002000099" xml:id="txt_2.2-ab">- Potajemny związek dusz i ciał. "Powiem ci w sekrecie, że oni są małżeństwem. Obowiązuje dyskrecja... Cicho sza".</ab>
     <ab n="p1300in1312of:PWN_2002000099" xml:id="txt_2.3-ab">- Czy to tylko strach przed rodziną?</ab>
     <ab n="p1301in1313of:PWN_2002000099" xml:id="txt_2.4-ab">- A jeżeli to wstyd przed rodziną? Może wstydzi się mnie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1925in1937of:PWN_2002000099" xml:id="txt_3.1-ab">W południe bezwietrznego listopadowego dnia podjechała taksówką na ulicę Topiel, gdzie mieszkała stara akuszerka, masowo produkująca aniołki. Nazywano ją Wiedźmą, Babą Jagą, Morową Agatą, Pijanicą, a każdy, kto spojrzał w jej mętne, jasnoniebieskie, stale łzawiące oczy lub stanął obok krępego, zwalistego cielska i wciągnął nosem powietrze, nie miał wątpliwości, że określenia te były głęboko trafne, słuszne i celne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2302in2317of:PWN_2002000099" xml:id="txt_4.1-ab">Dotknęła cię ta ironia, niemal obraziła, chociaż Zygmunt wypowiedział te słowa spokojnym, pozornie obojętnym tonem.</ab>
     <ab n="p2303in2318of:PWN_2002000099" xml:id="txt_4.2-ab">- Witek walczy gdzieś pod Toruniem, nie mam od niego wiadomości.</ab>
     <ab n="p2304in2319of:PWN_2002000099" xml:id="txt_4.3-ab">- O ile dobrze wiem, to wielu naszych żołnierzy dostało się do niewoli.</ab>
     <ab n="p2305in2320of:PWN_2002000099" xml:id="txt_4.4-ab">Zmarszczyła brwi. Ogarnęła ją niepewność i rozgoryczenie. Nagle zatęskniła za Witkiem. Wydało ci się, że w oczach Zygmunta dostrzegłaś współczucie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1060in1072of:PWN_2002000099" xml:id="txt_5.1-ab">- A więc?</ab>
     <ab n="p1061in1073of:PWN_2002000099" xml:id="txt_5.2-ab">- Może w przyszłości pozna mnie pani z którymś z tych pięknych młodzieńców wyczekujących na panią po występach w "Adrii"? Ale to później. A teraz proponuję po prostu przyjaźń - wyciągnął dłoń - i pakt o nieagresji. Zgoda?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p371in380of:PWN_2002000099" xml:id="txt_6.1-ab">Twarz ojca wydawała się dziwnie zasępiona. On sam był rozgoryczony i wyglądał, jakby nie spał przez całą noc. Odniosłaś wrażenie, że chce matce coś powiedzieć, z czegoś się zwierzyć, wyrzucić z siebie dręczącą go, upiorną troskę.</ab>
     <ab n="p372in381of:PWN_2002000099" xml:id="txt_6.2-ab">Bał się mówić wprost, nie wiedział, jak to zrobić. Dopiero kiedy przed dworcem czekała na nas dorożka, a nie wytworny samochód, matka spojrzała na ojca ze zdziwieniem, a raczej przerażeniem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2342in2357of:PWN_2002000099" xml:id="txt_7.1-ab">Im głębszy zapadał zmrok, tym więcej buszowało tych złowieszczych cieni, grabiących, myszkujących, zagarniających co tylko dało się wynieść.</ab>
     <ab n="p2343in2358of:PWN_2002000099" xml:id="txt_7.2-ab">Nie zważali na żar, ogień i surowe wojenne prawa... Im więcej było nieszczęścia i rozpaczy, tym bardziej stawali się bezwzględni, bezczelni i pewni siebie. Każdy zbombardowany, okaleczony, nieszczęśliwy dom stawał się teraz ich celem.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
