<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p118in302of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000044" xml:id="txt_1.1-ab">Upływa sto dni rządów Prawa i Sprawiedliwości. Podczas kampanii wyborczej wskazywałem, najgłośniej i najbardziej stanowczo spośród polityków, na zagrożenia kryjące się pod hasłem IV Rzeczypospolitej. Ujawniłem skrzętnie ukrywany projekt konstytucji PiS zmierzający do zburzenia istniejącego porządku demokratycznego. Coraz więcej faktów potwierdza, że te ostrzeżenia i przestrogi były zasadne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p369in928of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000044" xml:id="txt_2.1-ab">Nikt wcześniej nie wyszedł do protestujących pielęgniarek. To mówi samo za siebie. Nic więc dziwnego, że pielęgniarki zostały w kancelarii i nie chciały opuścić budynku. Ich cierpliwość się wyczerpała.</ab>
     <ab n="p370in929of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000044" xml:id="txt_2.2-ab">Trudno o większy dowód arogancji niż zachowanie wiceministra Bolesława Piechy. Potrafi niejedno powiedzieć przed kamerami, w odległości 30 metrów od pielęgniarek, ale nie potrafi tego samego powiedzieć im w oczy, gdy wychodzi z kancelarii na drugą stronę ulicy</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p422in1041of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000044" xml:id="txt_3.1-ab">O tym, że tych efektów na pewno by nie było, mogliśmy się przekonać już dawniej. Obie największe centrale związkowe, "Solidarność" i OPZZ, angażowały się w politykę - związkowcy zasiadali w Sejmie i pełnili funkcje państwowe. I obie do dziś przeżywają konsekwencje tych działań w postaci nieufności ze strony pracowników. Aktywność polityczna nie przełożyła się bowiem na realizację postulatów, z jakimi związkowcy szli po władzę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p526in1325of:PECLRA:NIEINTERAKT:620-3-010000044" xml:id="txt_4.1-ab">Wśród tych koncepcji jedna z najbardziej kontrowersyjnych dotyczy wprowadzenia bonu oświatowego. Zróżnicuje on szkoły i uczniów na lepszych i gorszych, a w konsekwencji spowoduje likwidację setek małych szkół (zabraknie im pieniędzy na funkcjonowanie) i pogorszenie warunków nauczania (zagęszczenie) w większości pozostałych.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
