<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oasis-xml-catalog catalog="catalog.xml"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:C:C0382GZS.998.xml_3" xml:id="txt_1.1-ab">Niestety, zdarza się, że artyści coraz bardziej dbający o swoje starannie wyreżyserowane show nie znajdują dla siebie odpowiednich warunków. Justyna Steczkowska nie wystąpiła w Bydgoszczy ponieważ nie można było spełnić jej warunków. Artystka zażądała czarnej kotary i profesjonalnego oświetlenia. Teatr Polski był na jej potrzeby zbyt mały (mieści tylko ok. 400 widzów). Natomiast w filharmonii (ok. 850 miejsc) nie można było zapewnić oświetlenia na odpowiednim poziomie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:C:C0382GZS.998.xml_3" xml:id="txt_2.1-ab">Według Zofii Staśkiewicz z Dworu Artusa, artyści bardzo chętnie godzą się na koncerty w Toruniu. Pozytywne wrażenie robią położone w samym centrum miasta, świeżo wyremontowane, bogate sale koncertowe. Tym samym wabi Muzeum Okręgowe.</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:C:C0382GZS.998.xml_3" xml:id="txt_2.2-ab">- Wynagrodzenie dla artysty to sprawa wymagająca bardzo delikatnych negocjacji. Często wykorzystujemy znajomości i dojścia zaprzyjaźnionych osób. Wtedy można obniżyć koszty - twierdzi Zofia Staśkiewicz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:C:C0327GZS.997.xml_5" xml:id="txt_3.1-ab">Jak podaje „Rzeczpospolita”, w tym trybie zaczynają egzekwować swoje uprawnienia do nieodpłatnych akcji rolnicy i rybacy związani z 12 spółkami przemysłu rolno-spożywczego w kraju, w tym z 5 zakładami przemysłu tytoniowego, 2 browarami, 3 zakładami mięsnymi i 2 przemysłu tłuszczowego. Są wśród nich Zakłady Tłuszczowe SA w Kruszwicy, które do swoich plantatorów zwróciły się już z wymaganymi przez prawo ogłoszeniami, między innymi w naszej gazecie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0382GZS.998.xml_2" xml:id="txt_4.1-ab">Chciałbym także zaznaczyć, że w naszej strategii rozwoju i zagospodarowania przestrzennego makroregionu środkowo-zachodniego, którą pozwalam sobie przesłać, ośrodki Bydgoszczy i Torunia w przypadku owocnej i efektywnej wzajemnej współpracy to potencjalny  europol , czyli ośrodek mający szansę konkurować i współpracować w przestrzeni europejskiej.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:C:C0382GZS.998.xml_2" xml:id="txt_4.2-ab">Życząc sukcesów w dążeniach do utworzenia 13-go regionu przesyłam w załączeniu wstępne wyniki wspomnianych badań.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:C:C0382GZS.998.xml_3" xml:id="txt_5.1-ab">Zdarza się, że sławy pojawiają się również podczas premier kinowych. Najczęściej spotykają się z publicznością w Kinie Studyjnym „Orzeł?. Plotka głosi, że dwa lata temu w jednym z kin za bardzo krótkie spotkanie z publicznością Krystyna Janda zażądała 600 zł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:C:C0327GZS.997.xml_2" xml:id="txt_6.1-ab">Ksiądz Stanisław jest w S. od roku 1992. Po awanturze z rodziną K. wygrzebano przeciwko niemu stare sprawy. Bo gdy został proboszczem, nie pozwolił radzie parafialnej wprowadzić się procesją do plebanii i kościoła.- Wprowadzało się proboszcza i przed ołtarzem ubierało w szaty liturgiczne - wspomina Edmund K., kiedyś ministrant i mianowany przez biskupa członek rady. - Taki był u nas zwyczaj od pokoleń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:C:C0327GZS.997.xml_5" xml:id="txt_7.1-ab">Dla większości rolników, związanych umowami kontraktacyjnymi z cukrowniami, starania o nieodpłatne akcje sprowadzą się zatem do obowiązku sprawdzenia listy uprawnionych i powiadomienia spółki w wyznaczonym terminie o zamiarze nabycia akcji. Znacznie trudniej będzie rolnikom-kontrahentom innych przekształconych w spółki skarbu państwa przedsiębiorstw. Odnoszące się do nich rozporządzenie stanowi bowiem, że obowiązek udokumentowania dostaw spoczywa na dostawcach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:C:C0327GZS.997.xml_2" xml:id="txt_8.1-ab">W grudniu ks. arcybiskup wysłał do proboszcza w S. list, w którym kategorycznie nakazał mu, by w duchu kapłańskiej miłości załagodził konflikt. List od ks. arcybiskupa otrzymała też Jolanta K. - Prosił, bym obecne trudności usiłowała przezwyciężyć w duchu Ewangelii - mówi mieszkanka Laskownicy.</ab>
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:C:C0327GZS.997.xml_2" xml:id="txt_8.2-ab">- Co mam zrobić, skoro proboszcz w tym roku z kolędą do nas nie przyszedł i przysłał księdza z sąsiedniej parafii?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:C:C0327GZS.997.xml_2" xml:id="txt_9.1-ab">Kuria nie milczy, proboszcz nie rozmawia Próbowałem o konflikcie w parafii S. rozmawiać zarówno z księdzem proboszczem, jak i ks. dziekanem. Proboszcz powiedział, że o skardze parafian ani o żadnym konflikcie nic nie wie. Ks. dziekan przyznał, że konflikt w parafii S. jest mu znany, ale radził rozmawiać z ks. biskupem.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
