<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1647in71273of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001889" xml:id="txt_1.1-ab">Mam do Was, jako do profesjonalistów, pytanie odnośnie napisania recenzji z artykułu. Wiem, że nie wszyscy zawodowo zajmujecie się dziennikarstwem, ale mam nadzieję, że mi pomożecie. Mam dwustronicowy artukuł, z którego muszę napisać recenzję. Co powinno się znaleźć w takiej recenzji, jakie są wytyczne, czy taka recenzja to przede wszystkim wnioski własne?? Bardzo proszę o pomoc i z góry dziękuję za poświęcony mi czas...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1627in70131of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001889" xml:id="txt_2.1-ab">Spróboj w jakiejś dużej firmie ubezpieczeniowej - "od zawsze" prowadzą tego typu badania. Oczywiście na pewno nie udostępnia wszystkiego ale jeżeli piszesz dla jakiegoś wysokonakładowca, to chętnie cos chlapną w zamian za podanie źródła. Warto by też napisać do GUS-u. Maja sporo danch, których nie pakują na strony (niektóre udostępniają tylko odpłatnie).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1215in53637of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001889" xml:id="txt_3.1-ab">Dość zdawkowo - a jakieś uzasadnienie? Cóż, pismo jest bardzo tendencyjne, i to jest fakt. Bynajmniej jednak uważam, iż ma sporą szansę usadowienia się na rynku. Może nie obok tytułów, o których pisałem wcześniej, ale zaraz poniżej z pewnością.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p417in19306of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001889" xml:id="txt_4.1-ab">Powstał Dziennikarski Kodeks Obyczajowy, uchwalony przez Konferencję Mediów Polskich. Uroczyste podpisanie kodeksu planowane jest na 22 października - ustaliła Polska Agencja Prasowa. Kodeks uchwaliło we wrześniu kilkunastu reprezentantów stowarzyszeń dziennikarskich, związków zawodowych, radia, telewizji i duszpasterstwa środowisk twórczych, wchodzących w skład Konferencji Mediów Polskich. zainteresowanych odsylam do PAP-u ewentualnie moge przeslac cala depesze, ale uprzedzam, ze strasznie dlugasna</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p486in23535of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001889" xml:id="txt_5.1-ab">Witam wszystkich, Czy ktoś z grupowiczów jest w stanie podać mi adres internetowy biblioteki w którem można znaleźć darmowe książki dotyczące sekt, narkomanów oraz alkoholizmu? Mam na myśli serwis podobny do biblioteki ZAŚCIANEK, z której po wysłaniu maila na wskazany adres można spowrotem otrzymać zamówioną książkę. Proszę o pomoc, ponieważ poszukuję materiałów do pracy magisterskiej o uzależnieniach.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
