<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c1:c1203gzp.001.xml_29" xml:id="txt_1.1-ab">Człowiek pracujący "za biurkiem" nie powinien dostarczać organizmowi więcej niż 2 tys. kalorii dziennie. Na ogół jednak mocno przekraczamy ten limit, przy czym prawie 40% tych kalorii zjadamy w postaci tłuszczów. Tymczasem dietetycy chcieliby, aby w ten sposób dostarczać o 15% kalorii mniej.</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c1:c1203gzp.001.xml_29" xml:id="txt_1.2-ab">Aby sprawdzić, czy ważysz tyle, ile powinieneś, wykonaj następujące działanie: swoją wagę w kilogramach podziel przez wzrost w metrach (podniesiony do kwadratu).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1244gzp.001.xml_8" xml:id="txt_2.1-ab">Jedne wiszą na rękawie, czyli rurce z materiału, inne montowane są na karabińczykach, jeszcze inne na oczkach. Na zapleczu wszystkie leżą popakowane w specjalne skrzynki. Na prawo Belgia, Szwecja, Niemcy, Luksemburg, na lewo Stany Zjednoczone, Słowenia, Litwa, Hiszpania. Od podłogi aż po sufit wszystkie państwa świata.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1240gzp.001.xml_11" xml:id="txt_3.1-ab">Nieudany napad Policja udaremniła napad na bank PBK przy ulicy Jasnej. W niedzielę w nocy anonimowy rozmówca zawiadomił dyżurnego policji, że w banku znajdują się ludzie. Policjanci zastali wewnątrz kilku mężczyzn, a na dziedzińcu samochód ze sprzętem do prac budowlanych. Z napadem tym związany jest mężczyzna, który pracował wcześniej w Kredyt Banku przy ul. Żelaznej, gdzie na początku marca podczas napadu zginęły cztery osoby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1241gzp.001.xml_18" xml:id="txt_4.1-ab">Wystawa nie byłaby pełna bez wspomnienia wielkiego sukcesu artystycznego Polski, czyli prezentacji pawilonu na paryskiej Wystawie Sztuki Dekoracyjnej w 1925 r. Zdobyliśmy wtedy łącznie 172 nagrody. O sukcesie Polski zadecydowali także członkowie Rytmu: Zofia Stryjeńska, autorka stylizowanych malowideł, Jan Szczepański, projektant kaplicy polskiej i rzeźbiarz Henryk Kania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1223gzp.001.xml_5" xml:id="txt_5.1-ab">Kilkanaście dni temu na ulicy Skaryszewskiej saperzy podjęli dziesięć pocisków moździerzowych, sześć granatów i kilkaset naboi karabinowych. Magazyn amunicji odkryli pracownicy wodociągów, którzy prowadzili tam prace remontowe.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1223gzp.001.xml_5" xml:id="txt_5.2-ab">Codziennie saperzy jeżdżą do pojedynczych pocisków moździerzowych, składów amunicji. Patrol saperski całą dobę dyżuruje w Kazuniu. Do centrum miasta jedzie jakieś 40 minut. Powiadamiany jest zwykle przez policję lub straż miejską, która otrzymuje informację od kierowników budowy, robotników bądź zwykłych przechodniów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c1:c1263gzp.001.xml_6" xml:id="txt_6.1-ab">Owszem.</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c1:c1263gzp.001.xml_6" xml:id="txt_6.2-ab">Papieros pasuje bardziej do wizerunku śpiewającego macho. Brel, Montand, Brassens.</ab>
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c1:c1263gzp.001.xml_6" xml:id="txt_6.3-ab">No cóż, kobietą urodziłam się trochę przez przypadek. Zawsze otaczałam się chłopakami i zachowywałam jak chłopak. Dopiero potem zaczęłam częściej przebywać z dziewczynami. Ulubiona potrawa?</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c1:c1263gzp.001.xml_6" xml:id="txt_6.4-ab">Kuchnia meksykańska. A z czeskich haluszki i knedle.  Zaśpiewa Pani w Sopocie coś nowego?</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1263gzp.001.xml_6" xml:id="txt_6.5-ab">Na pewno zaśpiewam swoje stare, znane piosenki. Przygotowałam również niespodziankę dla moich słuchaczy w Polsce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c1:c1242gzp.001.xml_5" xml:id="txt_7.1-ab">- To wchodzenie na niebezpieczna drogę - potwierdza Marcin Święcicki. - Może zachwiać finansami miasta. Skoro w tym roku jest już tak duża dziura w budżecie, w następnym może być jeszcze większa.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c1:c1242gzp.001.xml_5" xml:id="txt_7.2-ab">- Zadłużenie to garb, który Warszawa nosi i który może w końcu doprowadzić do bankructwa - mówi Maciej Rayzacher (AWS).</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1242gzp.001.xml_5" xml:id="txt_7.3-ab">Paweł Piskorski uważa natomiast, że miasto powinno nauczyć się żyć z długiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1200gzp.001.xml_7" xml:id="txt_8.1-ab">Wracałem właśnie z zakupów, gdy drogę zastąpiło mi trzech łebków o twarzach trolli z fińskiej bajki. - Te koleś, daj na piwo - wycedził przez zęby drab ze szramą na policzku. Zrobiło mi się gorąco. Oczami wyobraźni zobaczyłem siebie w sytuacji, z której nie ma dobrego wyjścia. Sięgnąłem do kieszeni i wyjąłem jedną markę niemiecką. - Mam tylko to - powiedziałem, a zimny pot wstąpił mi na czoło.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
