<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p95in103of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_1.1-ab">– ale cały czas nie jest nie jest zdolny i to nas właśnie najbardziej niepokoi. pan protestował panie pośle</ab>
     <ab n="p96in104of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_1.2-ab">– tak dlatego że. w tym studio miałem okazję powiedzieć wprost że ta sprawa obciąża sumienie każdego polityka który był nie tylko ministrem ale parlamentarzystą w tym czasie kiedy to się działo. i dzisiaj podzielam pogląd</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p25in33of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_2.1-ab">– między. honorem a hańbą wybrano hańbę a i tak nie uniknięto wojny</ab>
     <ab n="p26in34of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_2.2-ab">– żaden kraj tak długo w swej historii cierpiał pod okupacją niemiecką. jak Polska</ab>
     <ab n="p27in35of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_2.3-ab">– parlament Federacji Rosyjskiej. zjazd deputowanych ludowych ZSRR. właśnie. przyznał niemoralny charakter paktu. Ribbentrop Mołotow</ab>
     <ab n="p28in36of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_2.4-ab">– żołnierze radzieccy w czterdziestym piątym roku. oswobodzili nasze ziemie. ale nie mogli nam dać wolności. bo sami jej nie mieli</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p10in18of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_3.1-ab">– dzień dobry</ab>
     <ab n="p11in19of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_3.2-ab">– i Sławomir Sierakowski Krytyka Polityczna</ab>
     <ab n="p12in20of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_3.3-ab">– dobry wieczór</ab>
     <ab n="p13in21of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_3.4-ab">– y jak. wakacje ?</ab>
     <ab n="p14in22of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_3.5-ab">– były w polityce w tym roku wakacje ?</ab>
     <ab n="p15in23of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_3.6-ab">– a nie było wakacji ? sejmu nie było</ab>
     <ab n="p16in24of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_3.7-ab">– myślę że tylko media takie bardzo szybkie informacyjne mogły twierdzić że są wakacje bo myślę że pozostałe była taka dynamika przecież. mieliśmy</ab>
     <ab n="p17in25of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_3.8-ab">– czyli co nie nie nie wypoczęli panowie ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p108in116of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_4.1-ab">– ja sądzę. ja tu występuję w obronie komisji śledczej i pra pra pracy. tej komisji dlatego że wydaje mi się że. po tych rożnych wydarzeniach ale też po tych zeznaniach dzisiaj. jednak pewne elementy się składają i już nie wrócimy do tego co było choć to jest na pewno za późno i to jest bardzo tragiczne</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p141in149of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_5.1-ab">– sondażami w ogóle nie należy się w tej fazie. przejmować polscy politycy i komentatorzy przywiązują na szczęście nie dzisiejsi. przywiązują zdecydowanie nadmierną wagę do sondaży a jeżeli chodzi o. stocznie to oczywiście jest porażka ale to jest porażka nas wszystkich. także poprzednich koalicji rządowych</ab>
     <ab n="p142in150of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_5.2-ab">– no jest to jest to porażka tego rządu przede wszystkim</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p132in140of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_6.1-ab">– szanowni panowie</ab>
     <ab n="p133in141of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_6.2-ab">– przeprowadzania ankiety bo to była pierwsza w odróżnieniu od tych które się</ab>
     <ab n="p134in142of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_6.3-ab">– druga druga. druga dla tego mogliśmy porównać wyniki przed wa. przed wakacjami</ab>
     <ab n="p135in143of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_6.4-ab">– sami obywatele. tak sami obywatele. y zgłaszają. i zwracam uwagę że ta. ostatnie kilka sondaży pokazują. zupełnie inną tendencję</ab>
     <ab n="p136in144of:PELCRA:medialne:711-3-010000012" xml:id="txt_6.5-ab">– z ostatnich ostatnich jakich sondaży ?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
