<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p59in128of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_4" xml:id="txt_1.1-ab">W stosunku do kadry kierowniczej nowe racjonalne kryteria oceny, to wysokie kwalifikacje zawodowe, czynna akceptacja zasad ustrojowych socjalizmu, wysokie walory moralne, twórcza inicjatywa, umiejętność kojarzenia zadań gospodarczych z celami i zadaniami społęcznymi, zdolność rozumienia nowoczesnych procesó rozwojowych społeczno-politycznych i gospodarczych, zmysł organizacyjny, wrażliwość na problemy społęczne oraz wysokie poczucie odpowiedzialności i dyscypliny zarówno zawodowej, jak i społęcznej.(s.38).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_7" xml:id="txt_2.1-ab">Następną wyróżniającą się w tym uszeregowaniu przyczyną absencji nie usprawiedliwionej są niskie płace i łątwość uzyskania innej pracy.</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_7" xml:id="txt_2.2-ab">Znów z badań J. Kalinowskiej wiadomo, że ta przyczyna powoduje najczęściej absencję robotników niewykfalifikowanych, którzy poza niską płacą nie mają większych szans na wyróżnienie się. Im wyższy więc udział pracowników niewykfalifikowanych w zespole robotniczym, tym większa absencja nie usprawiedliwiona.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_16" xml:id="txt_3.1-ab">Czwarty rozdział poświęcony jest zagadnieniom teorii organizacji pracy w zarządzaniu. Omawia tu systemy centralizacji i decentralizacji w zarządzaniu, zajmuje się stworzeniem optymalnych warunków pracy pracownikom inżynieryjno-technicznym i administracyjnym, a więc: podział pracy, współdziałanie w zarządzaniu, obieg informacji, racjonalne zużytkowanie czasu pracy kierownictwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_13" xml:id="txt_4.1-ab">I część zatytułowana "Organizacja i kierownicy" dotyczy początków i podstaw organizacji, ról w organizacji (ze względu na wielkość współczesnych organizacji, podział na role stał się konieczny, podobnie jak konieczna jest koordynacja poczynań członków organizacji), postaci managerów, różnorodność stanowisk managerskich, indywidualnych różnic między managerami, a także talentu managerskiego. Przez talent rozumie autor te wszystkie właściwości jednostki, które determinują jakość jej pracy (s.17).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_13" xml:id="txt_5.1-ab">Wyniki badań nad wszystkimi 13 właściwościami doskonale ilustruje przejrzysty wykres na 165 stronie książki.</ab>
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_13" xml:id="txt_5.2-ab">Ostatnia część pracy E. Ghisellego poświęcona jest na szczegółowe omawianie eksperymentu przeprowadzonego w jednej z wielkich organizacji finansowych w USA, eksperymentu, w którym zweryfikowano otrzymane z innych badań wyniki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_1" xml:id="txt_6.1-ab">Wyobcowanie oznacza, że praca jest dla robotnika środkiem a nie celem. Pracownik nie może wyrażać w pracy, którą wykonuje, swoich możliwości, możliwości i swojej osobowości. Z tego powodu "brak zaangażowania w pracy — pisze Blauner — wywołuje wzmożoną świadomość czasu. Gdyby można było zmierzyć "pilnowanie dzwonka na zakończenie pracy", byłoby to jedną z najleprzych miar alienacji pracy  ".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_7" xml:id="txt_7.1-ab">"Ludzie wiedzą, że nie zostanie zmarnowany ich trud. Efektem dobrej organizacji pracy są wyższe zarobki, co zapobiega absencji".</ab>
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_7" xml:id="txt_7.2-ab">Niżej podajemy opinie usasadniające negatywny wpływ złej organizacji pracy na dyscyplinę czasu pracy.</ab>
     <ab n="p31in72of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_7" xml:id="txt_7.3-ab">"Ponieważ pracownicy zniechęcają się do przyjścia do pracy ze względu na powstały bałagan".</ab>
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_7" xml:id="txt_7.4-ab">"Zła organizacja pracy powoduje przede wszystkim brak prawidłowej i dobrej kontroli przełożonych nad podwładnymi".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_16" xml:id="txt_8.1-ab">Slezinger korzysta w swej pracy z wielu formuł matematycznych i cybernetycznych. Aby właściwie odebrać myśli autora, wskazane jest odpowiednie przygotowanie matematyczne. Książka ta przeznaczona jest głównie dla szerokiego kręgu inżynierów instytutów naukowo-badawczych. Można jeszcze dodać, że autor korzysta z wielu badań empirycznych, a więc jego rozważania teoretyczne nie są tak suche. Wydaje mi się, że książka ta, choć trudna w odbiorze, warta jest przeczytania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p39in88of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_7" xml:id="txt_9.1-ab">"Dobre stosunki międzyludzkie zachęcają w znacznym stopniu do pracy — człowiek czuje się potrzebny i współodpowiedzialny za powierzone zadanie".</ab>
     <ab n="p40in90of:pwn:gazety:C:C0171SPW.973.xml_7" xml:id="txt_9.2-ab">"Zżyty kolektyw jest bardziej zdyscyplinowany i wpływa mobilizująco na niepozytywne jednostki. Rola tego czynnika została również należycie podkreślona tak w uszeregowaniu, jak i w wypowiedziach respondentów".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
