<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2257in68747of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001857" xml:id="txt_1.1-ab">Zgoda. Nie nazwał bym Ferdynanda sprzętem przełamania. To było ciężkie samobieżne działo ppanc. Inna sprawa, że całkowicie bez sensu. Czołgi przełamania mały wielki kaliber przeznaczony do niszczenia umocnień (przede wszystkim). Ferdynand z 88 słabo się do tego nadawał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2955in91083of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001857" xml:id="txt_2.1-ab">Witam, jesli ktoś jest zainteresowany to posiadam zeskanowany "Atlas kolei ZSRR. Połączenia pasażerskie" (1986 - myslę, że od tego czasu dużo się nie zmieniło, po rosyjsku). Proszę o kontakt na privo - jestem gotów wysyłać te pliki, prosze określić ile jednorazowo moge wysyłać (w Kb lub Mb)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1617in47335of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001857" xml:id="txt_3.1-ab">Witam Wszystkich, Zwracam się z małą prośbą. Otóż potrzebuję informacji na temat mowy sejmowej Kołłątaja na wiosnę 1792 roku. Jeżeli dobrze pamiętam mówił na temat potrzeby skodyfikowania praw. Byłbym wdzięczny za wszelkie informacje, tytuly książek w których byłoby coś więcej na ten temat, jak również i adresy www.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1817in53221of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001857" xml:id="txt_4.1-ab">Chodzi konkretnie o te miejscowości? Podobne sytuacje miały miejsce na całych wschodnich kresach RP. Polecam "Wrzesień 1939 na kResach w relacjach" Grzelaka. Na wschodnich terenach RP było sporo różnej wielkości oddziałów wojskowych, które dowodzone często przez zawodowych oficerów i podoficerów podjęły walkę z RKKA. Akurat oddział o którym mowa to najprawdopodobniej oddział płk. Dąmbrowskiego "Łupaszki" (nie wiem czy napisałem poprawnie nazwisko) - pozostałości 110 p.uł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2251in68594of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001857" xml:id="txt_5.1-ab">Spotykały się każde czołgi z każdymi. Ale akurat jeśli chodzi o Kursk to słabo trafiłeś. Niemcy przegrali z powodu strat spowodowanych przez artylerię ppanc (także samobieżną) i lotnictwo, a nie z powodu strat zadanych przez czołgi. Gdyby rozważać Kursk na zasadzie jakości czołgów, to niestety Niemcy wygraliby z wielką przewagą. Ich czołgi w tym czasie były wielokrotnie lepsze od rosyjskich. A przegrali. Dziwne?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2790in85506of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001857" xml:id="txt_6.1-ab">Witam! Piszę tu po raz pierwszy, bo nie jestem specjalnie zainteresowany historią, ale mam w tej chwili do napisania referat o konfliktach zbrojnych XX wieku. Konkretnie o sytuacji na Bliskim Wschodzie oraz o działalności ETA w Hiszpanii. Otóż poszukuję wszelakich informacji na te tematy (w miarę szczegółowych). Źródła są obojętne - net, książki, cokolwiek - byle w miarę łatwo dostępne ;) Z góry dziękuję za wszelaką pomoc :)</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
