<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2695in2753of:PWN_2002000168" xml:id="txt_1.1-ab">I był. Wylądował niepewnie, drapiąc pazurami deski pokładu i machając skrzydłami. Szeroko otwierał szkarłatne oczy, drgały mu wrażliwe nozdrza.</ab>
     <ab n="p2696in2754of:PWN_2002000168" xml:id="txt_1.2-ab">"Kamyk."</ab>
     <ab n="p2697in2755of:PWN_2002000168" xml:id="txt_1.3-ab">"Pożeracz Chmur."</ab>
     <ab n="p2698in2756of:PWN_2002000168" xml:id="txt_1.4-ab">Tylko tyle. Nie trzeba było więcej. Zatopieni w pełnym kontakcie, przestaliśmy zauważać resztę świata. Objąłem wielką smoczą głowę, a Pożeracz Chmur otoczył mnie łapami. Od dawna nie czułem się tak szczęśliwy, spokojny i absolutnie bezpieczny. Wróciłem do domu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p835in889of:PWN_2002000168" xml:id="txt_2.1-ab">"Dlaczego nie wyjąłeś strzały? W ten sposób nigdy się nie zagoi." - Niektórych rzeczy jednak nie rozumiał.</ab>
     <ab n="p836in890of:PWN_2002000168" xml:id="txt_2.2-ab">"Nie potrafię" - odparłem. - "Nawet gdybym potrafił... przyjacielu, to się chyba nie zagoi. Raczej tego nie przeżyję."</ab>
     <ab n="p837in891of:PWN_2002000168" xml:id="txt_2.3-ab">Pożeracz Chmur aż się otrząsnął.</ab>
     <ab n="p838in892of:PWN_2002000168" xml:id="txt_2.4-ab">"Nie myśl o takich głupotach! Oczywiście, że przeżyjesz! Nawet nie próbuj się poddawać. Zabiję cię, jeśli umrzesz!"</ab>
     <ab n="p839in893of:PWN_2002000168" xml:id="txt_2.5-ab">Uśmiechnąłem się wtedy blado, doceniając niezamierzony dowcip.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1820in1878of:PWN_2002000168" xml:id="txt_3.1-ab">Zakryłem oczy w geście rezygnacji.</ab>
     <ab n="p1821in1879of:PWN_2002000168" xml:id="txt_3.2-ab">"Gdzie ty masz rozum? Między nogami? I właściwie co te baby w tobie widzą?"</ab>
     <ab n="p1822in1880of:PWN_2002000168" xml:id="txt_3.3-ab">Była to jedna z niepojętych tajemnic natury.</ab>
     <ab n="p1823in1881of:PWN_2002000168" xml:id="txt_3.4-ab">Czas biegł nieubłaganie. Na galerii leżał nieboszczyk, lada chwila mógł natrafić na niego nocny patrol lub zapach krwi przywabiłby hajgońskie pantery. Jedynym człowiekiem, jaki przyszedł mi na myśl i do którego mieliśmy zaufanie, był Wiatr Na Szczycie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2723in2781of:PWN_2002000168" xml:id="txt_4.1-ab">Jej warkoczem oplątany.</ab>
     <ab n="p2724in2782of:PWN_2002000168" xml:id="txt_4.2-ab">To stara piosenka miłosna. Opowiada o dziewczynie, a mnie wydaje się, jakby Gryf śpiewał o naszej wyspie. Bo i ona nas wszystkich właśnie tak usidliła. Nie odejdziemy stąd, nie uwolnimy się od jej urody i nawet tego nie chcemy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p899in953of:PWN_2002000168" xml:id="txt_5.1-ab">"Nikogo nie ma. Kamyk, żebyś wyłysiał... nienawidzę wody... Wyzdrowiej tylko, a zobaczysz, jak cię stłukę...!"</ab>
     <ab n="p900in954of:PWN_2002000168" xml:id="txt_5.2-ab">Pokiwałem tylko głową.</ab>
     <ab n="p901in955of:PWN_2002000168" xml:id="txt_5.3-ab">"Dobrze, dobrze. Tylko wejdź do morza, błagam."</ab>
     <ab n="p902in956of:PWN_2002000168" xml:id="txt_5.4-ab">Cofnął się jak oparzony, gdy fala obmyła mu łapy.</ab>
     <ab n="p903in957of:PWN_2002000168" xml:id="txt_5.5-ab">Prosiłem go, groziłem i przeklinałem na przemian. Czułem jego mięśnie napięte pod skórą, twarde jak drewno.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2176in2234of:PWN_2002000168" xml:id="txt_6.1-ab">Zebraliśmy się u Nocnego Śpiewaka.</ab>
     <ab n="p2177in2235of:PWN_2002000168" xml:id="txt_6.2-ab">- Masz dziesięć minut - pouczał Myszkę Koniec, gdy chłopiec był już gotowy. - Skaczesz, rozglądasz się i wracasz. I koniecznie zabierz ze sobą jakąś książkę. Pamiętaj, dziesięć minut. Po piętnastu zawiadamiamy Kowala, że coś ci się stało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1806in1864of:PWN_2002000168" xml:id="txt_7.1-ab">Pospiesznie wkładałem na siebie przypadkowe części ubrania, podczas gdy Nocny Śpiewak przekazywał mi, co się zdarzyło, szorując ręce w miednicy.</ab>
     <ab n="p1807in1865of:PWN_2002000168" xml:id="txt_7.2-ab">Zwycięski Promień Świtu leżał na jego łóżku, kredowo blady, z szyją owiniętą ręcznikiem.</ab>
     <ab n="p1808in1866of:PWN_2002000168" xml:id="txt_7.3-ab">"Nie miał chłop kłopotu, wziął sobie młodą babę" - wyrzekał Nocny Śpiewak, trzęsąc się z nerwów. - "Trup na korytarzu, krew... Co z tym dworskim pieskiem, zostanie mu tak?"</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p815in869of:PWN_2002000168" xml:id="txt_8.1-ab">Pościg nadciągnął, tak jak się spodziewałem. Skryły nas liście i iluzja niewidzialności. Nie byłem jednak pewien, jak długo zdołam ją utrzymać. Bolał mnie bok, bałem się o Liskę i siebie samego, a to nie ułatwiało koncentracji. Poza tym starałem się odepchnąć od siebie natrętne myśli. Co się stało z Pożeraczem Chmur? Gdzie podział się mój przyjaciel? Dlaczego zostawił siostrę samą?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p568in622of:PWN_2002000168" xml:id="txt_9.1-ab">Tymczasem słońce podniosło się wyżej. W szybkim tempie spijało rosę. Pożeracz Chmur przełknął ostatni kęs i oblizał palce. Zaczął rozbierać się, rzucając niedbale części ubrania na trawę. Skupiony, ze zmarszczonymi brwiami, zatoczył niewielkie kółko, badając trawę bosą stopą. Kręcił się, wybierał miejsce niczym pies szykujący się do snu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p178in188of:PWN_2002000168" xml:id="txt_10.1-ab">"Ale i tak cię nastraszyłem" - myśl białego smoka zabarwiona była satysfakcją.</ab>
     <ab n="p179in189of:PWN_2002000168" xml:id="txt_10.2-ab">"Niewielka sztuka" - wytknąłem mu. - "Jesteś dużo większy i silniejszy".</ab>
     <ab n="p180in190of:PWN_2002000168" xml:id="txt_10.3-ab">Był naprawdę duży. Nie jestem pewien, czy dałbym radę dosięgnąć jego barków, nawet gdybym stanął na palcach.</ab>
     <ab n="p181in191of:PWN_2002000168" xml:id="txt_10.4-ab">"Nadal rosnę" - pochwalił się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p365in387of:PWN_2002000168" xml:id="txt_11.1-ab">"Kto to był?"</ab>
     <ab n="p366in388of:PWN_2002000168" xml:id="txt_11.2-ab">"Liść. Czasem przychodzi rysować."</ab>
     <ab n="p367in389of:PWN_2002000168" xml:id="txt_11.3-ab">"Był dziwny. Ten rysunek też jest dziwny. Co to jest?"</ab>
     <ab n="p368in390of:PWN_2002000168" xml:id="txt_11.4-ab">Moneta długo szukał odpowiedniego znaku. Przerobiliśmy "Duże Groźne Zwierzę", "Ptaka z Włosami", "Kota z Piórami..". Można było zgłupieć od tego. W końcu po prostu wcisnąłem mu do rąk pióro i kazałem napisać. Potrząsnął tylko głową, porażony prostotą rozwiązania i narysował zgrabny znak oznaczający "Gryfa".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
