<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c2:c2083gzs.002.xml_1" xml:id="txt_1.1-ab">W stołówce szkoły leśnej w Tucholi odbyły się pokazy mody, technik aikido i tańca break dance oraz koncert rockowy. Wieczorem w Tucholskim Ośrodku Kultury podczas koncertu noworocznego zagranego przez orkiestrę Mirosława Pałczyńskiego przeprowadzono aukcję gadżetów WOŚP, a w bydgoskim radiu PiK przez kilka godzin licytowano tucholskie złote i srebrne serduszka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c2:c2081gzs.000.xml_6" xml:id="txt_2.1-ab">Czy mają szansę, aby ich zabiegi zakończyły się powodzeniem? Jeśli nie, to w wiosce poza kilkoma prywatnymi sklepami pozostanie praktycznie tylko jednostka Ochotniczej Straży Pożarnej.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c2:c2081gzs.000.xml_6" xml:id="txt_2.2-ab">Poczta Polska przymierza się bowiem do zamknięcia placówki, która bardzo ułatwia życie mieszkańcom. Cały czas otwartą kwestią jest oddanie jej w ajencję dotychczasowej kierowniczce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2082gzs.000.xml_2" xml:id="txt_3.1-ab">Po chwili doszło też do bójki, z której Bronisław K. nie wyszedł zwycięsko. Na ten widok do grupki młodych osób dobiegł Józef K. i ugodził nożem Michała B.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c2:c2082gzs.000.xml_2" xml:id="txt_3.2-ab">Nie było to lekkie zadraśnięcie. Z opinii biegłego wynika, że pokrzywdzony "doznał rany kłutej klatki piersiowej okolicy podoobojczykowej prawej z uszkodzeniem opłucnej prawej".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1in13of:pwn:gazety:c2:c2082gzs.000.xml_3" xml:id="txt_4.1-ab">Przestępstwa nie było - stwierdziła tucholska prokuratura i umorzyła postępowanie w sprawie legalności wycięcia drzew w komunalnym lesie w Rudzkim Moście.</ab>
     <ab n="p2in15of:pwn:gazety:c2:c2082gzs.000.xml_3" xml:id="txt_4.2-ab">Postanowienie o umorzeniu postępowania niedawno się uprawomocniło. Jeśli śledczy dopatrzyliby się karalnych uchybień, to konsekwencje mogli ponieść nie tylko drwale, ale i urzędnik tucholskiego magistratu, który zlecił wycinkę.</ab>
     <ab n="p3in17of:pwn:gazety:c2:c2082gzs.000.xml_3" xml:id="txt_4.3-ab">Doniesienie o możliwych nieprawidłowościach wpłynęło do tucholskiej prokuratury w gorącym przedwyborczym okresie na początku października.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c2:c2081gzs.000.xml_1" xml:id="txt_5.1-ab">Coraz więcej samochodów, motocykli, a nawet ciągników rolniczych wyposażanych jest w nowe - białe tablice rejestracyjne.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c2:c2081gzs.000.xml_1" xml:id="txt_5.2-ab">Widok białych rejestracji z czarnymi znakami zaczynających się literkami CTU na autach poruszających się lub parkujących na ulicach Tucholi i innych miejscowości powiatu jest coraz częstszy. I to pomimo tego, że mieszkańcy do kosztownej wymiany wcale się nie "palą".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c2:c2083gzs.002.xml_6" xml:id="txt_6.1-ab">Celem akcji "Internetu obywatelskiego" było sprawdzenie, czy posłowie mają świadomość istnienia i roli tego środka komunikacji społecznej i czy chcą korzystać z udostępnionych im nowoczesnych technologii.</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c2:c2083gzs.002.xml_6" xml:id="txt_6.2-ab">Wygląda na to, iż Renata Basta, przynajmniej od niedawna (jeśli nie odpowiedziała na e-maile rozsyłane w akcji "IO"), taką świadomość posiada.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c2:c2081gzs.000.xml_6" xml:id="txt_7.1-ab">Jeszcze mniej pewny jest los podstawówki w Klonowie. Ze względu na mizerne finanse gminnej oświaty niemożliwe jest utworzenie tam zwykłej szkoły publicznej. Po prostu nie ma wystarczającej liczby dzieci. Prowadzenie placówki społecznej wydaje się oczywistym rozwiązaniem, jednak i tutaj konieczna byłaby pomoc (współfinansowanie) samorządu. Nic nie wskazuje na to, aby jeszcze w tym roku mogły zostać poczynione stosowne zmiany w budżecie gminy. Sprawa odwlecze się zatem przynajmniej o rok.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c2:c2083gzs.002.xml_5" xml:id="txt_8.1-ab">Od trzech lat w pierwszym kwartale każdego roku w Tucholi odnotowywany jest pożar budynku użyteczności publicznej. W 2001 spaliło się kino, w 2002 - poddasze dworca. W miniony poniedziałek również doszło do zaprószenia ognia w jednym z części poddaszy tucholskiego budynku dworca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c2:c2082gzs.000.xml_5" xml:id="txt_9.1-ab">Do poradni chirurgicznej i pogotowia ratunkowego napływali poszkodowani piesi. Lekarze opatrzyli stłuczenia, zwichnięcia i złamania u 14 pacjentów. Przed drzwiami chirurgicznej izby przyjęć i pracowni reoentgenowskiej wiły się długie "ogonki".</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2082gzs.000.xml_5" xml:id="txt_9.2-ab">We znaki dały się też niewyczyszczone przed zimą przewody kominowe. W Małej Komorzy z tego powodu zapaliły się sadze.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
