<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p27in64of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_8" xml:id="txt_1.1-ab">A doradcy - Mazowiecki, Geremek, Kuroń?</ab>
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_8" xml:id="txt_1.2-ab">- Kuroń trochę tak, ale w o wiele za małym stopniu. Reszta KKP stanowczo nie. Oprócz Wałęsy wszyscy licytowali się radykalnośaą.</ab>
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_8" xml:id="txt_1.3-ab">A nie uważasz, że np. Mazowiecki zdawat sobie sprawę z sytuacji, ale pozycja doradcy KKP nie stwarzała warunków dla głośnego i skutecznego przestrzegania?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_10" xml:id="txt_2.1-ab">EWA BIEŃKOWSKA - ur. w 1941 r. Eseistka, pisarka. Autorka książek: "Dwie twarze losu - Nietzsche, Norwid" (1975) oraz "W poszukiwaniu królestwa człowieka. Utopia sztuki od Kanta do Tomasza Manna", (Czytelnik, 1981). Laureatka nagrody Fundacji Kościelskich. Obecnie we Francji wykłada na uniwersytecie w Awinionie.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_10" xml:id="txt_2.2-ab">JAKUB BRZEZIN - pseudonim autora krajowego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_4" xml:id="txt_3.1-ab">Dwa szkice o kulturze masowej i o paryskim maju 68 miały nie tylko przyjrzeć się pewnym faktom socjologicznym i politycznym, ale też wpisać w nie autorski leitmotiv, który jest zarazem wyznaniem optymizmu i odruchem moralnym, wyrażającym się w potrzebie historycznej sprawiedliwości. Tutaj wyraźnie widać wrażliwe, skłonne do ufności i entuzjazmu oblicze eseisty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_10" xml:id="txt_4.1-ab">JEAN-MARIE LUSTIGER - arcybiskup Paryża, kardynał, ur. w 1926 r. w Paryżu. Studia na Wydziale Nauk Humanistycznych na Sorbonie oraz na Wydziale Teologii Instytutu Katolickiego w Paryżu. W latach 1954- 69 duszpasterz akademicki na Sorbonie. W 1969-7l proboszcz parafii</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_10" xml:id="txt_4.2-ab">Sainte-Jeanne-de-Chantal koło Paryża. Biskup Orleanu w latach 1979-81. Od 1981 arcybiskup Paryża. Wyniesiony do godności kardynała przez Papieża Jana Pawła II w styczniu 1983.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_8" xml:id="txt_5.1-ab">Rozumiem sytuację doradców i KOR-owców, ale inne głosy powinny były pojawiać się i na łamach pism "Solidarności" i na łamach innych pism niezależnych. Powinny być dopuszczone, obecne w dyskusjach. Takich głosów nie było.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_8" xml:id="txt_5.2-ab">Podobnie czymś bardzo źle świadczącym o stanie świadomości zarówno elit intelektualnych, jak i działaczy było jednogłośne uchwalenie na Zjeździe "Posłania do narodów Europy Wschodniej". Był to straszliwy bląd polityczny. Nic nie dający, próżny gest.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_8" xml:id="txt_6.1-ab">W jaki konkretny sposób społeczeństwo powinno stawiać opór?</ab>
     <ab n="p52in114of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_8" xml:id="txt_6.2-ab">- Przecież społeczeństwo stawiało temu systemowi opór od pierwszej niemal chwili: przez mówienie jasno, jaka jest prawda, przez przedstawianie swojego etosu, tak jak to zawsze robił i robi w tej chwili choćby Tygodnik Powszechny, a co może robić każdy profesor humanista, każdy asystent, każdy student w dyskusjach, na seminariach.</ab>
     <ab n="p53in116of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_8" xml:id="txt_6.3-ab">A co ma robić każdy robotnik i każdy chłop?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_9" xml:id="txt_7.1-ab">Marks zakładał nieograniczoną eksploatację bogactw przyrody i w niej upatrywał jedyne źródło wzrostu dobrobytu. Marks wraz z Engelsem, Leninem, Stalinem, a także Mao Tse-tungiem zgodnie potępiali kapitalizm za niewykorzystywanie możliwości produkcyjnych. Nowa, wschodząca gospodarka socjalistyczna miała działać pełną parą, bez rezerw, pośród setek dymiących kominów w oparciu o bezustannie wydobywane i przetwarzane surowce. Niestety wszystko się zgadza. Marks byłby przerażony efektami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p37in84of:pwn:gazety:c0:c0318pes.983.xml_2" xml:id="txt_8.1-ab">7. Podsumowując: "normalizacja" pojmowana tak jak w punkcie pierwszym tego szkicu, mogłaby stać się rzeczywistością w Polsce tylko przy założeniu, że wcześniej czy później zmilitaryzowanemu aparatowi władzy uda się zmusić społeczeństwo do kapitulacji; zmodyfikowana wersja "kadaryzmu" byłaby wtedy najbardziej prawdopodobnym kierunkiem ewolucji.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
