<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1208in43384of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001106" xml:id="txt_1.1-ab">Pan wie co to takiego "reprezentatywność" sondażu? Pan wie jaka jest wiarygodnośc otwartych ankiet - w których np. ja - gdybym chciał - mógłbym wprowadzić jakieś 5% zafałszowania wyników (6000 głosów - wystarczy jakies 300 adresów IP i jedziemy) Pan mnie rozśmiesza - o chadeckości albo nie świadczyć może _program_. Nie przynależnośc do jakichs tam międzynarodówek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p688in25362of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001106" xml:id="txt_2.1-ab">No cóż, historia o sudańskiej fabryce leków b. ładna, ale znów mamy tu głos wołającego na puszczy... CIA to organizacja przeżarta megalomanią (podobnie jak cały naród amerykański) i oni de facto mają w dupie czy zakłady x robią gaz VX czy smoczki dla niemowlaków. A bomby i tak trzeba gdzieś zrzucić... Wcale bym się nie zdziwił, gdyby były świeższe niż wejście oddziałów KFOR...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2657in91362of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001106" xml:id="txt_3.1-ab">Dlatego uważam że Polska to kraj debili, ta wypowiedz to jesszcze jeden dowód na poparcie tej tezy:) Znacie tę piosenkę "żeby zrobic tu porządek, trzeba rozsztrzelać 70 tys łajdaków, jak się tylu nie znajdzie to się dobirze sposród innych..." Polacy powinni być trzymani za morde, a i tak po latach bedeą to wspominać z nostalgią....taki naród, sam jestem Polakiem, ale jak będzie wojna to będe najeżdzcą....(heheheh:))))))</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1246in44922of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001106" xml:id="txt_4.1-ab">pakiet socjalny - ??? Uzywa Pan terminów, których pan nie zdefiniował. Może teraz?  Podałem daaawno temu w dyskusji podobieństwa między rządami SLD/PSL a rządami AWS/UW. I od tamtej pory czekam, żeby wskazal PAn róznice. Nadal czekam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3523in116492of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001106" xml:id="txt_5.1-ab">Demokracja znaczy władza ludu lub władza motłochu, plebsu, pospólstwa, to zależy, jak tłumaczy się słowo "demos-". Czyli takie państwo, jakie społeczeństwo. Jeden głos ma doktor i jeden gość spod budki z piwem. Banał. Dlatego demokracja musi być podbudowana aksjologią, bo bez tego jest groźniejsza niż dobra dyktatura. Polecam książkę "Idee mają konsekwencje" (Richard Weaver), wydawnictwo Profesjonalnej Szkoły Biznesu, Kraków 1996.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3128in105444of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001106" xml:id="txt_6.1-ab">Tak przez przypadek wiem jak była robiona ta ankieta. Było tam miedzy innymi takie pytanie jak "czy kiedykolwiek byłeś/aś uderzony/a przez któregoś z rodziców?". Oczywiście kiedy odpowiadało się na nie "tak" (a robiła tak większość, bo któż nie został w dzieciństwie obdarzony klapsem) automatyczni był zaliczany do tych w których rodzinie istnieje przemoc.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
