<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_47" xml:id="txt_1.1-ab">Zapasy nafty (wliczając w to naturalne ciekłe produkty pogazowe) zachodniej Kanady wynoszą według oceny Kanadyjskiego Stowarzyszenia Naftowego 355 mln t. Większość z nich (wraz z zapasami gazu) skoncentrowana jest w prowincjach Alberta i Brytyjska Kolumbia.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_47" xml:id="txt_1.2-ab">W r. 1955 odwiercono w USA ok. 56 tys. nowych otworów poszukiwawczych i eksploatacyjnych oraz wydobyto 337,3 mln t ropy naftowej.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_47" xml:id="txt_1.3-ab">E. S.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_18" xml:id="txt_2.1-ab">Dyrektor doświadczalnej stacji astronomicznej Jordell Bank pod Manchesterem (posiadającej nb. największy radioteleskop na Ziemi) — prof. Lovell doniósł, że stacje radarowe w Jordell Bank i w zatoce Halleya na Antarktydzie potwierdzają obserwacyjnie równoczesne występowanie zórz polarnych — na północnej i południowej półkuli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_15" xml:id="txt_3.1-ab">Aby dokładność odczytu była wystarczająca, działka elementarna termometru powinna odpowiadać 0,1°C. Ze względu na dokładność odczytu działka ta powinna mieć odpowiednią minimalną wielkość, np. przy zwykłym termometrze lekarskim 0,6 mm.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_15" xml:id="txt_3.2-ab">Dokładność pomiaru nie powinna przekraczać 1% zakresu pomiarowego, co sprowadza się do tego, że wielkość popełnionego przy odczycie błędu nie będzie większa, niż  1 / 10 °C.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_62" xml:id="txt_4.1-ab">Najcenniejszy dodatek do  Przewodnika  stanowią dwie mapki, a mianowicie barwny  szkic geologiczny (s. 229) regionu bardzkiego  oraz  szkic tektoniczny , na którym zostały przedstawione opisane jednostki tektoniczne. Orientację w terenie ułatwi zamieszczony na oddzielnej tabeli  Skorowidz nazw geograficznych , obejmujący miejscowości, nazwy topograficzne oraz rzeki i potoki (wraz z odnośnymi dawniejszymi nazwami niemieckimi).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p57in124of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_1" xml:id="txt_5.1-ab">Park, o którym mowa, podobnie jak Wielkopolski Park Narodowy dla Poznania będzie miał ogromne znaczenie dla pobliskie Warszawy jako teren wycieczek turystycznych i wczasów świątecznych.</ab>
     <ab n="p58in126of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_1" xml:id="txt_5.2-ab">Karkonoski Park Narodowy o powierzchni ponad 5000 ha.</ab>
     <ab n="p59in128of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_1" xml:id="txt_5.3-ab">Teren parku obejmuje najbardziej charakterystyczny i najpiękniejszy fragment Sudetów. Znajduje się on w górnych partiach Karkonoszy. Rzeźba terenu i bardzo interesująca szata roślinna są jego prawdziwymi ozdobami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_24" xml:id="txt_6.1-ab">Zgodnie z danymi Służby Geologicznej USA ogólne zasoby rudy żelaznej Stanów Zjednoczonych szacowane są na ok. 76,2 miliardów t rudy surowej. Od ostatniego podsumowania jej zasobów w r. 1955 szacunkowy udział wielkich złóż wzrósł o ponad 25,4 miliardów t częściowo dzięki nowym poszukiwaniom i uzyskaniu bardziej miarodajnych informacyj, głównie jednak na skutek włączenia dodatkowych niskoprocentowych rud ze znanych złóż w pobliżu jeziora Górnego (zwłaszcza z pasma Mesabi).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_67" xml:id="txt_7.1-ab">W skład sądu konkursowego wchodzą członkowie Redakcji czasopisma  Wszechświat  i delegat Zarządu Głównego Polskiego Towarzystwa Przyrodników im. Kopernika.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_67" xml:id="txt_7.2-ab">Wynik konkursu zostanie ogłoszony na łamach  Wszechświata .</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_67" xml:id="txt_7.3-ab">Redakcja  Wszechświata  zastrzega sobie prawo zamieszczenia nadesłanych zdjęć na konkurs fotograficzny za opłatą normalnego honorarium autorskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_1" xml:id="txt_8.1-ab">W piętrze kosodrzewiny z pośród wielu interesujących gatunków wymienię tylko dwa rosnące wyłącznie Tatrach Zachodnich. Są to: ostróżka tatrzańska i skalnica tatrzańska.</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_1" xml:id="txt_8.2-ab">Do 2300 m zajmuje teren piętro hal, przy czym na podłożu granitowym panuje sit skucina i boimka dwurzędowa, na wapieniach zaś zbiorowiska z kostrzewą karpacką.</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_1" xml:id="txt_8.3-ab">Symbol Tatr — szarotka — jest rośliną wapieniolubną i rośnie wyłącznie w Tatrach Zachodnich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_31" xml:id="txt_9.1-ab">Poza badaniem samych rdzeniów osadowych uczeni amerykańscy zamierzają zbadać chemiczny skład wód dennych łącznie z ich promieniotwórczością, przeprowadzić pomiary rozszczepiania światła w całej kolumnie wodnej, sfotografować dno za pomocą specjalnych podwodnych kamer trójwymiarowych oraz sporządzić ciągły jego profil morfologiczny dzięki użyciu sondy echowej.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0159mpw.958.xml_31" xml:id="txt_9.2-ab">E. S.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
