<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p436in666of:PWN_3102000024" xml:id="txt_1.1-ab">"Życie jest zbyt krótkie, żeby pić liche wina".</ab>
     <ab n="p437in668of:PWN_3102000024" xml:id="txt_1.2-ab">"Wino na stole to światło w domu.</ab>
     <ab n="p438in669of:PWN_3102000024" xml:id="txt_1.3-ab">Posiłek bez wina jest jak dzień bez słońca" (francuskie przysłowie ludowe).</ab>
     <ab n="p439in671of:PWN_3102000024" xml:id="txt_1.4-ab">"Słyszę, mój drogi przyjacielu, że pijesz tylko wodę. Popełniasz błąd. Powinieneś pić wino, bo ono jedynie może złagodzić dolegliwości twojego żołądka".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p6in20of:PWN_3102000024" xml:id="txt_2.1-ab">Dlaczego wino?</ab>
     <ab n="p7in23of:PWN_3102000024" xml:id="txt_2.2-ab">Bo w winie jest światło i prawda, jest zdrowie i krew.</ab>
     <ab n="p8in24of:PWN_3102000024" xml:id="txt_2.3-ab">Że brzmi to nazbyt patetycznie? Cóż, patos jest nastrojem towarzyszącym zwykle rzeczom wielkim.</ab>
     <ab n="p9in25of:PWN_3102000024" xml:id="txt_2.4-ab">Wino jest rzeczą wielką.</ab>
     <ab n="p10in26of:PWN_3102000024" xml:id="txt_2.5-ab">Ale wino jest także rzeczą powszednią. Czy stać jakąś powszedniość, by stała się rzeczą wielką? Owszem, jeżeli przedostanie się przez ucho igielne sztuki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p38in71of:PWN_3102000024" xml:id="txt_3.1-ab">"A Melchisedek, król Salemski, wyniósł chleb i wino, a ten kapłanem był Boga Najwyższego".</ab>
     <ab n="p39in72of:PWN_3102000024" xml:id="txt_3.2-ab">Najpewniej król nakarmił głodne ciało, a kapłan napoił wysuszoną duszę.</ab>
     <ab n="p40in73of:PWN_3102000024" xml:id="txt_3.3-ab">"I błogosławił mu, a rzekł: - Błogosławiony Abram od Boga Najwyższego, dzierżawcy nieba i ziemi" (Genesis 14-18, 19).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p534in801of:PWN_3102000024" xml:id="txt_4.1-ab">Ale nim zamkniemy naszą ucztę jego rozkoszami, przypomnijmy, jak potrafiły one wkomponować się w świętą winną zwyczajność. Oto dwa drobne epizody z wypraw włoskich Jarosława Iwaszkiewicza, wielkiego smakosza trunków, a zwłaszcza win, choć to on w pewnych okazjach zwykł był mawiać: "Iz samych lohkich francuzskich win ja predpaczitaju kan'iak" (właśnie po rosyjsku, co w jego ustach brzmiało i kpiarsko, i nostalgicznie).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p380in579of:PWN_3102000024" xml:id="txt_5.1-ab">Oba rodzaje Barola - Barolo di Barolo oraz Barolo di La Morra - wywodzą się ze szczepu Nebbiolo i wyróżniają się w ocenie Veronellego intensywnym, rubinowym kolorem, połyskującym na starość pomarańczowym złotem, pełnym bukietem zapachu, muśniętego fiołkiem i różą, smakiem poważnym, stanowczym, rasowo tanicznym. No i groźną mocą, sięgającą 14 procent alkoholu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p604in899of:PWN_3102000024" xml:id="txt_6.1-ab">Wino najlepiej pije się przy świecach. Kiedy zmierzch litościwie ściera z naszych oczu zmęczenie dnia i przy stole rozsiadają się przyjaciele. W ciszy, jaka powstaje po swarach z oczywistością, po zgiełku proceduralnym w procesie prawdy, gdy już wiadomo, że nie da się jej przekonać do życia po życiu, gdzieś tam za Styksem, w gajach pamięci, oblężonych poprzez nicość.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p510in767of:PWN_3102000024" xml:id="txt_7.1-ab">W Polsce jest tego mniej, więc jeszcze lepiej smakuje. Czasem, to prawda, trudniej jest zgrać to włoskie wino z polskimi potrawami. Bo jak powtórzyć tę kompozycję, jaką zaoferował nam wspomniany już pan Coselschi de Topór podczas swojej cenetta Bacchia (Bachusowa kolacyjka), a której menu - do każdej butelki odpowiednie danie - brzmi jak wiersz pełen zapachów, smaków i odwiecznego ładu? (Przepisuję z karty po włosku dla większej autentyczności).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p122in190of:PWN_3102000024" xml:id="txt_8.1-ab">Zaś franciszkanin opróżni piwnicę.</ab>
     <ab n="p123in192of:PWN_3102000024" xml:id="txt_8.2-ab">Ze strony zakonów odpowiadano sloganem: "Ile wina w brzuchu, tyle mocy w duchu". Ale duch towarzyszył raczej prawodawcom zakonnym, którzy ograniczając dolewanie wody do wina, postawili na jego jakość. Święty Bernard jeszcze potrafił narzekać, że przynosi mu się kielich napełniony tylko do połowy i wino tu raczej się wącha i kosztuje niż pije, ale niektórzy odczytują to już jako zachętę do powściągliwości na rzecz smakowania.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
