<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p767in792of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_1.1-ab">Tego dnia nie tylko Żanna miała swoje święto. Ona i prezydent Łukaszenka urodzili się jednego dnia: trzydziestego sierpnia 1954 roku. Nie wiadomo, jak wyglądał dzień urodzin w Administracji Prezydenta - Żannie przyjaciele ze Swobody urządzili skromne przyjęcie. Nagle zadzwonił telefon: to był kolega z 101,2 FM Dmitry Bandarenka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1548in1588of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_2.1-ab">6 kwietnia: śmierć Hienadzia Karpienki.</ab>
     <ab n="p1549in1589of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_2.2-ab">3-16 maja: tak zwane alternatywne wybory prezydenckie zorganizowane przez opozycję.</ab>
     <ab n="p1550in1590of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_2.3-ab">7 maja: w tajemniczych okolicznościach znika Jurij Zacharenka.</ab>
     <ab n="p1551in1591of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_2.4-ab">16 września: porwani zostają Wiktar Hanczar i Anatol Krasouski.</ab>
     <ab n="p1552in1592of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_2.5-ab">17 października: w stolicy demonstracje przeciwników integracji Białorusi z Rosją; dochodzi do starć z milicją.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1397in1433of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_3.1-ab">Milinkiewicz: Nie widzę już powodów, żeby to ukrywać. Nie ma jedności. Każdy chce ugrać swoje. Czasem w nocy nie mogę przez to spać. Teraz, bardziej niż kiedykolwiek, możliwe jest połączenie Białorusi z Rosją. Łukaszenka może sprzedać Białoruś, żeby się utrzymać przy władzy.</ab>
     <ab n="p1398in1434of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_3.2-ab">Z czasem powątpiewanie ogarniało też jego współpracowników.</ab>
     <ab n="p1399in1435of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_3.3-ab">Mażejka: Dałem sobie pół roku. Jak nic się nie zmieni, wracam do Grodna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p6in16of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_4.1-ab">Wiaczorka: Zacząłem pytać sam siebie, dlaczego na Białorusi nie mówi się po białorusku. Dlaczego w książkach do historii milczy się na temat przeszłości ziem, na których mieszkamy?</ab>
     <ab n="p7in17of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_4.2-ab">Do odpowiedzi dokopać się było trudniej niż do skarbów w ziemi. Ale chłopak próbował.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p365in381of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_5.1-ab">Do Polski kursował także młody student ekonomii Paweł Szeremiet, który chyba pogodził się z tym, że Sowieckij Sojuz nie będzie już jego adresem, a komsomolską przeszłość gotów był zamienić na kilka dolarów. Wystawał na krakowskich i warszawskich bazarach, oferując kupującym wszystko, co udało mu się przewieźć przez granicę w parcianych pasiastych torbach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1534in1574of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_6.1-ab">23 marca: prezydent Łukaszenka przebywa z wizytą w Moskwie; powstaje tekst układu stowarzyszeniowego z Rosją, dający początek Stowarzyszeniu Białorusi i Rosji.</ab>
     <ab n="p1535in1575of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_6.2-ab">2 kwietnia: Aleksander Łukaszenka i Borys Jelcyn podpisują układ o Stowarzyszeniu Rosji i Białorusi.</ab>
     <ab n="p1536in1576of:IJP:znak:BrzezickiNocunBialorus" xml:id="txt_6.3-ab">26 kwietnia: dziesiąta rocznica katastrofy w Czarnobylu; demonstracje przeciw integracji z Rosją.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
