<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p512in25070of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001273" xml:id="txt_1.1-ab">(...) Apokryfy nie są natchnione przez Boga i jako takie nie mogą być brane pod uwagę poważnie. Zreszta miejscami nie niosą one żadnych konkretnych treści a jedynie bełkot pisarza, który pisze jak by był nawiedzony, np. (...) (...) (...) Ciekaw jestem jak inni listowicze podchodzą do apokryfów, także tych ze ST.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1239in79615of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001273" xml:id="txt_2.1-ab">Przychodzą mi do głowy dwie odpowiedzi na to zagadnienie, na pewno jest ich o wiele więcej, jest to odpowiedź gorliwego wyznawcy albo szydercy-realisty. wg wyznawcy: "Ziemia jest polem próby dla istot ludzkich, nikt nie zwycięży zła ale dla Boga liczą się wysiłki i wola" wg szydercy: "Miał po prostu Gość poczucie humoru, a monotonny brzęk lir zaczynał Go powoli wkurzać.."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1894in110360of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001273" xml:id="txt_3.1-ab">Apostołowie nie sprawdzali płci Jezusa po zmartwychwstaniu (przed zresztą też nie). Nie wiadomo zatem, czy ciało Jezusa miało po zmartwychwstaniu płeć. Określenie "pan" może być użyte na zasadzie przyzwyczajenia - przed śmiercią był pan, więc niech już tak zostanie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1956in112801of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001273" xml:id="txt_4.1-ab">A sądzisz, że nie można nieczego się nauczyć obserwując wyobrażenia ludzi na temat zaświatów, oraz ich opinie na tematy egzystencjalne?? Religia to fascynująca dziedzina, w jej imię ludzie robią i mówią najróżniejsze rzeczy wyłączając kontrolę logiki. Nie interesowały cię nigdy irracjonalne motywacje postępowania ludzkiego?????</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1385in85413of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001273" xml:id="txt_5.1-ab">Tego typu kwestie tłumaczy się wytrychem prawniczym: "Jeżeli dana rzecz nie wynika z litery, to można zawsze stwierdzić, że wynika z ducha". Pomysł z czyśćcem był wprost genialny; napędzał KK za jednym zamachem wielopokoleniową klijentelę: 1/ Każdy liczył na miejsce w niebie, więc "co łaska" 2/ Los zmarłych krewnych nie jest jeczcze zdeterminowany, można wpłynąć na długość ich "resocjalizacji" w czyśćcu więc "co łaska"</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
