<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p56in64of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_1.1-ab">– y przykro mi. nie ma z nami ministra Sikorskiego który mógł zdystansować się do słów tych po po tej polemiki. niemniej zauważyłem pana bardzo wyrazistą reakcję w momencie kiedy. minister Sikorski mówił właśnie o tych swoich obawach związanych z tą retoryką. o podważeniu. y paktu wersalskiego i o nawiązaniu do tej. do tej historii</ab>
     <ab n="p57in65of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_1.2-ab">– no to była trochę taka aluzja prawda. y</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p71in81of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_2.1-ab">– Gerhard Gnauck</ab>
     <ab n="p72in82of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_2.2-ab">– ja chciałbym trochę z boku jakby podejść. wrócić do tego elementu. tej wielkiej sympatii która jest w Polsce dla Rosjan. ja jechałem pociągiem do Gdańska. siedzi ze mną w przedziale człowiek. y inżynier elektryk. może nie wiem. czterdziesto pięćdziesięcioleci. pan an Andrzej. mówi ze wziął dzień urlopu bo od dawna było jego marzeniem</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p44in52of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_3.1-ab">– mówimy z troską o procesie który. czy się rozwija czy nie</ab>
     <ab n="p45in53of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_3.2-ab">– to będzie śmierć i to nie zależy od demakracji w tym kraju. po prostu. to jest stosunki ludzkie i. jeścio raz powtarzam. nie nie można robić takich opinii o tym. u was nie ma demakracji u was. biju zabije dziennikarzy i tak dalej i tak dalej</ab>
     <ab n="p46in54of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_3.3-ab">– ale to nie są opinie to są fakty</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p32in40of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_4.1-ab">– nie było w tym takiego elementu dystansu do tych praktyk które. przypisane są dzisiaj. obecnym władzom na Kremlu czyli czterdzieści tysięcy zamordowanych w Czeczeni choćby dzieci. czy historia. z Gruzją którą wiemy jak wyglądała</ab>
     <ab n="p33in41of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_4.2-ab">– jeśli Rosja chce prowadzić politykę. demokratyzacji. zbliżenia z zachodem to powinniśmy być na to otwarci. jeśli ostatecznie. y by z taką polityką zerwała no to to też będzie miało swoje konsekwencje</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p16in24of:PELCRA:medialne:711-3-010000080" xml:id="txt_5.1-ab">– no ale jednak premier Putin bardzo wyraźnie. być może. można to było jeszcze dosadniej zrobić ale potępił pakt Ribbentrop Mołotow. przyznał. że ta wersja wydarzeń. y którą. my polska pamięć przechowuje. jest dla niego. znana i on ją w tej mierze akceptuje. a słyszymy nawet że sama jego obecność była już też. przyznaniem do tego że to wojna rozpoczęła się w Polsce i pierwszy września jest datą rozpoczęcia wojny</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
