<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_23" xml:id="txt_1.1-ab">"Byłoby jeszcze lepiej" - powiada "Życie Lubelskie". Bardzo niemądra uwaga. Magistrat lubelski wie, co czyni, nie zasypując dołu. Stopniowo dół się sam zasypie śmieciami. W ciągu mniej więcej roku. Po dwóch latach ukaże się już nad nim pewne wzniesienie. Po trzech latach wyrośnie górka i dzieci będą miały skąd zbiegać. Jest to dokładnie przemyślane i rozplanowane, a "Życie Lubelskie" pcha się tu z jakimiś zacofanymi uwagami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3in17of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_25" xml:id="txt_2.1-ab">W codziennym rozkładzie zajęć czterdziestoletnia pani powinna pomieścić i lekkie ćwiczenia gimnastyczne i spacery, krótką drzemkę i kąpiel.</ab>
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_25" xml:id="txt_2.2-ab">Jeżeli pani jest nerwowa lub przemęczona, powinna jak najczęściej brać letnią kąpiel w dobrze ogrzanym pokoju, po której należy się zdrzemnąć lub wypocząć przez pół godziny.</ab>
     <ab n="p5in21of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_25" xml:id="txt_2.3-ab">Jeżeli pani jest zupełnie zdrowa, powinna brać rano zimny prysznic lub nacierać się gąbką.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in15of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_14" xml:id="txt_3.1-ab">Za każdą dostarczoną żmiję daje instytut ampułkę serum. Instytut, otrzymuje rocznie przeszło 6.000 żmij, które przy życiu utrzymuje się około 6 miesięcy bez pożywienia, niektóre zaś szczególnie grzechotniki nawet do roku.</ab>
     <ab n="p3in17of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_14" xml:id="txt_3.2-ab">Żmije w Brazylii spotyka się niemal na każdym kroku, na drogach, ścieżkach, piaskach, pomiędzy kamieniami oraz przy ścinaniu drzew, koszeniu trawy lub zboża, a nawet w zabudowaniach gospodarczych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_24" xml:id="txt_4.1-ab">Plamy od much zmywamy z matowych szyb za pomocą spirytusu lub bardzo rozcieńczonego kwasu solnego, plamy tłuste - benzyną.</ab>
     <ab n="p5in21of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_24" xml:id="txt_4.2-ab">Piece kaflowe oraz żelazne emaliowane myjemy wodą zmieszaną z mydłem, sodą i odrobiną salmiaku.</ab>
     <ab n="p6in23of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_24" xml:id="txt_4.3-ab">Wanny myje się roztworem szarego mydła i salmiaku. Potem zaraz zmywa się gorącą wodą z sodą, a wreszcie czystą wodą i wyciera starannie do sucha.</ab>
     <ab n="p7in25of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_24" xml:id="txt_4.4-ab">Muszle w w. c. myjemy rozcieńczonym kwasem solnym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_23" xml:id="txt_5.1-ab">Zarząd Miejski w Lublinie, mając na względzie dobro dziatwy, rozebrał znajdujące się na dziedzińcu szkoły powszechnej piwnice, które zajmowały niepotrzebnie sporo miejsca i tak niezbyt dużego dziedzińca. Byłoby jednak jeszcze lepiej, gdyby zasypano pozostały po rozbiórce dół, który służy teraz za śmietnik, uniemożliwiając w ten sposób uczniom dostęp do placu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_11" xml:id="txt_6.1-ab">Doktryna Trumana ma oblicze wyraźnie polityczne. Ale plan Marshalla przedstawiony został światu, jako dążenie do gospodarczego odrodzenia Europy przy pomocy amerykańskiej. Tymczasem szczegóły, jakie ujawniane są w miarę, jak rozwija się w Kongresie dyskusja nad planem wskazują, że mimo rzekomo gospodarczych założeń planu, jego jądro ma charakter wybitnie polityczny i plan Marshalla ma stanowić narzędzie owej hegemonii politycznej Stanów Zjednoczonych na kontynencie amerykańskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_2" xml:id="txt_7.1-ab">Zbliżenie labourzystów do konserwatystów i wspólna uległość wobec idei amerykańskich znalazła swój nieoczekiwany wyraz również w zachowaniu premiera Attlee i b. ministra Edena. Obaj dżentelmeni zademonstrowali amerykańskie obyczaje w Izbie Gmin, przysłuchując się debatom z nogami na pulpitach. (P)</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_2" xml:id="txt_7.2-ab">Dziwne drogi pomocy!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_8" xml:id="txt_8.1-ab">M.P. bez zastanowienia uwięzili tych tak familijnie nastrojonych hitlerowskich, hycli, po czym przekazali ich najbliższej jednostce Intelligence Service. W dwa dni potem przesłano tajemniczych urlopowiczów pod Bremę; do brytyjskiego biura wywiadowczego celem wstępnego przesłuchania.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1017pes.948.xml_8" xml:id="txt_8.2-ab">Oficerowi. który przyjął niemieckich więźniów w dzień po ich przybyciu, wydali się oni od razu wyjątkowo podejrzani, wobec czego przekazał ich dalej do specjalnego Centrum Przesłuchania, podając jako powód ich przekazania "zbyt wiarogodne dokumenty"</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
