<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p872in25578of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001621" xml:id="txt_1.1-ab">Sam kiedyś coś takiego napisałem w jednej naszych daawnych dyskusji. Z tego powodu prawie nie czytam (już i obecnie) książek i wierszy autorstwa moich ideowych ojców, ale co do muzyki - nie potrafię się oprzeć. Dlatego też kompozytor ze mnie jeszcze słabszy niż poeta. Zero oryginalności. Sam to widzę, i dlatego gram, gdy nikt nie słyszy. Prócz ewentualnie ludzi pijanych i bytów wszystkojednych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1827in53773of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001621" xml:id="txt_2.1-ab">Z racji 99% niezrozumienia jesli Gosiu pozwlisz postaram się wyjaśnić to na priv bo to ni miejsce ni sposobność. PS. Jaka telewizja, jakie kino??? Toż ja pisałem o monitorze komputera. Przecież Gosiu literki ogląda się na ekranie komputera. Chyba, że znasz inną metodę czytania postów?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4221in122320of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001621" xml:id="txt_3.1-ab">Dojrzałość, oto co faluje nad smutkiem, a właściwie nad dramatyzmem tego wiersza. Nie wojna to, lecz przegrana obu (trzech?) stron. I mimo braku wątpliwości, co do tematu, jaki poruszyłeś (a nie często tak poważny wątek tu gości), nie wiem czy spokój, który udało się osiągnąć w utworze, to zasługa nadzei czy totalnej rezygnecji... Waham się...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3604in105057of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001621" xml:id="txt_4.1-ab">Bez tytułu ziterpretowałam jak wejście do pokoju, w którym są jakieś duchy-nieduchy. Jak jakiś horrorek o wampirach. Bardzo. I tutaj. Są różne tytuły. Proste - takie wycięte wersy - to w wierszach właściwie bez tytułu. (często takie stusuję). Te wzmocnienia podnosza jednocześnie wiersz o kilka poziomów wyżej, pokazują jak czytać.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
