<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1363in1608of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_1.1-ab">Noc spędzili namiętnie. Nie widzieli się miesiąc i musiał ponownie oswoić Gosię. W dzień, gdy próbował ją pocałować w usta, odsunęła się.</ab>
     <ab n="p1364in1609of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_1.2-ab">– Co jest? – zapytał. – Nie paliłem i umyłem zęby...</ab>
     <ab n="p1365in1610of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_1.3-ab">– Przepraszam... – powiedziała. – Przepraszam. Nie gniewaj się...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p966in1132of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_2.1-ab">– Zobacz – powiedział do Natalii mężczyzna z długimi włosami.</ab>
     <ab n="p967in1133of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_2.2-ab">Spojrzała na rysunek. Na górze napis: DYLEMATY EUROPEJSKIE, i postać stojąca przed sedesem, a w dymku: USIĄŚĆ CZY UKLĘKNĄĆ?</ab>
     <ab n="p968in1134of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_2.3-ab">– Fajne, nie? – dopytywał się autor.</ab>
     <ab n="p969in1135of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_2.4-ab">Potwierdziła, chociaż sam – co widziała po minie – był wystarczająco zadowolony ze swojego dzieła.</ab>
     <ab n="p970in1136of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_2.5-ab">– Powieszę na tablicy – rzekł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2218in2629of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_3.1-ab">Blondynka przycupnęła na brzegu krzesła.</ab>
     <ab n="p2219in2630of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_3.2-ab">– Spoko, dziecko, ja wolę kobiety w zbliżonym wieku – wyjaśnił Berg. – Mam syna starszego od ciebie... Nie patrz tak. On sam znajduje sobie partnerki. A ty mogłabyś prowadzić program. Zupełnie nowy talk-show. Usiądź wygodnie, bo chcę przedstawić ci pewien pomysł...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1008in1183of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_4.1-ab">– I co ty na to? – zapytała Joanna.</ab>
     <ab n="p1009in1184of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_4.2-ab">– Dobry.</ab>
     <ab n="p1010in1185of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_4.3-ab">– Kurde, popieprzone głupki, nie?</ab>
     <ab n="p1011in1186of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_4.4-ab">Natalia potwierdziła. Co miała odpowiedzieć? Michał nie był aż tak radykalny i choć wyrażał się dość krytycznie o młodzieżowej przybudówce, niektóre partyjne materiały propagandowe były z ducha opisanej organizacji. Natalia wstydziła się za nich i za niego. Za siebie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1798in2120of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_5.1-ab">– Przyniosłem ręcznik – powiedział Michał, gdy pociechy przerwały na chwilę.</ab>
     <ab n="p1799in2121of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_5.2-ab">Zdziwiła się i nic nie odrzekła.</ab>
     <ab n="p1800in2122of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_5.3-ab">– Rodzice i twój brat wrócili do domu. Powiedzieli... – zaczął wyjaśniać. Zamilkł. – Nie wołałaś mnie – stwierdził ze smutkiem. – Aniu, idź już sama... Tak... Wytrzymaj, Natalio. Nie dla mnie, ale dla rodziny. To tylko kilka godzin.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p910in1070of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_6.1-ab">– Opublikujmy mój pomysł: posypuję ziemniaki vegetą i smażę w głębokim tłuszczu – powiedziała Klaudia. – Są świetne.</ab>
     <ab n="p911in1071of:IJP:WAB:GrychNumer" xml:id="txt_6.2-ab">– Kurde, a ja myślałam, że jesz tylko sałatę. – Joanna z lekkim wyrzutem spojrzała na młodą koleżankę. – Cholera, gdybyś chociaż była głupia, to byłoby łatwiej. A ty jesteś ładna, zgrabna, wysoka, miła i mądra... Wszyscy potwierdzili. Adam podzielił się swoim pierwszym wrażeniem na temat Klaudii, dodając, że się pomylił. Dziewczyna podziękowała.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
