<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p434in441of:PWN_3102000006" xml:id="txt_1.1-ab">- Czytałem, czytałem, a jakże, i zdjęcie piękne.</ab>
     <ab n="p435in442of:PWN_3102000006" xml:id="txt_1.2-ab">Stefan uśmiechnął się zadowolony, że ma czytelników nawet wśród fryzjerów.</ab>
     <ab n="p436in443of:PWN_3102000006" xml:id="txt_1.3-ab">- Nie mam śmiałości - krygował się nadal fryzjer - a mam wielką prośbę do pana literata - i spozierał niepewnie w oczy Stefana.</ab>
     <ab n="p437in444of:PWN_3102000006" xml:id="txt_1.4-ab">- Niech pan mówi - odparł Stefan, przekonany, że idzie o jego powieść. Zdecydował się już bowiem ofiarować swemu mistrzowi od strzyżenia egzemplarz z dedykacją.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p289in296of:PWN_3102000006" xml:id="txt_2.1-ab">Na zakończenie jeszcze jedno wydarzenie z życia Jerzego.</ab>
     <ab n="p290in297of:PWN_3102000006" xml:id="txt_2.2-ab">Otóż w czasie okupacji Jerzy śpieszył się do domu, ponieważ zbliżała się już obowiązująca godzina policyjna.</ab>
     <ab n="p291in298of:PWN_3102000006" xml:id="txt_2.3-ab">Częste patrole żandarmerii niemieckiej obchodziły się bezpardonowo z ludźmi, którzy nie przestrzegali zakazu przebywania na ulicy po godzinie ósmej wieczorem. Jerzy miał jeszcze kawał drogi do swego mieszkania, gdy naraz posłyszał z sutereny kamienicy, obok której przechodził szybkim krokiem, przeraźliwe jęki i wołanie o pomoc.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p964in971of:PWN_3102000006" xml:id="txt_3.1-ab">Adam już przedtem przetłumaczył - moim zdaniem kongenialnie - farsę starofrancuską pt. Mistrz Piotr Pathelin, którą można, jeśli o ducha języka chodzi, porównać z przekładami wierszy Villona przez Boya-Żeleńskiego.</ab>
     <ab n="p965in972of:PWN_3102000006" xml:id="txt_3.2-ab">Z teatrem Adam miał do czynienia od młodości. Prowadził na przykład scenę robotniczą w Sosnowcu w latach 1928-1929, gdzie wystawiał swoje pomniejsze utwory, i należał do współzałożycieli teatru "Cricot" na Łobzowskiej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1108in1115of:PWN_3102000006" xml:id="txt_4.1-ab">Maciek również napisał sztukę pt. Samotność, która nie cieszyła się zbytnią frekwencją. Artur skwitował ją cytatem: "Samotność, cóż po ludziach".</ab>
     <ab n="p1109in1116of:PWN_3102000006" xml:id="txt_4.2-ab">O Maćku chodziły legendy, które sam zresztą stwarzał, często zmieniając swój życiorys. Podobno był w powstaniu warszawskim, później w żandarmerii amerykańskiej, potem jeszcze gdzie indziej. Na okładce jego powieści pt. Lądujemy 6 czerwca umieszczono fotografię autora w amerykańskim hełmie wojskowym, jakby na potwierdzenie wiarygodności opisywanych wydarzeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p720in727of:PWN_3102000006" xml:id="txt_5.1-ab">- Dałbyś sobie włeszcie spokój z tymi obsesjami - mówiła Samozwaniec.</ab>
     <ab n="p721in728of:PWN_3102000006" xml:id="txt_5.2-ab">- Weź sobie, Madziu, kochankę, zobaczysz wtedy, jakie to cudowne uczucie.</ab>
     <ab n="p722in729of:PWN_3102000006" xml:id="txt_5.3-ab">- Myślisz, że nie phóbowałam? W życiu trzeba zaznać wszystkiego, co ludzkie. Ale to wstłętne! Zboczenie!</ab>
     <ab n="p723in730of:PWN_3102000006" xml:id="txt_5.4-ab">- Zboczenie to pieprzenie baby. Pan Bóg wyjął Ewę z boku Adama i to jest zboczenie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p802in809of:PWN_3102000006" xml:id="txt_6.1-ab">Ta osobista tragedia odcisnęła swe piętno na jego usposobieniu. Nie potrafił dzielić z nami radości i w pełni uczestniczyć w naszych zabawach.</ab>
     <ab n="p803in810of:PWN_3102000006" xml:id="txt_6.2-ab">Sądzę, że nadejdzie pora, gdy książki Mariana pokażą się znowu na półkach księgarskich i znajdą swoich czytelników.</ab>
     <ab n="p804in811of:PWN_3102000006" xml:id="txt_6.3-ab">Był to bowiem pisarz mądry, ciekawy, który oparł się reżymowym nakazom, by nie stracić swej wiarygodności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1356in1363of:PWN_3102000006" xml:id="txt_7.1-ab">Swą młodość spędził na Krupniczej Witold Zechenter, którego ojciec był redaktorem "Czasu", "Roli" i "Głosu Narodu". Witold poszedł w jego ślady i również poświęcił się dziennikarstwu. Pisywał dla "Ilustrowanego Kuriera Codziennego" felietony, fraszki i dowcipne opowiadania.</ab>
     <ab n="p1357in1364of:PWN_3102000006" xml:id="txt_7.2-ab">Znany był ze złośliwego, ciętego języka i licznych satyrycznych wierszy, tyczących przede wszystkim krakowskiego środowiska artystycznego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p146in153of:PWN_3102000006" xml:id="txt_8.1-ab">Stał chwilę nieruchomo, aż chłopak zniknął za rogiem Szujskiego.</ab>
     <ab n="p147in154of:PWN_3102000006" xml:id="txt_8.2-ab">- Chętnie bym poznał tego młodzieńca - westchnął - ale nie wypada mi biec za nim. Prawda, że wspaniały?</ab>
     <ab n="p148in155of:PWN_3102000006" xml:id="txt_8.3-ab">Tak, to mój Maciek.</ab>
     <ab n="p149in156of:PWN_3102000006" xml:id="txt_8.4-ab">Przyznałem mu słuszność i aż do Rynku musiałem słuchać jego dociekań, kim mógł być ów młody człowiek.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p424in431of:PWN_3102000006" xml:id="txt_9.1-ab">Dlatego zajął się Kołem Młodych i młodzież przyjęła jego patronat z pełną aprobatą. Iluż poważnych obecnie pisarzy czytało swe pierwsze próby literackie w sali przy Krupniczej, siedząc wokół dębowych stołów zsuniętych pośrodku. Trudno by było zliczyć. I każdy z nich na pewno nosi w sercu sporo sentymentu do tych chwil, kiedy Stefan przewodził ich grupie i zachęcał do pracy, pomagając przy tym znaleźć miejsce dla początkujących na kolumnach krakowskiej prasy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p774in781of:PWN_3102000006" xml:id="txt_10.1-ab">Jego opowiadanie pt. Garb wstrząsnęło mną i kolegami.</ab>
     <ab n="p775in782of:PWN_3102000006" xml:id="txt_10.2-ab">A słuchali przecież Otwinowscy, Brandysowie, Andrzejewski i Broszkiewiczowie, którzy nie zachwycali się byle czym i stawiali wysoko poprzeczkę dla prób literackich.</ab>
     <ab n="p776in783of:PWN_3102000006" xml:id="txt_10.3-ab">Gdy skończył czytać, zapanowało długie milczenie. Po prostu tak zawładnął naszą wyobraźnią, takie wywołał wrażenie, że nikt nie mógł zebrać i uporządkować myśli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1315in1322of:PWN_3102000006" xml:id="txt_11.1-ab">W maju 1951 roku zorganizowaliśmy spotkanie członków ZLP z przodownikami pracy z Nowej Huty.</ab>
     <ab n="p1316in1323of:PWN_3102000006" xml:id="txt_11.2-ab">Przyszło ich coś dziesięciu, wybrana przez partię sprawdzona kadra. Kolegów zjawiło się niewielu. I dyskusja.</ab>
     <ab n="p1317in1324of:PWN_3102000006" xml:id="txt_11.3-ab">Początkowo rozmowa kulała, robotnicy byli onieśmieleni, musieliśmy ich zachęcać, aby zabierali głos, podrzucać im tematy. Jakoś się to potem rozwinęło. I co się okazało?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p69in76of:PWN_3102000006" xml:id="txt_12.1-ab">Tadeusz Mrugacz, któryś tam z rzędu przewodniczący Rady Miejskiej, drukarz z zawodu, porządne chłopisko, często wymykał się z urzędu do kawiarenki "Lili" przy Grodzkiej 1, gdzie spotykało się grono pisarzy, i przysłuchiwał się naszym dyskusjom. Sam mówił: - Ja się na tym nie znam. Kazali mi, to jestem przewodniczącym, ale to godność nie dla mnie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
