<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p313in325of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_1.1-ab">Wyruszamy. Ściemnia się. Czeka koń z furą. Sześć sióstr chwyta trumnę i na furę. Welony, rękawy symetrycznie, poruszyły się. Zapalają się świece.</ab>
     <ab n="p314in326of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_1.2-ab">"Dobry Jezu a nasz Panie" i fura z trumną, z pochodniami, z ludźmi, ze śpiewem wchodzi między drzewa, jeszcze gołe, jedzie drogą, droga nieprosta, kręci, piach pachnie, czuje się go pod nogami, fura skrzypi, ciemno, świece, gacki latają, gałęzie, gałęzie, skręty...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2109in2121of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_2.1-ab">Dostaliśmy się z Gracją tramwajami bez popychania. Nawet siedziała. Raz przesiadka tylko. Niepotrzebna. Róg Stalowej.</ab>
     <ab n="p2110in2122of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_2.2-ab">Wysiadamy. Tłum monument - można powiedzieć - Wszystkich Świętych na szczycie. Posuwamy się w systemie. Zamurowani na lewo tramwajami, na prawo chryzantemami, plus handel świec.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2252in2264of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_3.1-ab">Radość, oklaski. Na cześć pani doktór, moją i Wandzi. Więc mogę. I wszystko jeść, i pić, i w ogóle. Co za ulga, co za radość. Co za noc. Płyty. Popęd. Jazda do Garwolina. Na dożywienie się. Do Mamy. Na zastrzyki z różnych witamin B. Właśnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2529in2541of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_4.1-ab">Marszałkowa kazała Jakubczykowi (temu od dzieciństwa Pana Jezusa z heblem) w okupację namalować marszałka. Był marszałkiem powiatowym. Jeszcze w Maczowie. Potem mu nie dopłacili. Jakubczykowi. Bo uważali, że on powinien mieć zaszczyt, że taka osoba, taki dom - Maczów, marszałek, a jeść i tak dawali (do malowania). Portret był w kontuszu. Z iego kontusza potem Marszałkowa sobie uszyła serdako-suknię. A na portrecie służąca dawno wzięła i nożyczkami wydrapała oczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p901in913of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_5.1-ab">Le. i ja poszliśmy, bo słyszeliśmy, że z panią Bie. jest źle. Puk-puk w parter, Mokotowska, długo nic, dzwonimy do sąsiada, z którym Le. miał futrowe spięcie, pozytywne, czyli się w dwóch futrach rozpoznali, bo już się znali, właśnie stąd. Pan otworzył, prosi, rozbiera z okryć, właśnie pani Bie. telefonuje od niego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3599in3611of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_6.1-ab">Tadzio śpi. Po seansie budzi się, patrzy na świece, stolik, na mnie i na Studjochę, ze śpiącym podziwem, bo Studjocha płynnie tłumaczy: miał papiery, zanocował u Chaima w oberży. Był z żoną, Wandą. I tu widocznie zaszła ta zdrada. Edwarda potem złapali. Chaim został stracony. Przedtem Wanda zdradziła z nim męża. Miała dziecko...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3912in3924of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_7.1-ab">Matka Boska Le. z lewej strony niżej. W konfrontacji. Le. ją obchodzi, doszepty - moje z paniami. On. zmieszany - jak się okazało. I ja niepewny. Od samego pomysłu zestawienia.</ab>
     <ab n="p3913in3925of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_7.2-ab">Tylko że kopia Le. miała płaszcz w ciemne lazury, a tamtej płaszcz się iskrzył jak szyba zmrożona od brylantów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2216in2228of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_8.1-ab">Malarz, mówił o pisaniu wierszy, swoim, szedł na zebranie. Dnionoce. Ja w ogłupieniu. Oni wszyscy tacy dobrzy, subtelni. Niesłychane to wszystko razem. I to, że mnie tu trzymają, mało tego, nie puszczają, dbają; tu jestem wzruszony, tu boli, tu złość, tu smutno, że koniec takiego jak dotąd życia; teraz to życie gorsze? a może jakoś będzie, zwykle się układa w końcu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2112in2124of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_9.1-ab">Potem i na lewo wianki, kwiaty, komu światło. No i na prawo. Nogi w błocie. Jezdnia czarna. Od chytrych podlatujących i od już wracających. Milicjanci głoszą, każą. Kontrolerzy obwieszczają. Przez białe tuby. Co dokąd. Regulacja jeszcze wisząca. Z lin. Robi się gardło, korek. Chryzantemy idą w górę. Parasole. Dalej balony. Na lewo już stoliki ze lwami, niedźwiedziami, psami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1494in1506of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_10.1-ab">Gramy Beethovena, dziś nawet idą tradycyjnie koncerty fortepianowe. Mówi, że ten drugi, zaprzyjaźniony zakonnik wychodzi w przyszłym tygodniu. On sam drukuje recenzje o kimś, kto napisał o tym, co pisał ten stary, no, na A, zaraz, Arystoteles. O, i studiuje podwójność intelektualną człowieka, każdego jedna jest czynnościowa, druga możnościowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p238in250of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_11.1-ab">Ale mówię. W końcu. Domownik odplombowuje licznik. Ja nie chcę. Nie pomaga. Światło jest.</ab>
     <ab n="p239in251of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_11.2-ab">Ostatecznie zapłaciłem.</ab>
     <ab n="p240in252of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_11.3-ab">24-26 października. W kasie, byłem, tej od światła. Kręciłem, musiałem, że przyjechałem, prosto skądyś, nie wiem (Paryż, Garwolin), wiem tyle, że płacić! płacić (trzeba)!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1162in1174of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_12.1-ab">Skoro się przeprowadzili na jedenaste piętro z szóstego dawnego typu, Jasio rozhodował się w rybkach i roślinkach. Miś Holender przysłał mu czerwone anemony i hiacynty na ostatek.</ab>
     <ab n="p1163in1175of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_12.2-ab">W czasie socu Henio z Mewą zjawili się w Centralnej Agencji Fotograficznej - bo ktoś był akurat tam i mówił potem - w sprawie powiększonych przez siebie portretów ówczesnych dostojników. Wytargowali lepsze honorarium. Głównie słychać było Mewę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p213in225of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_13.1-ab">Domownik pożyczył od jednego sąsiada krzesło. Białe. I pokazał. Korki. Egzekutywie. Nie nasze. A pani Janiny, obok, opiekunki terenowej, między nami a Reginką.</ab>
     <ab n="p214in226of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_13.2-ab">A w ogóle ten świat jest nietego. Te obrony. Przed przeciekami. Jak ludzie mogą? Tramwaj, tak, to jedzie, bo mogą; a tak, toby nie ruszył. Jak to sobie pomyślałem, zapatrzony na tramwaj, te trolejbusowi za plecami zleciał pałąk.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p2521in2533of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_14.1-ab">Augustynowicza. Antek Dzieduszycki pół godziny przez lornetkę patrzał na tę Odaliskę, zachwycał się...</ab>
     <ab n="p2522in2534of:PWN:200-2-000000213" xml:id="txt_14.2-ab">Le. wyciął żerdkę. Bo Marszałkowa wyjęła buczacz, ale źle go przechowywała. Złożony był we czworo. Zrobiły się załomy, więc Le. na tę żerdkę nawinął, nawinął. I może się uratuje, załomy skasuje.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
