<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p100in833of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_1.1-ab">Wracając do tych dręczących pytań... Taka wątpliwość się pojawiła w mojej głowie. Z tego co mi wiadomo grzech zaistniał w momencie kiedy Adam i Ewa zjedli owoc z drzewa poznania. Namówił ich do tego zły wąż. Skąd w takim razie wzięło się zło w wężu skoro przed tym wydarzeniem nie było grzechu? Czegoś nie wiem czy jakoś źle rozumuję? Pytam serio.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p85in727of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_2.1-ab">Jakieś link, książka artykuł?. Bo szczerze mówiąc takie ciekawostki mnie interesują. PS. Warto zauważyć, że wiele z takich sprawozdań jest autentyczne w pewnej części. Np. naukowcy udowadniali, że mury Jerycha mogły runąć, podobnie jak owym koniem trojańskim Troi było prawdopodobnie trzęsienie Ziemi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p326in2779of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_3.1-ab">Maver! pojawisz sie i znikasz, i znikasz.... A tamat masz gotowy Nie dziwię Ci sie wersja, nie dziwię Shalom!</ab>
     <ab n="p327in2786of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_3.2-ab">Dziwne... a fakt, że sam Jezus Chrystus nakazał św. s. Faustynie namalować swój obraz pt, "Jezu ufam Tobie" jest bez znaczenia? A co Ty możesz wiedzieć o katolicyzmie "wolny chrześcijaninie"?! Wybrałeś drogę łatiwiejszą, gdzie 0 odpowiedzialności, konsekwencji, gdzie wszystko idzie łatwiej. Biada...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p8in42of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_4.1-ab">Dobra, jest idealnie spójna tylko my, biedni impotenci umysłowi tego nie widzimy. A tak na serio: to jest Twoja, subiektywna ocena. Ja po wertowaniu, czytaniu wielu tematów nie czuję, żeby wiele miało się wyjaśnić na korzyść Biblii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p295in2519of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_5.1-ab">A ja mam pytanie Bo w Starym Testamencie pisze że np. Abraham czy Izaak miał po kilka żon, a przecież w Kościele Katolickim można tylko raz wziąść śłub... Możecie mi to wytłumaczyć?? Bo jeszcze nie znalazłąm na to odpowiedzi w piśmie (o ile ona sie tam znajduja, a raczej pewnie nie)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p275in2282of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_6.1-ab">Ja96! Masz te krople miłości do Boga? Jak możesz kochać Boga którego nie widzisz nie kochając bliźniego? Zwłąszcza zagubionego.Już Jezus powiedział, ze to nie możliwe.ładnie nawiązałeś do Łazarza i przepaści potępiając mnie i skazując na nie.ale odpowiem Ci przypowiescią o celniku w światyni i faryzeuszu. Który wyszedł usprawiedliwiony? Shalom!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p74in644of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_7.1-ab">A jakie masz dowody na to, że Bóg istnieje?? Zupełnie nie rozumiesz na czym polega wiara....wiara nie polega na szukaniu dowodów i spisków. Istnienia Boga nie da się udowodnić..tak samo jak nie da się udowodnić jego nie istnienia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p322in2747of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_8.1-ab">Szczerze to nie mam pojęcia, dlaczego drugie przykazanie zostało (uwaga!) nie wyrzucone, a "podciągnięte" pod pierwsze w wersji "kościelnej". W każdym razie - to nie chodzi o to by zataić coś co byłoby niewygodne... Wtedy owego tekstu nie byłoby też w BT jak mniemam</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p188in1576of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_9.1-ab">Dodaj pomówienia i brak tolerancji i umiejetności dyskusji daniela...</ab>
     <ab n="p189in1579of:PECLRA:forumowisko.pl_4644" xml:id="txt_9.2-ab">Świetnie to rozumiem Danielu. Ale ja w odrónieniu do Was dodatkowo musze znaleźć tą niewidzialną granicę i utrzymać ład. Więc dla dobra ogółu jak chcecie pomóc proszę o stosowanie się do regulaminu i ew. korygujących poleceń.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
