<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p675in683of:310-2-000000073" xml:id="txt_1.1-ab">Obaj byli przyjaciółmi Kisiela, więc ich znajomość pojawiła się w sposób naturalny. Bruderszaft wypili gdzieś pod koniec lat czterdziestych.</ab>
     <ab n="p676in684of:310-2-000000073" xml:id="txt_1.2-ab">Przez chwilę byli razem w "Słowie Powszechnym", ale Tyrmand szybciej niż inni pojął, czym naprawdę jest PAX, i ze "Słowa" odszedł. Andrzej Micewski zrobił to dopiero w roku 1956. Kontakty towarzyskie utrzymywali jednak przez cały czas.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p300in308of:310-2-000000073" xml:id="txt_2.1-ab">Była w nim, wspomina Sierpiński, wielka wiara w siebie, pewność, która dziewczyny zjednuje. One nie lubią chłopaków, których trzeba brać za rękę i wsadzać ją sobie za stanik. A Tyrmand taki nie był. Nie był przesadnie wybredny, ale też nie brał wszystkiego, co nie uciekało na drzewo. Nie lubił dziewczyn głupich, chyba, że były bardzo piękne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1780in1788of:310-2-000000073" xml:id="txt_3.1-ab">Wiele razy słyszała od Wacka opowieści o wizytach Tyrmanda w Krakowie, kiedy zatrzymywał się u Kisielewskich na Krupniczej. Któregoś ranka Wacek obudził się i zobaczył w rękach Tyrmanda coś fascynującego. Głośno burczało, a Tyrmand jeździł tym po twarzy. To była elektryczna maszynka do golenia.</ab>
     <ab n="p1781in1789of:310-2-000000073" xml:id="txt_3.2-ab">Potem przyjeżdżał do nich małym czerwonym fiatem, aż wreszcie zabrał Wacka na festiwal jazzowy w Sopocie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p530in538of:310-2-000000073" xml:id="txt_4.1-ab">Tyrmand był zachwycony Ameryką, wypisywał najpierw w "New Yorkerze", a później w "Chronicles of Culture" peany na cześć nowej ojczyzny, a Najder tego zachwytu nie podzielał. Tyrmand pisał z pozycji Europejczyka, który dobrze wie, czym jest komunizm. Chciał wytłumaczyć Amerykanom, że powinni cieszyć się z tego, co mają. Mówił im, że nie wiedzą, jacy są szczęśliwi i narzekają bez sensu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
