<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oasis-xml-catalog catalog="catalog.xml"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_20" xml:id="txt_1.1-ab">Skały madarskie. Relikwie, które w swych kamiennych objęciach zachowały tak wiele bułgarskości. Bo Skały malarskie to nie tylko Jeździec z Madary. Jest to pierwsza osada kultowa w Bułgarii położona w odległości zaledwie 2 kilometrów od pierwszej stolicy państwa, Pliski. Napisy na skałach Madary stanowią najstarsze dokumenty, w których mówi się o państwie bułgarskim, w których po raz pierwszy wymienia się słowo "Bułgarzy". Zwiększa to naturalnie ich wartość i znaczenie historyczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_71" xml:id="txt_2.1-ab">Muzeum Narodowe we Wrocławiu rozpoczęto sprzedaż reprodukcji albumu wydanego w 1894 r. przedstawiającego 9 fragmentów "Panoramy Racławickiej" Kossaka i Styki. Bibliofilski rarytas wydrukowała w czynie społecznym załoga Prasowych Zakładów Graficznych we Wrocławiu.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_71" xml:id="txt_2.2-ab">Cena publikacji wynosi 200 złotych zaś całkowity dochód ze sprzedaży reprodukcji albumu wzbogaci konto społecznego funduszu odbudowy rotundy i konserwacji płótna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_43" xml:id="txt_3.1-ab">PREZES RADY MINISTRÓW odwołał, na własną prośbę, prof. dr. hab. Stanisława Czajkę ze stanowiska podsekretarza stanu w Ministerstwie Nauki, Szkolnictwa Wyższego i Techniki.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_43" xml:id="txt_3.2-ab">CZŁONEK BIURA POLITYCZNEGO KC PZPR, wiceprezes Rady Ministrów Mieczysław Jagielski spotkał się z przedstawicielami Rady i Zarządu Głównego Polskiego Towarzystwa Ekonomicznego. Przedmiotem rozmowy były węzłowe problemy związane z aktualną sytuacją ekonomiczną kraju.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_43" xml:id="txt_3.3-ab">DO POLSKI PRZYBYŁA grupa młodzieży zachodnioniemieckiej, przedstawicieli postępowej organizacji młodych socjalistów (Jungsozialisten).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_82" xml:id="txt_4.1-ab">Szczególnie groźnie wygląda to w odniesieniu do nieletnich, gdzie odsetek przestępstw dokonywanych pod wpływem alkoholu dochodzi do 40 procent. Nie będzie przesadą, gdy stwierdzimy, że około 900 tys. nieletnich zagrożonych przestępczością, to w 50 proc. dzieci rodzin nałogowych alkoholików. Na kilka milionów różnych interwencji MO w 1980 r. aż 35 proc stanowiły przypadki związane z alkoholizmem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_78" xml:id="txt_5.1-ab">Jeszcze jeden fakt warto sobie uzmysłowić: w branży rybnej pracuje u nas (poza siecią handlu) ok. 35 tys. osób - czyli, że  na każdego  przypada ponad  8 ton  gotowych produktów rynkowych rocznie.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_78" xml:id="txt_5.2-ab">Już tylko ten argument w sposób przekonywający przemawiałby za rozwojem własnego rybołówstwa i jego zaplecza - fabryk lodu, zamrażalni, chłodni, specjalistycznego transportu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_6" xml:id="txt_6.1-ab">Nocny dyżur szpitalny niekoniecznie oznacza dla personelu udręki nad łóżkami chorych. Doktorowi Plugarowi (Jerzy Kryszak) umila obrzydliwości dyżurowe Małgosia (Jolanta Buszko).</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_6" xml:id="txt_6.2-ab">Adamik - niezapisana tablica dla masowej widowni kin - nie jest, a przynajmniej powinien nie być człowiekiem nieznanym, jeszcze bardziej masowej widowni telewizyjnej. Jego prace emitowane w TV, zwłaszcza kończące wspólnie z Agnieszką Holland spuściznę twórczą Konrada Swinarskiego miały wartość niekwestionowaną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_6" xml:id="txt_7.1-ab">ZDALA od zgiełku wielkiego filmu politycznego (Człowiek z żelaza), z dala od aktualnych penetracji dokumentalistów powstaje utwór kameralny, który jednak (obym się nie mylił) może okazać się wydarzeniem i głośną datą w polskiej kinematografii. Myślę o niezwykle interesującym, na razie jako zamysł, debiucie kinowym  Laco Adamika "Dwie siostry".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_73" xml:id="txt_8.1-ab">Na zakończenie dwudniowych, ściśle tajnych, obrad tzw. Grupy Planowania Nuklearnego NATO, które przy zastosowaniu wyjątkowo ostrych środków bezpieczeństwa, odbyły się w Bonn z udziałem 11 ministrów Obrony państw członkowskich paktu, opublikowano oficjalny komunikat. Równocześnie z podtrzymaniem w całej rozciągłości uchwały NATO z grudnia 1979 r. i atakami na Związek Radziecki, wypowiedziano się za podjęciem rokowań z ZSRR na temat potencjałów rakietowo-atomowych średniego zasięgu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_68" xml:id="txt_9.1-ab">Tragiczny wypadek narciarski zdarzył się w Tatrach na stoku Miedzianego. 27-Ietni narciarz, uczestnik zbiorowej narciarskiej wycieczki, Br. Cz., osunął się na nartach z dużej wysokości po oblodzonym stoku i poniósł ciężkie obrażenia. Transportowany do szpitala zakopiańskiego zmarł w drodze.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_68" xml:id="txt_9.2-ab">Byt to wypadek narciarski w grupie osób, które wybrały się na wycieczkę turystyczno-narciarską. Niestety, mimo niezwykle szybkiej interwencji GOPR-u i przetransportowania ofiary śmigłowcem, wszelki ratunek okazał się niemożliwy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_24" xml:id="txt_10.1-ab">Pod naciskiem takich głosów telewizja ponownie zapowiedziała emisję owego programu. Ale wówczas wkroczyły już wyższe władze. Wiceprokurator Rzymu zagroził, że producentki filmu i odpowiedzialni za jego emisję szefowie telewizji zostaną oskarżeni o naruszanie życia prywatnego i działanie na rzecz prostytucji, co może pociągnąć kary więzienia, nawet do 4 lat... Ostatecznie więc do emisji tego programu nie doszło.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_12" xml:id="txt_11.1-ab">Ten portret Stanisława Augusta nie jest bynajmniej dziełem malarskim czy grafiką. To... witraż! Wiele takich właśnie podobizn wybitnych Polaków znajduje się w zbiorach Muzeum Okręgowego w Jeleniej Górze, które specjalizuje się w gromadzeniu szklanych eksponatów. Obok portretów, w jeleniogórskiej placówce znajdują się oczywiście wspaniale szklane kielichy, naczynia, przedmioty użytkowe i ozdoby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_79" xml:id="txt_12.1-ab">Malarz ręczny Jerzy Bukała jest jednym z trzech pracowników najdłużej zatrudnionych w "Ćmielowie".</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_79" xml:id="txt_12.2-ab">Jedną z najstarszych fabryk wytwarzających porcelanę stołową są zakłady w Ćmielowie (woj, tarnowskie) szczycące się ponad 190-letnią tradycją. Już w ubiegłym stuleciu ćmielowska porcelana była znana i ceniona w całym kraju. I dziś jest poszukiwana zarówno jako artykuł użytkowy, jak i ozdoba ceniona przez koneserów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_81" xml:id="txt_13.1-ab">ZA kilka dni rozpoczęte zostaną na terenie XIV-wiecznego zamku w  Pasłęku  pierwsze badania związane z hipotezą olsztyńskiego radiestety  Edwarda Trusielewicza , przewidującego, że pod jednym ze skrzydeł warowni ukryta jest stawna Bursztynowa Komnata, wywieziona w czasie wojny przez Niemców z Carskiego Sioła.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_81" xml:id="txt_13.2-ab">Warto nadmienić, że ponowny wzrost zainteresowania losami tego zabytku wiąże się z pożarem szybu Daszewo-1.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_53" xml:id="txt_14.1-ab">Podczas spotkania z  aktywcm  pracowniczym zakładów, S. Olszowski wyraził zadowolenie, że delegacja nasza odwiedza właśnie ten powiat, z którym Polaków wiele łączy. Przypomniał, że miasto Mielnik oswobodziła w 1945 r. II Armia Wojska Polskiego, dowodzona przez legendarnego gen. Waltera. Podkreślił, że kilka miesięcy wcześniej w walkach o wyzwolenie południowej Polski brał udział korpus czechosłowacki pod dowództwem gen. Ludwika Swobody.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_60" xml:id="txt_15.1-ab">Ustalono, że do spraw najpilniejszych należy m. im. zwiększenie budownictwa mieszkaniowego, poprawa sytuacji w służbie zdrowia oraz dziedzinie inwestycyjno-komunalnej. MKZ "Solidarność" zapoznała też I sekretarza KW z szeregiem własnych kłopotów organizacyjnych.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_60" xml:id="txt_15.2-ab">Postulaty "Solidarności" - stwierdził podczas spotkania I sekretarz KW - są zbieżne z zamierzeniami władz wojewódzkich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p12in35of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_51" xml:id="txt_16.1-ab">Gospodarstwo pani , wieś Cząstków.</ab>
     <ab n="p13in37of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_51" xml:id="txt_16.2-ab">Mamy 10-hektarowe gospodarstwo, mąż pracuje w Warszawie, bo z tej ziemi trudno się wyżywić. W tym roku zakontraktowałam 20 świń; z tego odstawiłam 9. Reszta ma niedowagę, nie ma co dawać jeść...</ab>
     <ab n="p14in39of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_51" xml:id="txt_16.3-ab">Jak duże Pan me gospodarstwo i w czym się Pan specjalizuje pytamy Józefa  ze wsi Czosnów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_35" xml:id="txt_17.1-ab">Skromniutko przedstawia się asortyment mebli niemowlęcych - łóżeczek, kołysek, krzesełek wielopoziomowych, kojców. Kojec jest potrzebny na dwa, trzy miesiące, więc jeśli pojawia się w sklepie raz na pół roku, to siłą rzeczy wielu rodziców jest pozbawionych tego bardzo pomocnego w opiece nad niemowlakiem sprzętu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_38" xml:id="txt_18.1-ab">Trener Antoni Piechniczek, który objął tę funkcję właściwie w krytycznej sytuacji i prawdę mówiąc, nie powinien ponosić odpowiedzialności za ewentualne niepowodzenie, ustalił 17-osobową kadrę na ostatnie spotkanie kontrolne - z CSRS w Opavie w dniu 16 bm.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_81" xml:id="txt_19.1-ab">Pani Werka pamiętała również, że ludziom zatrudnionym przy pracach gospodarczych w zamku zakazano dopytywać się o zawartość tajemniczych ładunków, jak również informować kogokolwiek o dostarczeniu ich do zamku.</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_81" xml:id="txt_19.2-ab">Czy w Pasłęku zanosi się na autentyczną sensację największego kalibru? - dowiemy się niebawem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_75" xml:id="txt_20.1-ab">GŁÓWNYM tematem wczorajszej konferencji prasowej w Ministerstwie Przemysłu Spożywczego i Skupu były problemy związane z wprowadzoną przed tygodniem reglamentacją mięsa i wędlin. Pierwsze dni kartkowej sprzedaży przyniosły już pewne doświadczenia i spostrzeżenia.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0961gzp.981.xml_75" xml:id="txt_20.2-ab">- Przede wszystkim zarówno handel jak i przemysł mięsny zaniepokojone są małymi zakupami, przy popycie wyraźnie ukierunkowanym na lepsze gatunki mięsa i wędlin.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
