<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c2:c2090res.003.xml_14" xml:id="txt_1.1-ab">Masz za sobą astrologiczny półmetek. Zbyt szybkie tempo życia doprowadza zwykle do zmęczenia i bałaganu. Machnij więc ręką na drobiazgi, nie rozpraszaj się i nie chcij za wiele. Wkrótce będziesz w dużo lepszej kondycji. Na razie przyda ci się więcej wypoczynku. Jeśli w sercu pojawi się niepewność, nie dramatyzuj. Odrobina zazdrości utrzyma miłość w dobrej formie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c2:c2090res.003.xml_14" xml:id="txt_2.1-ab">Podejmując decyzje dotyczące dalszego życia, nie rezygnuj z zawodowych ambicji - twoja praca powinna przynieść ci prawdziwą satysfakcję, a nie tylko pieniądze. Marzenia o miłości, dzięki Wenus, także mogą się teraz spełnić, lecz uważaj na pułapki - nie angażuj się od razu. Postaraj się zachować niezależny tryb życia. Nie rezygnuj z własnych zainteresowań, nie zaniedbuj przyjaciół.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c2:c2088res.003.xml_1" xml:id="txt_3.1-ab">G.: Sama nie miałaś nigdy takich doświadczeń.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c2:c2088res.003.xml_1" xml:id="txt_3.2-ab">M.S.: Nie. Zawsze byłam grzeczną dziewczynką, nigdy nie było ze mną żadnych kłopotów.</ab>
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c2:c2088res.003.xml_1" xml:id="txt_3.3-ab">G.: Grzeczną dziewczynką zostałaś chyba do dzisiaj?</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c2:c2088res.003.xml_1" xml:id="txt_3.4-ab">M.S.: Myślę, że w dużym stopniu tak, mimo że chciałam być osobą zbuntowaną, kontestującą. Zawsze mi taka postawa bardzo imponowała.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c2:c2089res.003.xml_7" xml:id="txt_4.1-ab">Ania: Taki sam tygrysek jak on?</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c2:c2089res.003.xml_7" xml:id="txt_4.2-ab">J.D.: Aha, to jest tygrysek. Czy bywasz czasami tygryskiem?</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c2:c2089res.003.xml_7" xml:id="txt_4.3-ab">Ania: (śmieje się) W dzieciństwie mówili na mnie "Tygrysek", jak ten z Kubusia Puchatka.</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c2:c2089res.003.xml_7" xml:id="txt_4.4-ab">J.D.: Czyli masz do wyboru: być małym, przestraszonym zwierzątkiem (Prosiaczkiem?) albo tygryskiem. Co wolisz?</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c2:c2089res.003.xml_7" xml:id="txt_4.5-ab">Ania: Oczywiście tygryska. Świat jest wtedy znacznie ciekawszy...</ab>
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c2:c2089res.003.xml_7" xml:id="txt_4.6-ab">J.D.: Dobrze, a co robi tygrysek z innymi tygryskami?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c2:c2088res.003.xml_2" xml:id="txt_5.1-ab">K.: Chciałabym mieć fajne wakacje. Zaplanowałam wyjazd do Grecji i od tygodni biję się z myślami, czy zaproponować Asi, by pojechała ze mną. W ubiegłym roku byłyśmy na Wyspach Kanaryjskich i ciągle kłóciłyśmy się, prawie o wszystko, choć na co dzień bardzo się lubimy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c2:c2091res.003.xml_3" xml:id="txt_6.1-ab">G: Jakie emocje analizujesz?</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c2:c2091res.003.xml_3" xml:id="txt_6.2-ab">B.W.: Te dla mnie najważniejsze: miłość, przyjaźń, sympatie, antypatie. Miewałem okresy, gdy życie jawiło się jałowo. Stany, gdy myślałem, że nic ciekawego mnie już nie spotka.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c2:c2091res.003.xml_3" xml:id="txt_6.3-ab">G: Autor dialogów do komediowych hitów jest depresyjny?</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c2:c2091res.003.xml_3" xml:id="txt_6.4-ab">B.W.: To nie tak. Panuję nad negatywnymi nastrojami. Ale dwa razy do roku kumulują się we mnie smutki, niezrealizowane sprawy i ogarnia mnie przygnębienie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c2:c2091res.003.xml_5" xml:id="txt_7.1-ab">J.D.: Praca jest najważniejsza?</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c2:c2091res.003.xml_5" xml:id="txt_7.2-ab">Edyta: Chyba tak. Daje mi dużą satysfakcję. Nie chcę tego stracić.</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c2:c2091res.003.xml_5" xml:id="txt_7.3-ab">J.D.: O pracy mówisz głośno. A o czym szepczesz? Chciałabym tego posłuchać.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c2:c2091res.003.xml_5" xml:id="txt_7.4-ab">Edyta: O tym, że jestem zmęczona. Że czasami nie daję sobie rady, mam wątpliwości. I że wcale nie jestem taka silna, na jaką wyglądam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c2:c2089res.003.xml_5" xml:id="txt_8.1-ab">Psycholog Jagna Ambroziak rozmawia z Pauliną (28 lat), której chłopak nagle stał się domatorem. Zamiast spędzać wolny czas z nią i przyjaciółmi, woli leżeć z zimnym piwem przed telewizorem.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c2:c2089res.003.xml_5" xml:id="txt_8.2-ab">Paulina: Nie wiem, co mam robić. Mój związek z Tomkiem przeżywa chyba poważny kryzys...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p38in86of:pwn:gazety:c2:c2104res.003.xml_1" xml:id="txt_9.1-ab">Pomyśl o szkłach kontaktowych albo okularach, bezustanne mrużenie oczu może doprowadzić do pogłębienia się zmarszczek wokół nich. Nie wystarczy już sam preparat o działaniu nawilżającym. Ponieważ skóra w tym miejscu wiotczeje najszybciej, zacznij używać kremu pod oczy, który działa trochę silniej.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
