<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_40" xml:id="txt_1.1-ab">14. Pierwsze zetknięcie się waszych ciał powinno nastąpić w tańcu. Kobieta z reguły nie ma przed tym oporów. Pocałuj ją, a zobaczysz, że tylko krok dzieli cię od najważniejszego. Alkoholem przełamałeś jej wstrzemięźliwość wobec... alkoholu, pocałunkami przełamiesz jej wstrzemięźliwość seksualną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_82" xml:id="txt_2.1-ab">Największy na rynku program do nauki angielskiego - aż 10 płyt w jednym pakiecie. Kurs prowadzi nas od podstaw do poziomu zaawansowanego, więc uczyć się z niego można latami. Ciekawym uzupełnieniem jest tzw. funkcja rozpoznawania mowy (dołączony mikrofon) i możliwość założenia sobie konta poczty elektronicznej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_3.1-ab">CKM: Jak mężczyzna powinien na ciebie patrzeć?</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_3.2-ab">P: Raczej powściągliwie. Nie lubię, gdy ktoś jest natarczywy. Nawet w spojrzeniu.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_3.3-ab">CKM: Przyjmijmy, że ten ktoś wpadł ci w oko. Czekasz na jego ruch, czy przejmujesz inicjatywę?</ab>
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_3.4-ab">P: Gdy przypominam sobie moje szkolne miłości, to pamiętam, że to raczej ja przejmowałam inicjatywę.</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_3.5-ab">CKM: A jak jest teraz?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p58in126of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_51" xml:id="txt_4.1-ab">A: Między innymi.</ab>
     <ab n="p59in128of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_51" xml:id="txt_4.2-ab">W: Jak to dobrze, że ja nie przepadam za piwem.</ab>
     <ab n="p60in130of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_51" xml:id="txt_4.3-ab">A: A to dlaczego?</ab>
     <ab n="p61in132of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_51" xml:id="txt_4.4-ab">W: Bo bym się mocno zmęczył efektami takich spacerów.</ab>
     <ab n="p62in134of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_51" xml:id="txt_4.5-ab">A: Ty i tak chyba zbytnio się nie przemęczasz, bo wszędzie wozisz się autem.</ab>
     <ab n="p63in136of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_51" xml:id="txt_4.6-ab">W: Fakt. Ale w pracy często mi się winda psuje, więc, chcąc nie chcąc, biegając po schodach, dbam o linię.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_52" xml:id="txt_5.1-ab">Facet:</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_52" xml:id="txt_5.2-ab">- Chrochodyl, kurna! Menda jesteś i naprawdę już mię wkurzasz. Ale i kumpel z ciebie dobry. Pójdziemy!</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_52" xml:id="txt_5.3-ab">Wysiadają, idą, krokodylek gdera:</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_52" xml:id="txt_5.4-ab">- O, rany, znowu zimno... I tak daleko jeszcze, może byś mnie wziął na ręce...</ab>
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_52" xml:id="txt_5.5-ab">Facet:</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_52" xml:id="txt_5.6-ab">- Chrochodylek, jesteś menda i wieprz, i już cię nie lubię, i jedno mnie tylko pociesza: jak jutro wytrzeźwieję, to ciebie już nie będzie...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p58in126of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_30" xml:id="txt_6.1-ab">UCHO: Dobre ucho uodparnia pirata na chorobę morską (supermocny błędnik). Czuły słuch pozwala także wykryć każdy buntowniczy szept na pokładzie.</ab>
     <ab n="p59in128of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_30" xml:id="txt_6.2-ab">STRZELBY: Te dwa noszone na plecach groźne kawałki żelastwa, połączone sznureczkami utworzą idealną drabinkę do mycia okien. Pirat musi bowiem być przygotowany na wszystko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_35" xml:id="txt_7.1-ab">- Lata pan, żeby... latać?</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_35" xml:id="txt_7.2-ab">- Tak bezmyślnie? Nie. Czasem, owszem, polatam sobie nad polami kukuruźnikiem bez określonego celu. Natomiast bonanzy i śmigłowca używam przede wszystkim jako środków lokomocji.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_35" xml:id="txt_7.3-ab">- Zaczął pan, jako szesnastolatek, tradycyjnie - od szybowców. W okolicach Stalowej Woli?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1226res.001.xml_54" xml:id="txt_8.1-ab">To prawda. Zawsze lubiłem oglądać ładną pornografię. Dla mnie kobiety są arcydziełami natury, porównuję je do kwiatów... I dlatego lubię sobie czasem na te arcydzieła popatrzeć. To jest zwyczajnie miłe dla oka, kiedy widzisz, jak ludzie się kochają, dotykają... Ostatnio wprawdzie mniej kupuję, ale mam w domu około 50 kaset. Mam swoje ulubione tytuły, fragmenty...</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c1:c1226res.001.xml_54" xml:id="txt_8.2-ab">CKM: Ulubione aktorki?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p60in130of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_40" xml:id="txt_9.1-ab">CKM: Dlaczego ci, Agnieszko, nie wyszło?</ab>
     <ab n="p61in132of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_40" xml:id="txt_9.2-ab">A.W.: Wyobraziłam sobie Zosię jako nieśmiałą dziewczynę. Taką, która ma czasami niespokojny, rozbiegany wzrok. I tak zaprezentowałam się Wajdzie. Ten jednak kazał mi patrzeć sobie prosto w oczy, a dla mnie Zosia to taka, co się wstydzi i ucieka oczami.</ab>
     <ab n="p62in134of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_40" xml:id="txt_9.3-ab">CKM: Odpadłaś...</ab>
     <ab n="p63in136of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_40" xml:id="txt_9.4-ab">A.W.: Niestety. Bardzo tego żałuję. Przygotowałam się do tego bardzo solidnie. Mówienia trzynastozgłoskowcem uczył mnie sam Czarek Pazura.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_18" xml:id="txt_10.1-ab">- A sama nie próbowałaś?</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_18" xml:id="txt_10.2-ab">- Nie miałam szans. Takich samochodów nie udostępniają dziennikarzom.</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_18" xml:id="txt_10.3-ab">- Startowałaś jednak w rajdach dziennikarzy?</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_18" xml:id="txt_10.4-ab">- Tak. Ostatnio wygrałam wielki puchar w Paradzie Gwiazd. To była impreza towarzysząca Rajdowi Polski pod koniec sierpnia zeszłego roku.</ab>
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_18" xml:id="txt_10.5-ab">- Kogo ze znanych udało się ci pokonać?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_9" xml:id="txt_11.1-ab">Jeśli nie jesteś Francuzem, nie płacisz podatku dochodowego. Dlatego właśnie przed laty do Monako przenosili się masowo szwedzcy tenisiści. Nie płacisz także podatku od firmy zarejestrowanej w Monako, która nie prowadzi w tym kraju żadnej działalności. Żeby jednak zostać rezydentem księstwa, musisz mieć oszczędności w wysokości miliona dolarów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p50in110of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_12.1-ab">CKM: Wynoszenie śmieci, zmywanie naczyń...</ab>
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_12.2-ab">Nieee. To takie prozaiczne.</ab>
     <ab n="p52in114of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_12.3-ab">CKM: Wobec tego, co się liczy?</ab>
     <ab n="p53in116of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_12.4-ab">Ważne jest to, żeby mężczyzna był dobry, opiekuńczy, czuły. Żeby umiał sprostać zadaniom typowo męskim.</ab>
     <ab n="p54in118of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_12.5-ab">CKM: Zadaniom typowo męskim...</ab>
     <ab n="p55in120of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_12.6-ab">Musi dbać o swoją kobietę.</ab>
     <ab n="p56in122of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_12.7-ab">CKM: Co tydzień -futro z norek, a co dwa -wakacje na Hawajach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_13.1-ab">CKM: OK. Podrywał cię Domogarow?</ab>
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_13.2-ab">Na planie cały czas była jego narzeczona...</ab>
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_13.3-ab">CKM: Ale od czasu do czasu oko puścił?</ab>
     <ab n="p31in72of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_13.4-ab">He, he. Mój chłopak jest tysiąc razy piękniejszy.</ab>
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_13.5-ab">CKM: Tak czy inaczej w filmie "momenty" były.</ab>
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_13.6-ab">To wszystko było na niby (śmiech). Zresztą, trzeba kogoś kochać, żeby z nim romansować. A jak kocham kogoś innego.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_13.7-ab">CKM: Od dawna?</ab>
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_13.8-ab">Od urodzenia.</ab>
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_13.9-ab">CKM: A to ciekawe...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_4" xml:id="txt_14.1-ab">5. Znajdziesz sposób na nadwagę, niedowagę i rozwagę.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_4" xml:id="txt_14.2-ab">6. Poznasz straszliwe skutki nadużywania mocnego alkoholu, seksu, kawy, herbaty, kiszonych ogórków, krwistych steków, zupy pomidorowej, nieprzegotowanej wody oraz suchej karmy dla psa.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_4" xml:id="txt_14.3-ab">7. Redakcyjny lekarz wyleczy cię z depresji, schizofrenii, manii wielkości, kompleksu małego członka, hemoroidów i niechęci do spania na lewym boku.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_4" xml:id="txt_14.4-ab">8. Nauczysz się dobrych manier oraz chodzenia do teatru.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_15.1-ab">Andrzej: Wojtku, co robisz w tej szczęśliwej chwili, gdy żona wraz z dzieckiem wyjeżdża na urlop, zostawiając cię samego w domu?</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_15.2-ab">Wojtek: Długo zastanawiałem się, czy mam to zdradzić. Wiem, że jest to bardzo nieładne, ale jednak powiem. Oddaję się niecnym praktykom.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_15.3-ab">A: Ale czy możesz przybliżyć zagadnienie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p47in104of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_63" xml:id="txt_16.1-ab">Is it true that the late Princess Diana (may she rest in peace) bought her underwear in this shop?</ab>
     <ab n="p48in106of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_63" xml:id="txt_16.2-ab">5. Ten zegarek ma za mało diamentów!</ab>
     <ab n="p49in108of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_63" xml:id="txt_16.3-ab">This watch does not have enough diamonds!</ab>
     <ab n="p50in110of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_63" xml:id="txt_16.4-ab">6. Nie kupię tej willi. Ten 50-metrowy pokój jest za mały dla kota mojej żony.</ab>
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_63" xml:id="txt_16.5-ab">I'm not buying this villa. This 50-metre room is not even big enough for my wife's cat.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p41in92of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_49" xml:id="txt_17.1-ab">Dodatkową zaletą gry jest - co rzadkie! - doskonałe tłumaczenie. Wszystkie teksty oraz instrukcja napisane są ładną polszczyzną i skrzą się dowcipem, wprost trudno się powstrzymać od uśmiechu. Reasumując: jeśli nie masz zwierzątka, a lubisz się kimś opiekować - kup sobie Simów!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1231res.000.xml_32" xml:id="txt_18.1-ab">CKM: I nie polemizuje pan z nimi?</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1231res.000.xml_32" xml:id="txt_18.2-ab">SJL: Tylko wtedy można interesować się gównem, gdy jest nawozem.</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c1:c1231res.000.xml_32" xml:id="txt_18.3-ab">CKM: No, a wartości prorodzinne?</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c1:c1231res.000.xml_32" xml:id="txt_18.4-ab">SJL: Małżeństwo jest instytucją. Więc czy nie za mało pracowników? Powiedz mi z kim sypiasz, powiem ci, o kim śnisz.</ab>
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c1:c1231res.000.xml_32" xml:id="txt_18.5-ab">CKM: To już jawna agitacja do rozpusty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_20" xml:id="txt_19.1-ab">- Jaka jest skuteczność interwencji Centrum?</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_20" xml:id="txt_19.2-ab">- Niestety, wciąż jeszcze niewielka. Dużą trudnością jest udowodnienie molestowania. Najczęściej odbywa się to w czterech ścianach, przy drzwiach zamkniętych - nie ma więc świadków.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_20" xml:id="txt_19.3-ab">- Jaki był największy sukces Centrum w tej dziedzinie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_81" xml:id="txt_20.1-ab">Internetowe biuro ogłoszeń. Ponad 70 tysięcy ofert w licznych kategoriach, m.in. praca, nieruchomości, motoryzacja, komputery, przetargi, wyprzedaże. Oferty pochodzą zarówno od osób prywatnych jak i od firm (np. w dziale motoryzacja swoje fotooferty zamieszczają komisy samochodowe). Oprócz informowania, trader.pl także radzi (np. poszukującym pracę, sprzedającym bądź kupującym mieszkania i nieruchomości). Dużym ułatwieniem są tu sprawne wyszukiwarki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c1:c1231res.000.xml_56" xml:id="txt_21.1-ab">4. Zakończenie listu jest nie mniej ważne niż jego początek. Ostatnie zdania muszą być twoim wyznaniem wiary w waszą miłość, która przetrwa wszelkie burze. Na przykład: "Kocham każdy milimetr Twojego słodkiego ciała. Życie bez Ciebie to jak wyprawa łodzią bez sternika. Skończy się na dnie, jeśli znowu Cię nie zobaczę".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_30" xml:id="txt_22.1-ab">MALEZJA: Napady na łodzie rybackie w tym kraju zdarzają się tak często, że rybacy nie wypływają w morze inaczej niż w dużej grupie. Niektóre z pirackich gangów mają w zwyczaju torturować swe ofiary przed wrzuceniem ich do morza.</ab>
     <ab n="p43in96of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_30" xml:id="txt_22.2-ab">ZATOKA TAJLANDZKA: Statek "Anna Siera" został napadnięty, ale piraci wraz z łupem zostali zatrzymani jeszcze na jego pokładzie. Chińczycy okazali się wyjątkowo łagodni i... puścili wszystkich zatrzymanych wolno.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_58" xml:id="txt_23.1-ab">Kim jest?</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_58" xml:id="txt_23.2-ab">Gospodynią domową, czekającą każdego popołudnia na pana domu z pełnym talerzem pomidorówki. Swój czas, talent i wykształcenie poświęciła mężowi, dzieciom i wyszywaniu makatek. Jej facet jest zmęczony pracą, pomidorówką oraz żoną. Po zjedzeniu zupy od razu zasypia na kanapie z gazetą w ręku. Wówczas jego kobieta szuka takich koziołków jak ty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_24.1-ab">CKM: A ile razy oglądałaś "Na koniec świata", film w którym zagrałaś przecież jedną z głównych ról?</ab>
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_24.2-ab">Dwa.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_24.3-ab">CKM: No i jak się sobie podobałaś?</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_24.4-ab">Bardzo się wzruszyłam.</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_24.5-ab">CKM: Wzruszyłaś się, że widzisz siebie na ekranie?</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_35" xml:id="txt_24.6-ab">Nie, żal mi było tej dziewczyny, którą grałam. A poza tym płakałam, bo uważałam, że jestem tam gruba i brzydka. Przytyłam do filmu 10 kilogramów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1231res.000.xml_60" xml:id="txt_25.1-ab">Wes: Po pierwsze, nastolatki to generacja, która najczęściej chodzi do kina. Po drugie, jest bardziej otwarta i szczera niż dorośli. Ma w sobie więcejadrenaliny.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1231res.000.xml_60" xml:id="txt_25.2-ab">CKM: Jesteś ich kultowym reżyserem. Jak się czujesz w tej roli?</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1231res.000.xml_60" xml:id="txt_25.3-ab">Wes: Bardzo dobrze. Młodzież często zaczepia mnie na ulicy, dziękuje mi za filmy. Mówi, że dobrze się na nich bawi. Bo nie jest prawdą, że horrory uczą przemocy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p56in122of:pwn:gazety:c1:c1226res.001.xml_40" xml:id="txt_26.1-ab">CKM: A pańskim zdaniem, jaki byłby u nas procent?</ab>
     <ab n="p57in124of:pwn:gazety:c1:c1226res.001.xml_40" xml:id="txt_26.2-ab">Pięć procent, jak w banku!</ab>
     <ab n="p58in126of:pwn:gazety:c1:c1226res.001.xml_40" xml:id="txt_26.3-ab">CKM: W 1999 roku urodziło się w Polsce 382 tys. dzieci. Co oznacza, że prawni ojcowie aż 19 tysięcy pociech naiwnie sądzą, iż oni je spłodzili, naprawdę zaś "trud stworzenia" ich żony podjęły z kochankami. Czy tak?</ab>
     <ab n="p59in128of:pwn:gazety:c1:c1226res.001.xml_40" xml:id="txt_26.4-ab">Tak wychodzi z obliczeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p55in120of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_27.1-ab">CKM: Nie boisz się pooperacyjnej blizny?</ab>
     <ab n="p56in122of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_27.2-ab">P: Medycyna poszła dziś tak daleko... Myślę, że moja kariera zawodowa nie ucierpiałaby przez to.</ab>
     <ab n="p57in124of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_27.3-ab">CKM: W odwodzie pozostaje jeszcze wyuczony zawód. Ty podobno studiujesz prawo.</ab>
     <ab n="p58in126of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_27.4-ab">P: Jestem na piątym roku.</ab>
     <ab n="p59in128of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_27.5-ab">CKM: Chciałabyś zostać prokuratorem czy adwokatem?</ab>
     <ab n="p60in130of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_27.6-ab">P: Jeśli już, to raczej prokuratorem.</ab>
     <ab n="p61in132of:pwn:gazety:c1:c1233res.998.xml_41" xml:id="txt_27.7-ab">CKM: Jakbyś się ubierała na rozprawy? Raczej skromnie, czy z odrobiną ekstrawagancji?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_28.1-ab">W: Też. Ale w tym konkretnym przypadku chodzi mi o tak zwane stosunki międzyludzkie.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_28.2-ab">A: Bez użycia piłki i hokejowego krążka.</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_28.3-ab">W: Za to z użyciem czegoś zupełnie innego.</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_28.4-ab">A: No, ale co z tymi trzema tercjami?</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_28.5-ab">W: Uważam, że najlepszym związkiem byłby taki: ja+żona+to coś z kosmosu.</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_28.6-ab">A: Śmiała teoria.</ab>
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_28.7-ab">W: Ze względów naukowych czy obyczajowych?</ab>
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_28.8-ab">A: Myślę, że z obu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_53" xml:id="txt_29.1-ab">CKM: Panie Machiavelli, zapytam wprost: jak zostać polskim prezydentem? Niccolo Machiavelli: Księciem można zostać...</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_53" xml:id="txt_29.2-ab">CKM: Prezydentem, panie Machiavelli, prezydentem.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_53" xml:id="txt_29.3-ab">N.M.: Księciem...</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_53" xml:id="txt_29.4-ab">CKM: OK, niech pan go nazywa jak chce.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_53" xml:id="txt_29.5-ab">N.M.: Księciem można zostać na dwa sposoby. Polegają one na tym, że dochodzi się do władzy książęcej albo drogą zbrodniczą i niecną, albo tak, że prywatny obywatel zostaje władcą swej ojczyzny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p65in140of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_23" xml:id="txt_30.1-ab">K.P.: Tyś troszkę zbladł, ale tylko w sobie, w środku. I to jest najwięcej, co może zrobić Bardzo Małe Zwierzątko, żeby nie zblednąć naprawdę.</ab>
     <ab n="p66in142of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_23" xml:id="txt_30.2-ab">CKM: Ja krwawię, krwiawię, krwawię...</ab>
     <ab n="p67in144of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_23" xml:id="txt_30.3-ab">K.P.: Czy to nie pora na małe Conieco?</ab>
     <ab n="p68in146of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_23" xml:id="txt_30.4-ab">Wszystkie wypowiedzi Kubusia Puchatka są autentyczne i pochodzą z książek A. A. Milne'a "Kubuś Puchatek" i "Chatka Puchatka". Pytania są zmyślone.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p41in92of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_19" xml:id="txt_31.1-ab">Pstryk i życzenie się spełniło.</ab>
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_19" xml:id="txt_31.2-ab">- A teraz drugie życzenie. Chciałbym, aby w Czeczenii był pokój.</ab>
     <ab n="p43in96of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_19" xml:id="txt_31.3-ab">- Daj spokój, ja jestem mała rybka i nie mogę spełnić tego życzenia. To dla mnie za dużo.</ab>
     <ab n="p44in98of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_19" xml:id="txt_31.4-ab">Na to facet:</ab>
     <ab n="p45in100of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_19" xml:id="txt_31.5-ab">- Dobra, rybka. To bym chciał, żeby moja żona wyładniała.</ab>
     <ab n="p46in102of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_19" xml:id="txt_31.6-ab">A rybka:</ab>
     <ab n="p47in104of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_19" xml:id="txt_31.7-ab">- To pokaż jej zdjęcie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p56in122of:pwn:gazety:c1:c1232res.000.xml_49" xml:id="txt_32.1-ab">Firma gwarantuje jakość, a technologia DVD pozwala zmieścić na jednej płycie olbrzymi materiał (m.in. aż 5 godzin filmów). Żadne pytanie nie pozostaje bez odpowiedzi: swobodnie poruszasz się w czasie i przestrzeni, korzystasz z zasobów Sieci. Program można zamówić w sklepie internetowym: store.britannica.com (dociera do Polski po kilku tygodniach).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_31" xml:id="txt_33.1-ab">- Nic z tych rzeczy, ojciec z bratem wszędzie wysyłali ze mną mamę. Jest bardzo przystojna i odwracała ode mnie odwagę. Ojciec wiedział co robi.</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_31" xml:id="txt_33.2-ab">- Ejże, chyba pani żartuje...</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_31" xml:id="txt_33.3-ab">- Nie! Po prostu mam pecha! Rodzice to by chcieli, żeby zainteresował się mną jakiś pisarz, albo naukowiec, ale ja bym chyba zwariowała, gdyby mój chłop siedział w domu przy komputerze i książkach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_34.1-ab">W: Zgadzam się w obu przypadkach.</ab>
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_34.2-ab">A: Dobrze, jednak przecież cały czas nie bujasz w kosmosie. Czasem schodzisz na ziemię.</ab>
     <ab n="p31in72of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_34.3-ab">W: Schodzę i wtedy się potykam.</ab>
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_34.4-ab">A: O co?</ab>
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_34.5-ab">W: O rzeczywistość.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_34.6-ab">A: A jak ona wygląda?</ab>
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_34.7-ab">W: Po prostu wracam do starokawalerskich nawyków i w domu nagle robi się absolutny burdel.</ab>
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:c1:c1229res.000.xml_51" xml:id="txt_34.8-ab">A: Ciekawe starokawalerskie nawyki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1236res.001.xml_72" xml:id="txt_35.1-ab">- Masz ją?</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1236res.001.xml_72" xml:id="txt_35.2-ab">- Pewnie.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c1:c1236res.001.xml_72" xml:id="txt_35.3-ab">Rzut oka na "Mawsu'at al-Jihad al-Afghani" (oryginalny arabski tytuł encyklopedii) wystarczył, bym zrozumiał, że być może mam przed sobą klucz do poznania sekretów organizacji Osama bin Ladena, najgroźniejszego terrorysty świata, odpowiedzialnego m. in. za wspieranie mudżahedinów i zamachy bombowe na ambasady amerykańskie w Afryce w 1998 roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_36.1-ab">15.Daj spokój, zawsze przecież mówiłaś, że zależy ci tylko na moim szczęściu!</ab>
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_36.2-ab">16.Czy ktoś już ci mówił, że strasznie chrapiesz?</ab>
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_36.3-ab">17.Ten nowy, drogi płaszcz marszczy ci się na biodrach.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_36.4-ab">18.Lepiej rozumiem się z moim psem.</ab>
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_36.5-ab">19.Z pewnością zostaniemy przyjaciółmi. Będziemy się widywać z okazji świąt. Nikt jak ty nie umie pastować podłóg!</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_36.6-ab">20.Zanim wyjdziesz, daj mi telefon do twej najlepszej przyjaciółki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_12" xml:id="txt_37.1-ab">B-1B Lancer. Wcześniej chlubnie (niechlubnie?) zapisał się w historii B-52 Stratofortress, który bojowe szlify zdobywał w Wietnamie. W czasach II wojny światowej wykorzystywane były m.in. takie maszyny, jak B-17, B-24, B-29. Niektóre z nich do tej pory latają, pieczołowicie odrestaurowane przez miłośników lotnictwa. Czy taki sam los czeka B-2?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_35" xml:id="txt_38.1-ab">CKM: To jej ponoć zawdzięczasz fakt, że jesteś wszechstronnie wykształcona muzycznie?</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_35" xml:id="txt_38.2-ab">K: Mama rzeczywiście dopingowała mnie w tym, co robiłam. Byłam jedynaczką, więc bardzo dbała o mnie.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_35" xml:id="txt_38.3-ab">CKM: Jedynaczki zazwyczaj rodzą dużo dzieci. Bo chcą sobie zrekompensować samotne dzieciństwo.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_35" xml:id="txt_38.4-ab">K: Dużo dzieci? Nie! Postawiłabym na liczbę 2.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_25" xml:id="txt_39.1-ab">- Czy ludzie molestowani seksualnie w dzieciństwie mają większe szanse na zostanie masowymi mordercami?</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_25" xml:id="txt_39.2-ab">- Tego nie wiem. Wiadomo jednak, że jeśli ktoś w dzieciństwie doświadczył okrucieństwa, należy się spodziewać, że będzie te negatywne wzorce powielać.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1228res.999.xml_25" xml:id="txt_39.3-ab">- A jaki wpływ ma na to chromosom Y, nazywany nośnikiem agresji? Podobno seryjni mordercy różnią się od innych ludzi chromosomalnie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p11in30of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_54" xml:id="txt_40.1-ab">Steczkowska, jak to Steczkowska. Sophią Loren raczej nigdy nie będzie. Wdzięku i aktorskiego talentu ma niezbędne minimum. Sam film ze względu na ciekawą scenografię, temat i jedynego w tym gronie zawodowca - Domogarowa, do obejrzenia. Jednak rewolucji w myśleniu o polskim kinie po tym obrazie się nie spodziewajmy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_41-div" decls="#h_41-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_41.1-ab">5.Moi koledzy mówią, że więcej seksu od ciebie ma moja ciotka.</ab>
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_41.2-ab">6.Z pewnością pójdę do nieba. Seks z tobą to piekło!</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_41.3-ab">7.A jeśli chodzi o te 100 zł, które ci przed rokiem pożyczyłem, to możesz mi oddać tylko 50.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_41.4-ab">8.Cóż, nie jesteś co rok młodsza.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c1:c1227res.999.xml_16" xml:id="txt_41.5-ab">9. Wolę kreskówki z "Bolkiem i Lolkiem" niż kochać się z tobą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_42-div" decls="#h_42-bibl">
     <ab n="p80in170of:pwn:gazety:c1:c1226res.001.xml_35" xml:id="txt_42.1-ab">15. Jonathan Pollard (1930) - oficer wywiadu marynarki wojennej USA, oskarżony o przemyt tajnych dokumentów do Izraela, skazany na dożywocie w 1987 r.</ab>
     <ab n="p81in172of:pwn:gazety:c1:c1226res.001.xml_35" xml:id="txt_42.2-ab">16. Larry Chin (1918) - emerytowany analityk i tłumacz CIA oskarżony o sprzedaż informacji wywiadowi chińskiemu, popełnił samobójstwo w 1986 r.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_43-div" decls="#h_43-bibl">
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_61" xml:id="txt_43.1-ab">Większe niż na polowaniu na zające, ale mniejsze niż na polowaniu na jelenie!</ab>
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_61" xml:id="txt_43.2-ab">CKM: A jaki musi być ten "jeleń", żebyś wzięła go na muszkę?</ab>
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_61" xml:id="txt_43.3-ab">ER: Musi wiedzieć, czego chce i musi być szczery.</ab>
     <ab n="p37in84of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_61" xml:id="txt_43.4-ab">CKM: I żadnych wymagań co do wyglądu?</ab>
     <ab n="p38in86of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_61" xml:id="txt_43.5-ab">ER: Żadnych szczególnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_44-div" decls="#h_44-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_73" xml:id="txt_44.1-ab">Łatwiej chodzić po linie po dziesiątym piwie, niż na trzeźwo wleźć i nie spaść z deski windsurfingowej.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1230res.000.xml_73" xml:id="txt_44.2-ab">Na płytkiej wodzie chwyć deskę oburącz (jak "kozła" na szkolnej lekcji WF) i powoli się podciągaj. Jeszcze tylko oprzyj kolana i... już jesteś na wierzchu. Słabszym doradza się wczołgiwanie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
