<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1087in1097of:PWN_2002000176" xml:id="txt_1.1-ab">- Wolałabym usłyszeć obietnicę. Świat bywa zaskakująco mały.</ab>
     <ab n="p1088in1098of:PWN_2002000176" xml:id="txt_1.2-ab">- Dziękuję za uznanie.</ab>
     <ab n="p1089in1099of:PWN_2002000176" xml:id="txt_1.3-ab">- Uznanie?</ab>
     <ab n="p1090in1100of:PWN_2002000176" xml:id="txt_1.4-ab">- To rekin, a ty się boisz, że przy pierwszej okazji wytarmoszę go za płetwy. To pochlebia facetom. - Sapnęła, ale pod warstwą chłodu zamajaczyła iskierka rozbawienia. - Co jeszcze mamy robić? Siedzieć tu i pisać raporty? To po to zafundowali ci laptopa?</ab>
     <ab n="p1091in1101of:PWN_2002000176" xml:id="txt_1.5-ab">Iskierka zgasła, ustępując miejsca podejrzliwości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4442in4464of:PWN_2002000176" xml:id="txt_2.1-ab">Adamek nie zdążył skomentować. Coś się poruszyło. Właśnie tam.</ab>
     <ab n="p4443in4465of:PWN_2002000176" xml:id="txt_2.2-ab">Poderwał lornetkę. Zdążył w ostatniej chwili.</ab>
     <ab n="p4444in4466of:PWN_2002000176" xml:id="txt_2.3-ab">- Co jest? - Bogdan, sądząc po bezładnych ruchach jego lornetki, nie miał tyle szczęścia. - Drzymalski?</ab>
     <ab n="p4445in4467of:PWN_2002000176" xml:id="txt_2.4-ab">- Nie wiem - mruknął Adamek, sięgając po sztucer. - Ale coś się dzieje. Właśnie wyskoczyła. Po tamtej stronie, bliżej rzeki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p572in581of:PWN_2002000176" xml:id="txt_3.1-ab">Bo było w tym facecie coś, co - delikatnie mówiąc - niepokoiło.</ab>
     <ab n="p573in582of:PWN_2002000176" xml:id="txt_3.2-ab">Stał oparty o toyotę szefa programu drugiego i jak gdyby nigdy nic wpatrywał się w oddalonego o trzy metry Zdrzałkowicza.</ab>
     <ab n="p574in583of:PWN_2002000176" xml:id="txt_3.3-ab">Mądrzej byłoby ominąć go szerokim łukiem. Ale Kostek już był spóźniony. Wysiadł więc i piknął pilotem, blokując centralny zamek.</ab>
     <ab n="p575in584of:PWN_2002000176" xml:id="txt_3.4-ab">- Szyba.</ab>
     <ab n="p576in585of:PWN_2002000176" xml:id="txt_3.5-ab">- Proszę?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3344in3363of:PWN_2002000176" xml:id="txt_4.1-ab">- Dzwoniłeś? - Niżycki pozostawał nieprzytomny dobre dziesięć minut, miał prawo się łudzić. Ostatecznie rany mu opatrzyli.</ab>
     <ab n="p3345in3364of:PWN_2002000176" xml:id="txt_4.2-ab">- Nie kradnę, nie sprzedaję narkotyków i nie morduję za pieniądze. - Kiernacki usiadł bez pośpiechu. - Jestem biedny i nie stać mnie na telefon. Mam prawo nie wiedzieć, jak się toto obsługuje. Nadążasz?</ab>
     <ab n="p3346in3365of:PWN_2002000176" xml:id="txt_4.3-ab">- Nie dzwoniłeś. - Nadążał. - Pójdziesz za to siedzieć, wiesz?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1757in1769of:PWN_2002000176" xml:id="txt_5.1-ab">Dziwne, ale nie od razu zrozumiał.</ab>
     <ab n="p1758in1770of:PWN_2002000176" xml:id="txt_5.2-ab">- Nie, no co ty...</ab>
     <ab n="p1759in1771of:PWN_2002000176" xml:id="txt_5.3-ab">- Co ja? - zapytała spokojnie. - A cóż w tym dziwnego? Cała armia wyszła wtedy na ulice. Nie mów, że ty jeden... Zagroda zaraz by cię wsadził za kratki. Człowiek był tu albo tam. Jak to na wojnie.</ab>
     <ab n="p1760in1772of:PWN_2002000176" xml:id="txt_5.4-ab">- To nie była wojna.</ab>
     <ab n="p1761in1773of:PWN_2002000176" xml:id="txt_5.5-ab">- Niech ci będzie. Nie była.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p35in42of:PWN_2002000176" xml:id="txt_6.1-ab">- Nie jestem  zadna  królewna - burknęła.</ab>
     <ab n="p36in43of:PWN_2002000176" xml:id="txt_6.2-ab">- Wyjmij skarpety z mojej walizki - rzucił Kwiczoł, nie patrząc za siebie. - Chyba nie zdążyła odmrozić nóg, ale w tych bamboszach nie można jej trzymać. A ty pokaż drugą nogę... - zerknął na przyprószony bielą kożuszek - ...Śnieżko.</ab>
     <ab n="p37in44of:PWN_2002000176" xml:id="txt_6.3-ab">- Nie jestem... - Zmieniła taktykę. - Zostaw mnie.  Musę  jechać do taty. Do "Wujka".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2660in2675of:PWN_2002000176" xml:id="txt_7.1-ab">- Rozstrzeliwuje się ich? - zapytał niepewnie Kostek.</ab>
     <ab n="p2661in2676of:PWN_2002000176" xml:id="txt_7.2-ab">- Właśnie. Tego może nie mówiłem, ale że macie wojnę ze mną, to i powiedziałem, i pokazałem. Nikt mnie raczej nie bierze za jajcarza, z którym można sobie pożartować, prawda?</ab>
     <ab n="p2662in2677of:PWN_2002000176" xml:id="txt_7.3-ab">- Prawda.</ab>
     <ab n="p2663in2678of:PWN_2002000176" xml:id="txt_7.4-ab">- I chyba mogę potraktować zgodnie z prawem wojennym kogoś, kto pomaga wam mnie zabić?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2740in2755of:PWN_2002000176" xml:id="txt_8.1-ab">- Nie chcę o tym mówić - powiedziała trochę płaczliwie.</ab>
     <ab n="p2741in2756of:PWN_2002000176" xml:id="txt_8.2-ab">- Mleko już się rozlało. Dużą macie słuchalność, panie Kostku?</ab>
     <ab n="p2742in2757of:PWN_2002000176" xml:id="txt_8.3-ab">- Sporą - rozległ się poważny głos Zdrzałkowicza. - Jeśli wolno... Mógłby jej pan nie męczyć? Chyba wszyscy zrozumieliśmy, w czym rzecz. To zaczyna być okrutne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p743in752of:PWN_2002000176" xml:id="txt_9.1-ab">- A to jeszcze nie wszystko! Próbowałem dziś wpaść do znajomych, którzy mieszkają naprzeciw pana premiera. I wie pan co? Nie dało się! Ulica zablokowana, a wszędzie kręcą się smutni panowie w garniturach. Myśli pan, panie Kostku, że to z gazociągów?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p4267in4289of:PWN_2002000176" xml:id="txt_10.1-ab">Długi ograniczył się do spojrzenia.</ab>
     <ab n="p4268in4290of:PWN_2002000176" xml:id="txt_10.2-ab">- Wojna się skończyła - mruknęła dziewczyna. - A ja jestem żołnierzem.</ab>
     <ab n="p4269in4291of:PWN_2002000176" xml:id="txt_10.3-ab">Pokiwał głową. Zastanawiał się.</ab>
     <ab n="p4270in4292of:PWN_2002000176" xml:id="txt_10.4-ab">- I jego kobietą? - wskazał wreszcie Kiernackiego. Zawahała się.</ab>
     <ab n="p4271in4293of:PWN_2002000176" xml:id="txt_10.5-ab">- I jego kobietą - powtórzyła spokojnie.</ab>
     <ab n="p4272in4294of:PWN_2002000176" xml:id="txt_10.6-ab">- Naprawdę?</ab>
     <ab n="p4273in4295of:PWN_2002000176" xml:id="txt_10.7-ab">- Naprawdę. Jak dobrze pójdzie... Może w styczniu zaproszę cię na chrzciny. - Dopiero teraz uśmiechnęła się blado. - Jesteśmy sobie pisani.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1414in1424of:PWN_2002000176" xml:id="txt_11.1-ab">- Jezu... Nika, nie gap się. On naprawdę...</ab>
     <ab n="p1415in1425of:PWN_2002000176" xml:id="txt_11.2-ab">W udach miała watę, w łydkach ołów. Przed bieganiem nie brała nic do ust, ale i tak czuła, że lada moment zwymiotuje.</ab>
     <ab n="p1416in1426of:PWN_2002000176" xml:id="txt_11.3-ab">- Coś ci się... przywidziało.</ab>
     <ab n="p1417in1427of:PWN_2002000176" xml:id="txt_11.4-ab">Monice też zaczynało brakować tchu. Wraz z nadwyżkami tlenu uszły z jej organizmu zapasy niefrasobliwości. Może jeszcze się nie bała, ale była już blisko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1242in1252of:PWN_2002000176" xml:id="txt_12.1-ab">- Nogi całe? - upewnił się Kiernacki. Nie patrząc, posłała torbę łukiem do góry i za siebie. W trakcie przelotu nad płotem wysypało się z niej kilka naboi, a sama torba wylądowała kawałek od Kiernackiego. Dziewięciomilimetrowy glauberyt, daleki polski kuzyn sławnego uzi, tkwił w dłoniach dziewczyny jak w imadle.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1568in1580of:PWN_2002000176" xml:id="txt_13.1-ab">- Zapomnijcie o autobusie - powiedział spokojnie wysoki. - Pojedziecie z nami, zabawicie się. Po bieganiu coś się wam od życia należy.</ab>
     <ab n="p1569in1581of:PWN_2002000176" xml:id="txt_13.2-ab">Dorota z trudem przepchnęła słowa przez zaciśnięte gardło.</ab>
     <ab n="p1570in1582of:PWN_2002000176" xml:id="txt_13.3-ab">- Nie jesteśmy zainteresowane.</ab>
     <ab n="p1571in1583of:PWN_2002000176" xml:id="txt_13.4-ab">Autobus był dopiero w połowie drogi. Uświadomiła sobie, że kilkadziesiąt sekund to całe wieki.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
