<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p179in194of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_1.1-ab">– kropka Joachim Brudziński bardzo proszę Joachim Brudziński bo nie zdążymy</ab>
     <ab n="p180in195of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_1.2-ab">– ale ale ale ale jedno zdanie panie pośle. w związku z tym</ab>
     <ab n="p181in196of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_1.3-ab">– ale jedno</ab>
     <ab n="p182in197of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_1.4-ab">– sędzia miała świętą rację mówiąc. że katolicy mogą uważać to za zabójstwo ale nie mogą kogo innego nazywać mordercą no</ab>
     <ab n="p183in198of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_1.5-ab">– bardzo proszę Joachim Brudziński</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p104in112of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_2.1-ab">– powiem jedno zdanie. proszę bardzo. tyle tylko że na dzisiaj asymetria jest tak wyraźna. w wzajemnych naszych relacjach ze Stanami Zjednoczonymi. że w tej polityce. geopolityce. Stany Zjednoczone muszą. zrobić ten krok w kierunku zmniejszenia tej asymetrii. a nie że my będziemy. przypatrywać się jak ona się dalej pogłębia</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p159in174of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_3.1-ab">– to to. to je to jest sensacyjne oświadczenie</ab>
     <ab n="p160in175of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_3.2-ab">– podziwiam fantastyczne samopoczucie panów. którzy po pierwsze udają że istnieje jakieś życie wewnątrzpartyjne w naszych partiach. nie istnieje. znaczy w waszej wyobraźni istnieje i w wyobraźni dziennikarzy którzy muszą się tym zajmować. mówię z naciskiem na muszą. bo to. bo to ciekawe nie jest</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p90in98of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_4.1-ab">– ale mieliśmy nadzieję że będziemy takim partnerem okazało się że nie jesteśmy i jeszcze żeby skończyć</ab>
     <ab n="p91in99of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_4.2-ab">– przepraszam bardzo ale ja skończę zdanie</ab>
     <ab n="p92in100of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_4.3-ab">– bardzo proszę</ab>
     <ab n="p93in101of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_4.4-ab">– my moglibyśmy być strategicznym partnerem gdyby Stany Zjednoczone prowadziły jakąś krucjatę antyrosyjską to wtedy my jesteśmy przedmurzem i jesteśmy strategicznym partnerem</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p52in60of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_5.1-ab">– mało tego że nie tylko politycy się pokłócili ale nawet rodziny katyńskie. pokłóciły się między sobą. i to wylało się poza granice naszego kraju. a ci na tym ujeżdżali</ab>
     <ab n="p53in61of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_5.2-ab">– i jak możemy zmienić ton w stosunkach ro z Rosją czy w ogóle powinniśmy zmieniać ton w stosunkach z Rosją</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p27in35of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_6.1-ab">– czyli tutaj tutaj. tutaj pa panowie się zgadzają chodzi o odbudowę. polityki imperialnej Rosji ?</ab>
     <ab n="p28in36of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_6.2-ab">– no tak no. Putin jeżeli Putin mówi do strony amerykańskiej stawiajcie sobie te rakiety. gdzie chcecie. czy we Francji. czy czy</ab>
     <ab n="p29in37of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_6.3-ab">– tak powiedział w Niemczech. tak</ab>
     <ab n="p30in38of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_6.4-ab">– we Włoszech czy w Wielkiej Brytanii. ale nie w Polsce czy w Czechach</ab>
     <ab n="p31in39of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_6.5-ab">– krajach nadbałtyckich. tak. ta rzeczywiście powiedział</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p33in41of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_7.1-ab">– tym czasem u u naszych granic trwają wielkie manewry rosyjsko-białoruskie. tam jest taki smaczek że scenariusz tej tych tych manewrów jest taki że to je są jakieś jest jakiś bunt wzniesiony</ab>
     <ab n="p34in42of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_7.2-ab">– powstanie w Grodnie</ab>
     <ab n="p35in43of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_7.3-ab">– powstanie w Grodnie wzniesiony przez mniejszość narodową nie wymienioną</ab>
     <ab n="p36in44of:PELCRA:medialne:711-3-010000061" xml:id="txt_7.4-ab">– polską</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
