<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p752in791of:PWN_2002000056" xml:id="txt_1.1-ab">Dlatego Marek z kartonem stał teraz na poboczu, czekając na Grzesia i jego półciężarówkę. Gdy zahamowała tuż obok, chłopak otworzył bagażnik.</ab>
     <ab n="p753in792of:PWN_2002000056" xml:id="txt_1.2-ab">- Co to za worki?</ab>
     <ab n="p754in793of:PWN_2002000056" xml:id="txt_1.3-ab">Grześ wzruszył ramionami.</ab>
     <ab n="p755in794of:PWN_2002000056" xml:id="txt_1.4-ab">- Nie wiem. Jakieś cholernie ciężkie żelastwo. Obiecałem je podrzucić do miasteczka.</ab>
     <ab n="p756in795of:PWN_2002000056" xml:id="txt_1.5-ab">- Żelastwo? - Samochód ruszył włączając się w strumień innych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p385in408of:PWN_2002000056" xml:id="txt_2.1-ab">- Mógłbyś obrać?</ab>
     <ab n="p386in409of:PWN_2002000056" xml:id="txt_2.2-ab">- Spróbuję. Przyznam, że nie jestem najlepszy w te klocki.</ab>
     <ab n="p387in410of:PWN_2002000056" xml:id="txt_2.3-ab">- To się nauczysz, synku. Mężczyzna musi umieć zapanować nie tylko nad światem, ale również nad miską z kartoflami.</ab>
     <ab n="p388in411of:PWN_2002000056" xml:id="txt_2.4-ab">Marek skinął głową.</ab>
     <ab n="p389in412of:PWN_2002000056" xml:id="txt_2.5-ab">- Moją wiedzę na ten temat trzeba oglądać pod mikroskopem. - Nóż niezbyt sprawnie odkrawał ziemniaczane spirale. - Z młodymi chyba łatwiej. Wystarczy wyszorować...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p270in289of:PWN_2002000056" xml:id="txt_3.1-ab">- Nie wpadłabym - odparła uprzejmie. Kiwek zawsze tak zaczynał rozmowę. Miał nadzieję, że kiedyś mu nie odmówi. - Podać coś jeszcze?</ab>
     <ab n="p271in290of:PWN_2002000056" xml:id="txt_3.2-ab">Rozłożył dłonie. Dziewczyna wysupłała zza dekoltu banknoty dziesięciomarkowe. Kiwek, spluwając w palce, uważnie odliczał złotówki.</ab>
     <ab n="p272in291of:PWN_2002000056" xml:id="txt_3.3-ab">- To twój dzisiejszy zarobek? U mnie miałabyś więcej.</ab>
     <ab n="p273in292of:PWN_2002000056" xml:id="txt_3.4-ab">- Nie trzeba mi więcej - schowała zwitek do kieszonki. Brzęcząc pustymi kuflami, weszła do środka.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
