<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_8" xml:id="txt_1.1-ab">Hoffman Alfons inż. - dyrygent i działacz o dużych zasługach dla ruchu śpiewaczego na Pomorzu. W czasach zaborów był dyrygentem polskiego chóru "Lutnia" w Gdańsku, współpracował także z polskimi zespołami śpiewaczymi w Westfalii i chórem polskim "Harmonia" w Berlinie; przyczynił się w dużym stopniu do powstania Pomorskiego Związku Śpiewaczego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_1" xml:id="txt_2.1-ab">Inny ciekawy dokument dotyczący tonów kościelnych odnajdujemy w  Antiphonarium  z XIII w. pochodzącym z klasztoru cystersów Kamieńcu Ząbkowickim, a spisanym prawdopodobnie również w lubiąskim skryptorium (Wrocław, Biblioteka Uniwersytecka, sygn. ms. I F 402). Tekst ten jest zniszczony i w wielu miejscach nieczytelny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_8" xml:id="txt_3.1-ab">Kuna Teofil (1905-40) - wieloletni dyrygent tow. śpiewaczych "Seraf" i "Dzwon" w Rybniku oraz chóru im. Chopina w Niewiadomiu na Śląsku, zm. w obozie koncentracyjnym. Chóry pod dyr. Kuny wykonywały utwory wymagające dużej kultury śpiewaczej i technicznego zaawansowania ( Widma  i  Sonety Krymskie  S. Moniuszki,  Syn Marnotrawny  H. Opieńskiego,  Ojczyzna  F. Nowowiejskiego,  Męka Pańska  Perosiego i inne).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_2" xml:id="txt_4.1-ab">Ten sam zestaw dwu rejestrów w połączeniu z tremulantem nadaje się do wykonywania podobnych utworów, ale bez diminucji.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_2" xml:id="txt_4.2-ab">Przy podniesieniu w czasie mszy używa się według Antegnatiego solowego rejestru pryncypalnego o bardzo delikatnym brzmieniu. W badanych źródłach organowych nie spotykamy utworu specjalnie przeznaczonego do wykonania w czasie podniesienia. Utwory takie pojawiają się dopiero w twórczości G. Frescobaldiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p45in100of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_8" xml:id="txt_5.1-ab">Szyrocki Jan inż. mgr - dyrygent znakomitego Akademickiego Chóru Politechniki Szczecińskiej, znanego również z występów za granicą: w Bułgarii, na Węgrzech, we Włoszech, w NRD.</ab>
     <ab n="p46in102of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_8" xml:id="txt_5.2-ab">Tondera Henryk - zasłużony dyrygent i działacz chóralny na Śląsku Opolskim, kierownik artystyczny m. in. chóru mieszanego im. Chopina w Zabrzu.</ab>
     <ab n="p47in104of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_8" xml:id="txt_5.3-ab">Wit Jan (1901-49) - długoletni dyrygent związkowy Związku Kół Śpiewaczych Śląska Opolskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_2" xml:id="txt_6.1-ab">Inny typ pod względem faktury stanowią tabulatury, których autorzy wprowadzają zmiany w stosunku do pierwowzoru opracowywanej kompozycji. Zaliczamy tu przede wszystkim dzieła wybitnych kolorystów niemieckich i inne tabulatury pochodzenia niemieckiego. W zabytkach tych znajdują się również stosunkowo nieliczne kompozycje czysto instrumentalne, przeznaczone wyłącznie na organy. Do grupy tej należą zabytki zawierające wyłącznie muzykę organową.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_10" xml:id="txt_7.1-ab">Z punktu widzenia potrzeb średniego szkolnictwa muzycznego, znaczenie książki jest wyjątkowo duże. Zmusza ona nie tylko do zreformowania dotychczasowej metody wykładu i zakresu podawanego materiału, ale wymaga weryfikacji programów nauczania. Książka ukazała się w odpowiednim momencie, w okresie dyskusji nad nowymi programami. Miejmy nadzieję, że ich nowa redakcja zawierać będzie wnioski autorów omawianej publikacji.</ab>
     <ab n="p27in64of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_10" xml:id="txt_7.2-ab">Byłby to objaw zdrowych tendencji uzależniania programów od osiągnięć nauki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_2" xml:id="txt_8.1-ab">Ustalenie skali organów pozwala stwierdzić, jakie utwory były możliwe do wykonania na ówczesnych instrumentach. Skala kompozycji zawartych w tabulaturach organowych nie przekracza zakresu dźwięków możliwych do realizacji, a nawet zdecydowana większość autorów tabulatur posługuje się skalą mniejszą niż  C-c  3 , np. B. Schmid senior i J. Paix używali skali C-a 2  , C. Merulo - F- a 2 .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:C:C0714SZW.965.xml_10" xml:id="txt_9.1-ab">Pozostaje wreszcie problem walorów dydaktycznych książki. Są one bezsporne. Książka zawiera wszystkie cechy dobrego podręcznika: obszerny i jasno rozczłonkowany materiał, obiektywnie i lapidarnie formułowane tezy, przejrzysty język, celowo dobrane, "typowe" przykłady nutowe. Będzie ona z pewnością dobrą podstawą dalszych specjalistycznych studiów nad historią muzyki.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
