<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p170in177of:PWN_2002000089" xml:id="txt_1.1-ab">- Nadejdą gorsze lata - powiedział wuj Jehuda.</ab>
     <ab n="p171in178of:PWN_2002000089" xml:id="txt_1.2-ab">- Coo? - Teraz zaszła w niej niepojęta zmiana. - Co wy wszyscy ode mnie chcecie - powiedziała tylko ciotka Chawa.</ab>
     <ab n="p172in179of:PWN_2002000089" xml:id="txt_1.3-ab">- Aś, aś, aś - ubolewał dziadek. Zakurzoną perukę otrzepał o kolano. Kłąb martwych włosów opierał się niedołężnym dłoniom. - Dzieci, co mówicie. Nie trzeba tak, nie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p589in596of:PWN_2002000089" xml:id="txt_2.1-ab">Matka pochyla się nisko. Wtyka do butów wyprane grube wełniane skarpety.</ab>
     <ab n="p590in597of:PWN_2002000089" xml:id="txt_2.2-ab">Gasi karbidówkę wilgotną dłonią, jakby gasiła świecę. Wynosi rozpuszczony, syczący karbid razem z lampą do sieni, aby w nocy zwietrzał do reszty.</ab>
     <ab n="p591in598of:PWN_2002000089" xml:id="txt_2.3-ab">Stęka. - Buba trzyma opał, karbid w piwnicy. Tam wilgoć. Wczoraj znalazła dwa zdechłe szczury.</ab>
     <ab n="p592in599of:PWN_2002000089" xml:id="txt_2.4-ab">Ziewając zasypiali; cicho, nie skrzypnąwszy nawet, otworzyły się drzwi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2573in2581of:PWN_2002000089" xml:id="txt_3.1-ab">- Tam, tam, trzymać, łapać, bo będzie za późno!</ab>
     <ab n="p2574in2582of:PWN_2002000089" xml:id="txt_3.2-ab">- Co ci znów ukradła? Co posiadasz takiego, dziadu, że ci mogła ukraść?</ab>
     <ab n="p2575in2583of:PWN_2002000089" xml:id="txt_3.3-ab">- Przepustkę!</ab>
     <ab n="p2576in2584of:PWN_2002000089" xml:id="txt_3.4-ab">- Co komu pomoże twoja przepustka. Zdychać razem ze wszystkimi można i z przepustką.</ab>
     <ab n="p2577in2585of:PWN_2002000089" xml:id="txt_3.5-ab">- Zdychać? Kto mówi od razu zdychać? Tam dopiero czeka nas przyzwoite życie, a nie wegetacja jak tutaj.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p961in969of:PWN_2002000089" xml:id="txt_4.1-ab">Zatarta w pamięci twarz wynurzyła się z cienia i wuj Jehuda staje nad nimi - z ramieniem wysuniętym miękko do przodu. Ostatnie, niskie promienie barwią nikłym pyłem jasny zarost, łagodnie plamią blade czoło, lgną do białej koszuli widocznej spod rozchylonego płaszcza.</ab>
     <ab n="p962in970of:PWN_2002000089" xml:id="txt_4.2-ab">- Łobuzino - przyciąga Dawida przyjaźnie do siebie. Żyjesz? Jak tam, Jakow... w domu?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2582in2590of:PWN_2002000089" xml:id="txt_5.1-ab">- Zuruck! Halt!</ab>
     <ab n="p2583in2591of:PWN_2002000089" xml:id="txt_5.2-ab">- Nie idę dalej. Niech padnę trupem na miejscu. Motłoch i ciągle depczą mi po nogach.</ab>
     <ab n="p2584in2592of:PWN_2002000089" xml:id="txt_5.3-ab">- Odwagi, wszystko będzie dobrze.</ab>
     <ab n="p2585in2593of:PWN_2002000089" xml:id="txt_5.4-ab">- Mojsze, gdzie jesteś, Mojsze? Zaczekaj.</ab>
     <ab n="p2586in2594of:PWN_2002000089" xml:id="txt_5.5-ab">- Tak, tak, moi drodzy, czwarta przeprowadzka w ciągu  tego roku. Jak to wszystko człowiek wytrzymuje, nie wiem.</ab>
     <ab n="p2587in2595of:PWN_2002000089" xml:id="txt_5.6-ab">- Sura, łyżkę wzięłaś? Łyżkę!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2888in2896of:PWN_2002000089" xml:id="txt_6.1-ab">Ojciec żachnął się. - A inni? Milczeli.</ab>
     <ab n="p2889in2897of:PWN_2002000089" xml:id="txt_6.2-ab">W gasnącym świetle rakiety uniosły się zaciśnięte pięści.</ab>
     <ab n="p2890in2898of:PWN_2002000089" xml:id="txt_6.3-ab">- Inni też są dla was na wagę złota? Oni, tam. Wszyscy... Mów, Jehuda?</ab>
     <ab n="p2891in2899of:PWN_2002000089" xml:id="txt_6.4-ab">Wuj Jehuda milczał.</ab>
     <ab n="p2892in2900of:PWN_2002000089" xml:id="txt_6.5-ab">- Ona jest dla mnie na wagę złota i nie zostawię jej samej, choćbym jechać miał za nią do samej Treblinki.</ab>
     <ab n="p2893in2901of:PWN_2002000089" xml:id="txt_6.6-ab">- Szaleniec!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p949in957of:PWN_2002000089" xml:id="txt_7.1-ab">Szczep nie zazieleni się więcej. Owoc dojrzały nie wyda nasion, kiść uschnie. Panie, pustynią odtąd władać będziesz... Ziemia jest naga. I zginie wszelki ślad twego stworzenia, amen. Amen. Amen. Rachmunes, gite menszn! Rachmunes, rachmunes ! Gite menszn, hot rachmunes, warft a sztikełe brojt. Brojt, brojt... Umarli, rzućcie chleb umarłym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1210in1218of:PWN_2002000089" xml:id="txt_8.1-ab">Długo czatowali pod usypiskiem śmieci. Dzień wlókł się, jak konający z głodu po kamieniach.</ab>
     <ab n="p1211in1219of:PWN_2002000089" xml:id="txt_8.2-ab">- Szpadlem przez łeb, raz - i Ernest pokazywał energicznie, jak uderzy szpadlem.</ab>
     <ab n="p1212in1220of:PWN_2002000089" xml:id="txt_8.3-ab">- I drągiem.</ab>
     <ab n="p1213in1221of:PWN_2002000089" xml:id="txt_8.4-ab">- I drągiem przez łeb.</ab>
     <ab n="p1214in1222of:PWN_2002000089" xml:id="txt_8.5-ab">Elijahu radził byle co rzucić na przynętę. Byle co, od razu przyjdzie do ręki.</ab>
     <ab n="p1215in1223of:PWN_2002000089" xml:id="txt_8.6-ab">- Ale co? Przełykali ślinę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1096in1104of:PWN_2002000089" xml:id="txt_9.1-ab">- Kobieto, tobie przecież usta nie zamykają się od rana do nocy.</ab>
     <ab n="p1097in1105of:PWN_2002000089" xml:id="txt_9.2-ab">Ojciec kluczem naciągał szprychy na obręczy koła i palcem próbował, czy dobrze osadzone.</ab>
     <ab n="p1098in1106of:PWN_2002000089" xml:id="txt_9.3-ab">- No, nie mówiłam, że wykipi? I wykipiało! Kiedy ja grzeję mleko, ty zawsze musisz zrobić awanturę.</ab>
     <ab n="p1099in1107of:PWN_2002000089" xml:id="txt_9.4-ab">- Ja? Awanturę?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1129in1137of:PWN_2002000089" xml:id="txt_10.1-ab">- Wszyscy mówili, że stary Lewin okropnie się w niej kochał.</ab>
     <ab n="p1130in1138of:PWN_2002000089" xml:id="txt_10.2-ab">- E, gadanie.</ab>
     <ab n="p1131in1139of:PWN_2002000089" xml:id="txt_10.3-ab">- A jednak poszła z nimi za mur. Popatrz, złoto, nie dziewczyna.</ab>
     <ab n="p1132in1140of:PWN_2002000089" xml:id="txt_10.4-ab">Ojciec powtarza:</ab>
     <ab n="p1133in1141of:PWN_2002000089" xml:id="txt_10.5-ab">- Osiem krzeseł, dwa fotele, stół z pomocnikiem i kanapka. Widzę jak dziś.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p884in892of:PWN_2002000089" xml:id="txt_11.1-ab">- Otwórz przed nami widok ziemi Chanaan. Daj głowę złożyć strudzoną na jerozolimskim kamieniu. Przenieś nas do ziemi ojców naszych. Amen.</ab>
     <ab n="p885in893of:PWN_2002000089" xml:id="txt_11.2-ab">I urwał.</ab>
     <ab n="p886in894of:PWN_2002000089" xml:id="txt_11.3-ab">- Mordarski, mam świadków - wołał tragarz. Zabiegł mu drogę i stanął przed kupcem.</ab>
     <ab n="p887in895of:PWN_2002000089" xml:id="txt_11.4-ab">- Jajeczny, ja ci mówię, że nie masz świadków. - Mam !</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2996in3004of:PWN_2002000089" xml:id="txt_12.1-ab">Zyga znalazł pierwszy gryps.</ab>
     <ab n="p2997in3005of:PWN_2002000089" xml:id="txt_12.2-ab">Stara Zełda szurając bamboszami wyszła z jakiegoś ciemnego zakamarka piwnic, popatrzeć i ucałować strzęp urwany z gazety, zapisany ludzkim pismem. Rozpłakała się na ten widok. Bóg przecież jest na niebie. Długo chlipała. Eli, Eli szebaszamaim! Mordarski kazał jej być cicho.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
