<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p45in100of:pwn:gazety:c3:c3202gzs.004.xml_11" xml:id="txt_1.1-ab">Budowa ludzkiego mózgu (z punktu widzenia matematycznego - mózg ma budowę fraktali) to dwie, wydawałoby się, tak samo zbudowane, półkule. Jednak okazuje się, że każda z połówek różni się istotnie w zakresie konkretnych funkcji poznawczych, względnie myślowych. U każdego z nas wyraźnie dominuje jedna lub druga półkula.</ab>
     <ab n="p46in102of:pwn:gazety:c3:c3202gzs.004.xml_11" xml:id="txt_1.2-ab">Lewa strona to świadome myśli, analiza logiczna, świadomość zewnętrzna, używanie mowy, stosowanie metod i reguł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c3:c3211gzs.001.xml_10" xml:id="txt_2.1-ab">I tu należy sprostować dotychczasowe informacje, że sam Franciszek Ksawery książę Drucki-Lubecki, minister skarbu Królestwa Polskiego, był właścicielem dóbr Miłosna. Otóż dobra te, jak to wynika z cytowanych dokumentów, od roku 1815 do roku 1835 były własnością jego siostry, Teresy Scypionowej, choć niewątpliwie zostały kupione i zagospodarowane z myślą o nim i jego żonie, czyli dwu najbliższych osobach w życiu tej kobiety.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c3:c3206gzs.002.xml_1" xml:id="txt_3.1-ab">Co jako pierwsze przyjdzie nam na myśl, jeśli zamkniemy oczy i przywołamy w pamięci tamte lata? Czy to będzie jakiś obraz, może zapach lub niepowtarzalny smak potrawy? A może wspólne kolędowanie z rodziną, spacer wieczorową, mroźną porą? Może wspomnienia są tak przykre, że nie chcemy pamiętać o Świętach z tamtych lat?</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c3:c3206gzs.002.xml_1" xml:id="txt_3.2-ab">Święta są ważne dla nas dorosłych, ale jeszcze ważniejsze dla naszych dzieci, rodzin.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c3:c3201gzs.004.xml_20" xml:id="txt_4.1-ab">Następnie zatrzymaliśmy się w Nantes, gdzie przyjął nas zaprzyjaźniony chór, który był naszym gościem w ubiegłym roku (patrz nr 20 EKO-U Nas - przyp. red.). Tam daliśmy jeden z najważniejszych na naszej trasie występów - koncert w merostwie. W ciągu kilkudniowego pobytu zdążyliśmy zobaczyć wybrzeże Normandii i zamek na wyspie St. Michel. Zatrzymaliśmy się także na jeden dzień w Bourges, a stamtąd pojechaliśmy już do Niemiec.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c3:c3209gzs.001.xml_8" xml:id="txt_5.1-ab">W tym roku zostały wykonane projekty i dokumentacje następujących odcinków kanalizacji: ulicy Gościniec do Cieplarnianej, dalej przejście pod Traktem Brzeskim na stronę północną i następnie na wschód - do ulicy Piłsudskiego. Projekty w kierunku zachodnim zostaną zrobione w przyszłym roku. W związku z zakończeniem części prac projektowych jest szansa, że i na tym obszarze będzie niebawem kanalizacja. Szukamy środków na tę budowę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c3:c3202gzs.004.xml_1" xml:id="txt_6.1-ab">Właściciele, wiedząc, że klienci przychodzą nie tylko do miejsca, ale głównie do zatrudnionych profesjonalistów, dbają o to, aby personel wyróżniał się fachowością. Pracownicy systematycznie pogłębiają wiedzę na specjalistycznych szkoleniach. Efekt zabiegów pielęgnacyjnych i upiększających w ogromnej mierze zależy również od tego, przy pomocy jakich produktów i urządzeń zabiegi te są wykonywane.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c3:c3208gzs.002.xml_6" xml:id="txt_7.1-ab">Uwaga: Z wnioskiem o wypłatę gwarantowanego zasiłku okresowego należy wystąpić nie później niż w ciągu 30 dni od dnia ustania prawa do zasiłku dla bezrobotnych lub w ciągu 30 dni od dnia otrzymania decyzji urzędu pracy o ustaniu prawa do zasiłku dla bezrobotnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c3:c3219gzs.000.xml_13" xml:id="txt_8.1-ab">W imieniu Parafii i swoim najserdeczniej dziękuję naszemu radnemu p. Bogdanowi Rodziewiczowi za dopilnowanie i realizację - od pomysłu do wykonania- iluminacji naszego kościoła na Rok Dwutysięczny. Piękno świątyni - w powszechnym odczuciu - zostało przez to jeszcze bardziej wyeksponowane. Dzięki podświetleniu widać też nasz kościołek z Traktu Brzeskiego.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
