<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p27in35of:pelcra:mowione:formal+mixed:720-3-010000274" xml:id="txt_1.1-ab">– wprowadźmy zakaz jazdy samochodem bo iluś ludzi ginie co miesiąc na drogach</ab>
     <ab n="p28in36of:pelcra:mowione:formal+mixed:720-3-010000274" xml:id="txt_1.2-ab">– dokładnie. dokładnie to jest to samo</ab>
     <ab n="p29in37of:pelcra:mowione:formal+mixed:720-3-010000274" xml:id="txt_1.3-ab">– może odbierzmy kolejny telefon słuchamy radio Maryja i telewizja Trwam halo</ab>
     <ab n="p30in38of:pelcra:mowione:formal+mixed:720-3-010000274" xml:id="txt_1.4-ab">– niech będzie pochwalony Jezus Chrystus i Maryja zawsze dziewica</ab>
     <ab n="p31in39of:pelcra:mowione:formal+mixed:720-3-010000274" xml:id="txt_1.5-ab">– teraz i zawsze</ab>
     <ab n="p32in40of:pelcra:mowione:formal+mixed:720-3-010000274" xml:id="txt_1.6-ab">– Grzegorz z Krakowa</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p37in45of:pelcra:mowione:formal+mixed:720-3-010000274" xml:id="txt_2.1-ab">– no cóż panie redaktorze dziękuję serdecznie za tę dzisiejszą rozmowę polecamy książki. książki polecam państwu książki pana redaktora. Dariusza Zalewskiego wychowywać człowieka szlachetnego czy też. sztuka samowychowania i także najnowszą książkę wydaną przez instytut edukacji. narodowej. pani doktor Barbary Kiereś. o personalizm w pedagogice. warto sięgać po te pozycje aby. w sposób przystępny. zaznajomić się. z tymi sprawami które dotyczą nas wszystkich. dziękuję serdecznie pozdrawiamy państwa</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in10of:pelcra:mowione:formal+mixed:720-3-010000274" xml:id="txt_3.1-ab">– witam szczęść Boże</ab>
     <ab n="p3in11of:pelcra:mowione:formal+mixed:720-3-010000274" xml:id="txt_3.2-ab">– pan redaktor jest publicysta pedagogiem. między innymi. autorem książek. wychować człowieka szlachetnego. czy też sztuka samowychowania. dzisiaj chcemy porozmawiać w ogóle o pedagogice klasycznej. ale także i wychodząc z tego tła zadać pytanie o dzisiejszą współczesną reformę edukacji. w Polsce. zacznijmy może najpierw od. tego tła. jak. pan mógłby pokrótce. zaprezentować. filozofię cele pedagogiki klasycznej ?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
