<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p693in714of:PWN_2002000079" xml:id="txt_1.1-ab">- Znowu jakiemuś skurwysynowi było bliżej do domu.</ab>
     <ab n="p694in715of:PWN_2002000079" xml:id="txt_1.2-ab">I kolejarz poszedł dalej szukać tego zerwanego hamulca i pewnie go znalazł, bo po kilku minutach ruszyliśmy. Wtedy odnalazłem papierosy, a Kostek siedział jak szara mumia, patrzył w okno i wkrótce zaczęły z niego wypadać słowa jak drobne kamyki, jak trociny z lalki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2189in2227of:PWN_2002000079" xml:id="txt_2.1-ab">- I tak dobrze, że to na mnie nie padło.</ab>
     <ab n="p2190in2228of:PWN_2002000079" xml:id="txt_2.2-ab">- Dlaczego?</ab>
     <ab n="p2191in2229of:PWN_2002000079" xml:id="txt_2.3-ab">- A chciałbyś mnie nieść?</ab>
     <ab n="p2192in2230of:PWN_2002000079" xml:id="txt_2.4-ab">Zaśmialiśmy się wszyscy trzej. Gąsior zaraz złapał się za nos, a nasz chichot zamarł, bo jakoś nie pasował do absolutnej ciszy lasu. Kostek stał parę kroków od nas i patrzył na mapę. Wetknął ją za pazuchę, zdjął plecak i powiedział:</ab>
     <ab n="p2193in2231of:PWN_2002000079" xml:id="txt_2.5-ab">- Poczekajcie. Zaraz wrócę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p617in637of:PWN_2002000079" xml:id="txt_3.1-ab">- Wiemy. Chcemy tam przenocować, a rano dalej.</ab>
     <ab n="p618in638of:PWN_2002000079" xml:id="txt_3.2-ab">- Gdzie dalej? Dalej jest granica.</ab>
     <ab n="p619in639of:PWN_2002000079" xml:id="txt_3.3-ab">- No właśnie. My za granicę. Zjednoczona Europa...</ab>
     <ab n="p620in640of:PWN_2002000079" xml:id="txt_3.4-ab">- Zamknij się, Kostek. Wie pan, chcemy górami aż pod Gardlicę...</ab>
     <ab n="p621in641of:PWN_2002000079" xml:id="txt_3.5-ab">Stanowczo mi nie szło. Sierżant popatrzył na mnie jak na idiotę.</ab>
     <ab n="p622in642of:PWN_2002000079" xml:id="txt_3.6-ab">- Będę musiał poprosić panów o dokumenty. I, przykro mi, ale plecaki też chciałbym obejrzeć. Tu jest strefa przygraniczna, sami rozumiecie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p2449in2489of:PWN_2002000079" xml:id="txt_4.1-ab">- Ale nie ty go będziesz zatrzymywał. Spierdalaj stąd. Pod okno.</ab>
     <ab n="p2450in2490of:PWN_2002000079" xml:id="txt_4.2-ab">Mówił wolno, całkiem dobrotliwie, a właściwie to mógł żartować. Kostek nie ruszył się z miejsca, więc wziął go za klapy, okręcił swe wielkie ciało i posłał sukienny tłumok przez pokój. Wasyl ledwo uskoczył, piec zakolebał się od uderzenia. Kostek Górka pierdolnął o ścianę i osunął się na jedno kolano.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p773in796of:PWN_2002000079" xml:id="txt_5.1-ab">- Kto ma dzisiaj coś do ruskich?</ab>
     <ab n="p774in797of:PWN_2002000079" xml:id="txt_5.2-ab">- My, Ukraince.</ab>
     <ab n="p775in798of:PWN_2002000079" xml:id="txt_5.3-ab">- To już nie do Lachów?</ab>
     <ab n="p776in799of:PWN_2002000079" xml:id="txt_5.4-ab">- U nas niet Lachów.</ab>
     <ab n="p777in800of:PWN_2002000079" xml:id="txt_5.5-ab">- A ruskie są? No to schowaj tego kosmicznego gana. Schowaj. Może się przydać.</ab>
     <ab n="p778in801of:PWN_2002000079" xml:id="txt_5.6-ab">Oni byli w kosmosie, to może zadziała.</ab>
     <ab n="p779in802of:PWN_2002000079" xml:id="txt_5.7-ab">Mołojec spojrzał nieprzychylnie, ale Kostek nie dał mu szansy i poszedł dalej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1738in1772of:PWN_2002000079" xml:id="txt_6.1-ab">Wiedziałem, że oni tam w schronisku nie mogą nas w żaden sposób ochronić, nawet gdyby chcieli. Cała ta banda nas widziała, wszystkich pięciu. To tylko kwestia paru godzin, może świtu, może południa. I Gąsior to wiedział, i Bandurko. I byłem im wdzięczny, że nic nie mówią, tylko robią to, co można w tej sytuacji zrobić: spierdalać, spierdalać, zanim cię złapią. Zwierzęcy odruch, więc pewnie sensowny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p608in628of:PWN_2002000079" xml:id="txt_7.1-ab">A potem wszystko się wyjaśniło.</ab>
     <ab n="p609in629of:PWN_2002000079" xml:id="txt_7.2-ab">- Straż Graniczna. Proszę się zatrzymać.</ab>
     <ab n="p610in630of:PWN_2002000079" xml:id="txt_7.3-ab">- Przecież stoimy - odpowiedział Kostek.</ab>
     <ab n="p611in631of:PWN_2002000079" xml:id="txt_7.4-ab">Facet był w mundurze, sam, miał pagony sierżanta. Wybielona światłem twarz nie miała żadnego wyrazu.</ab>
     <ab n="p612in632of:PWN_2002000079" xml:id="txt_7.5-ab">- Dokąd się panowie wybierają?</ab>
     <ab n="p613in633of:PWN_2002000079" xml:id="txt_7.6-ab">- W góry. - Głos Kostka był wyzywający.</ab>
     <ab n="p614in634of:PWN_2002000079" xml:id="txt_7.7-ab">- Góry są wszędzie dookoła. Chciałbym wiedzieć, dokąd konkretnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p924in949of:PWN_2002000079" xml:id="txt_8.1-ab">- Pomóż mi, muszę wyjść - powiedział.</ab>
     <ab n="p925in950of:PWN_2002000079" xml:id="txt_8.2-ab">Wyplątał się z okryć, wsparł na moim ramieniu i wyszliśmy. Na progu zwymiotował wszystko, co zjadł. Z powrotem niemal go niosłem.</ab>
     <ab n="p926in951of:PWN_2002000079" xml:id="txt_8.3-ab">- Grzane piwo - wymamrotał. - Napiłbym się grzanego piwa. Jezu, jakbym się napił.</ab>
     <ab n="p927in952of:PWN_2002000079" xml:id="txt_8.4-ab">- Nie przynieśliśmy piwa, Gąsior. I tak ledwo doszliśmy. Chcesz kawy? Z wódką?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
