<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p967in980of:IJP:3i9:zarubaZpamietnikow" xml:id="txt_1.1-ab">Płucami Warszawy, pasem zieleńców nazywają do dziś oficjalnie osiedla położone wśród lasów linii otwockiej.</ab>
     <ab n="p968in981of:IJP:3i9:zarubaZpamietnikow" xml:id="txt_1.2-ab">Teoretycznie wolno podobno ciąć tylko drzewa uschnięte, ale w praktyce wygląda to inaczej.</ab>
     <ab n="p969in982of:IJP:3i9:zarubaZpamietnikow" xml:id="txt_1.3-ab">Ponawożone, ukryte w cieniu drzew tu i ówdzie masy cegieł świadczą o tym, że dewastacja zieleni przybiera coraz większe rozmiary. Jest to powszechnie stosowana metoda faktów dokonanych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p657in670of:IJP:3i9:zarubaZpamietnikow" xml:id="txt_2.1-ab">Kiedyś na przykład Związek "Społem" zamówił u mnie prezent imieninowy dla dyrektora ś.p. Rapackiego. Miała to być artystyczna mapa przyszłej Polski. Zrobiłem ją najpiękniej, jak mogłem. Oczywiście, ze Szczecinem, Wrocławiem i granicą na Odrze i Nysie. Akcenty folkloru, stroje ludowe i symbole produkcji zdobiły i uzupełniały mapę.</ab>
     <ab n="p658in671of:IJP:3i9:zarubaZpamietnikow" xml:id="txt_2.2-ab">Pewnej niedzieli udałem się do Warszawy, by doręczyć ową mapę na ul. Grażyny (gdzie mieściło się "Społem").</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p645in658of:IJP:3i9:zarubaZpamietnikow" xml:id="txt_3.1-ab">Makabryczna groteskowość życia Warszawy za okupacji, jej osławiony wisielczy humor nie da się ująć w paru wierszach. Warszawa kpiła z okupanta w sposób dosadny i zjadliwy, a paradoksalność sytuacji polegała na tym. że częste ocieranie się o śmierć nie miało nic z jej majestatu, a trąciło nieraz farsą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1381in1394of:IJP:3i9:zarubaZpamietnikow" xml:id="txt_4.1-ab">Utopie udaje się czasowo zrealizować. Życie przechodzi przez nie ostatecznie zwycięsko. Potrafi ono oddzielić plewy od ziarna. Trzeba uświadomić sobie to, że pośród chybionych prób, jądro naukowej prawdy narasta wytrwale. I o tej prawdzie można powiedzieć: jakkolwiek się zmienia, pozostaje zawsze ta sama. Uczmy się patrzeć satyrycznie.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
