<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1122in1164of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_1.1-ab">A.M.: Nie przypuszczam, żeby to Kłósak mógł być tym magnesem. Mam tu odmienną interpretację. Otóż nauki ścisłe czy przyrodnicze bardziej serio stawiają pytanie o granice porządków wiedzy i wiary, więc ludzie z nimi związani stają wobec szczególnej potrzeby znalezienia odpowiedzi na pytania fundamentalne...</ab>
     <ab n="p1123in1165of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_1.2-ab">J.T.: Tu masz rację.</ab>
     <ab n="p1124in1166of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_1.3-ab">A.M.: ...to nie dotyczy wyłącznie świata chrześcijańskiego. Dziś na uczelniach w krajach Maghrebu fundamentalizm jest ewidentnie najsilniejszy właśnie wśród matematyków, fizyków, biologów, lekarzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3582in3692of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_2.1-ab">Mogę potępiać dzisiejsze gry Jarosława Kaczyńskiego, ale nigdy nie posunę się do twierdzenia, że ten człowiek nie odgrywał istotnej roli w antykomunistycznym podziemiu, czy później, kiedy stanęła kwestia przekazania w Polsce władzy. Natomiast zdumiewa mnie to, że nigdy nie mogę tu liczyć na wzajemność. Kiedy pojawiają się między nami różnice polityczne, uruchamia się ten sam proces, który wyniszczał ruch komunistyczny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p449in471of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_3.1-ab">A.M.: To był czysty przypadek. Chciałem należeć do harcerstwa, a w mojej szkole drużynę prowadzili akurat ci ludzie. Nie było innego harcerstwa.</ab>
     <ab n="p450in472of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_3.2-ab">- I zupełnym przypadkiem trafiłeś na Jacka Kuronia.</ab>
     <ab n="p451in473of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_3.3-ab">A.M.: Absolutnie przypadkiem.</ab>
     <ab n="p452in474of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_3.4-ab">- Kim on wtedy dla ciebie był?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1628in1683of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_4.1-ab">Ja też miewałem pokusy. Co jakiś czas wydawało mi się, że teraz już mogę coś wydrukować albo że już mi wolno wyjechać. Nie było łatwo świadomie się tego wszystkiego wyrzekać i zachować poczucie, że nie składam żadnej ofiary, że po prostu zachowuję się tak, jak powinienem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p400in422of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_5.1-ab">- Dlatego, że wiedział, jak boleśnie się pod komuną spada z wysokiego konia? Czy raczej dlatego, że tego Peerelu nie akceptował?</ab>
     <ab n="p401in423of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_5.2-ab">A.M.: Przede wszystkim to drugie. Miał absolutne poczucie, że to jest władza Polsce narzucona z zewnątrz. Nie aprobował jej i miał poczucie, że naród jej nie aprobuje.</ab>
     <ab n="p402in424of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_5.3-ab">- Ale zdecydował się spędzić życie pod tą władzą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1017in1055of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_6.1-ab">J.T.: Zupełna racja. Miałem na myśli to, że w sporze między Szewczykiem a Schaffem byłem po stronie Schaffa.</ab>
     <ab n="p1018in1056of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_6.2-ab">A.M.: Natomiast ja uważałem się wtedy za prawdziwego marksistę i było mi w to graj, że ci marksiści udawani zaczynają się kłócić. Zacierałem ręce.</ab>
     <ab n="p1019in1057of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_6.3-ab">J.T.: To już nie było nic nowego. Wcześniej inni poszli dużo dalej.</ab>
     <ab n="p1020in1058of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_6.4-ab">Na przykład Kołakowski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p2494in2570of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_7.1-ab">A.M.: Pod koniec lat siedemdziesiątych Stefan Nowak przeprowadził badanie socjologiczne pokazujące, z czym się Polacy identyfikują.</ab>
     <ab n="p2495in2571of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_7.2-ab">Wyszło z tych badań, że identyfikacja ma dwa poziomy. Pierwszy to rodzina, najbliższy krąg towarzyski. Drugi: ojczyzna, naród. W środku nie było nic. W takim sensie wszyscy uprawialiśmy pewną mistyfikację, kiedy mówiliśmy "my-naród". Nikt z nas nie miał materialnych danych, by sądzić, że do końca artykułuje aspiracje, interesy, myśli całego narodu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1410in1460of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_8.1-ab">A.M.: Ale przez to tworzysz wrażenie, że pewna problematyka pojawiła się dopiero wraz z komunizmem. A przyjrzyj się treści katechezy w Polsce międzywojennej. Tam już był pewien obraz katolika, był obraz ekumenizmu i był pewien obraz obcego - Żyda albo Ukraińca.</ab>
     <ab n="p1411in1461of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_8.2-ab">J.T.: Sięgając głębiej, widzę nie tylko religijny, ale i kulturowy problem wolności. Problem bez dna.</ab>
     <ab n="p1412in1462of:pwn:ksiazki:B0435PES.995" xml:id="txt_8.3-ab">- Ja problem Księżowskiego "tyłu głowy" postawiłem nie bez kozery.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
