<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p829in3950of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_1.1-ab">P!nk color STOP!!</ab>
     <ab n="p830in3954of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_1.2-ab">Nie lubię różowego, myślę, że każdy spotkał się z takową słodką laleczką, ja miałam taką w klasie, nie dość, że blondynka lubiąca różowy to jeszcze mega fanka Dody, ale nie o tym mowa Łączę się z wami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p200in1174of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_2.1-ab">Oj, mnie telepie jak widze paniusie ubraną całą na różowo. Prawie wszystkie moje kolezanki kochaja różowy, ja nielubie, ale niekrytykuje, ich styl. Ja uwielbiam czarny, ale ciemności sie boje:P</ab>
     <ab n="p201in1177of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_2.2-ab">No macie rację blonydnka cała w różowym to smieszne wygląda. A np brunetka ubrana na różowo? Też będzie taka pusta głupia czy co tam jeszcze, jak juz mówiono wcześniej o blondynkach... ??</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p819in3908of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_3.1-ab">Dajcie już spokój z tym farbowanymi blondyneczkami zrobionymi na różową panterę...wiadomo, że niewielu osobom się to podoba...osobiście lubię różowy ale z umiarem i od czsu do czasu...poprostu z wyczuciem z wyczuciem kobitki a wszystko bedzie ładnie wyglądało...no ale "niestety" nie wszystkim róż pasuje...ja lubię ten kolor  tak jak każden inny...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p187in1113of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_4.1-ab">No tak ale kupują jakieś tanie, aby był "efekt" opalenizny, awycodzi nie ra same wiecie jak. Trzeba wybrać odpowiedni, a niebyle jaki.</ab>
     <ab n="p188in1116of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_4.2-ab">Ale czasem może się wydawać, że odcień jest dobry, a potem jak się okazuje pieniądze poszły w błoto...i efekt zresztą też A przekonać się o kosmetyku można dopiero po zastosowaniu nie mówię tego na swoim przykłądzie jak co</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p24in133of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_5.1-ab">Nie wiem co tu ma tolerancja do rzeczy. Zgadzam się z taką. Różowa blondynka porównywana jest z lalką Barbie.. A lalka Barbie wiadomo - pusto ma w głowie. PeeS. Ten post nie mial na celu nikogo obrazić. Napisalam tak jak uważam i tak jak sądzą ludzie. Chociaż wcale sie do tego nie przyznają..</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p821in3915of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_6.1-ab">Ten kolor jest po prostu boski (mój ulubiony) a i mam jeszcze pytanko czy osoba która założyła ten temat nie słucha przypadkiem rock'u (nienawidze tej muzy) bo mam jedną koleżankę która myśli podobnie</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p223in1328of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_7.1-ab">To były tylko przykładowe argumenty, które szybciutko wymyślalam...to raz!! A panowie maja w tej kwestii bardzo duże naczenie...bo chyba każda z nas chce im się podobać, a z moich osobistych doświadczeń wiem, ze takie panny wzbudzają zainteresowanie panow, ktorzy traktuja ja jak słodką idiotkę...to dwa!! Teraz mała prośba do panów...prosiłabym o jakąś sensowną wypowiedź jak to jest z ich perspektywy...uwierzcie większośc mnie poprze</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p845in4035of:PECLRA:forumowisko.pl_4434" xml:id="txt_8.1-ab">Bo nie popieram takiego stylu, gdy laska idzie w różowej mini, r. bucikami na obcasie, różową bluzeczką po pempek i np. Jakimś takim (oczywiście również RÓŻOWYM) kapelusikiem po ulicy.. Chore.. W końcu juz nie mamy 5 latek xD A jak chcesz to się tam ubieraj tak.. Jak chcesz.. xD Ja ci nie bronię</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
