<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3186in119788of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_1.1-ab">Co to znaczy - nie szkodzi? Czy prowadzono badania porównawcze? Poza tym - skoro pies na wolności mięso je, gdyż tak mu każą głęboko w nim zakorzenione instynkty, to widać ma to jakiś sens. Pozwoliłbym sobie na stwierdzenie, że skoro pies - mając wybór - je mięso a nie rośliny, to właśnie MIĘSO jest jego najlepszym możliwym pokarmem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3420in127296of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_2.1-ab">Marshmalows! Czyli słodkie pianki z białka jajek, pycha! Oglądaliście pewnie kiedyś jakiś amerykański film, w którym ludzie palący ognisko piekli jakieś białe kawałki czegoś nadziane na patyk... To własnie są słodkie Marshamllows! Na ognisku nadtapiają się i tworzy się z wierzchu warstewka podtopionego karmelu - teraz oni to wkładaja między dwa kawałki herbatnika, opcjonalnie z kawałkiem czekolady i niebo w gębie!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p6376in219927of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_3.1-ab">Zgaduję?  Oferowałeś pieniądze za zabranie mnie z tej grupy... Pytałem grzecznie ile i czyje te pieniądze będą jako rodzaj ubezpieczenia Twoich szczodrych deklaracji... Z tego co mi wiadomo (a wiem to od Twojego dobrego kumpla) to cienko z kasą przędziesz...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5333in188901of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_4.1-ab">[o życiu na diecie dra Attkinsa] :) Wiesz co miluś, on pewnie teraz na niej jest i zobacz jakie spustoszenie :w jego czaszce po tak krótkim czasie. Za 20 lat wynikałoby, że z mózgu zostanie papka, jeżeli oczywiście tyle taki osobnik przeżyje. to by pasowało ;) BTW:hehehehehe cieszę się że wróciłaś :)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p7390in247224of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_5.1-ab">Co to znaczy "wątek jest za długi"? Chodzi Ci o liczbę "pokoleń" kolejnych odpowiedzi czy w ogóle, ogólną liczbę artykułów w tym wątku? I jak się to objawia na ekranie? Ja w swoim Outlook Expressie widzę wszystko w tym wątku bezproblemowo!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p7267in243384of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_6.1-ab">Informacje do Ciebie nie przyjdą, jeśli zamierzasz tylko zrobić: cip, cip. Najpierw musisz wyjść z wanny, później z łazienki, później na korytarz, z korytarza na podwórko i tam dopiero zrób: cip, cip. Ruchu trochę, także intelektualnego, trzeba. Masz zostać wegetarianką PO SWOJEMU.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p8172in269582of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_7.1-ab">Może trzeba być weganinem, żeby to odczuć, bo ja jestem wybitnym ciepłolubem i okres jesienno zimowy to dla mnie prawdziwa udręka. Za to gdy byłem na południu Europy i przez miesiąc przebywałem w temperaturze 30-35 st. C, czułem się jak ryba w wodzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4777in171256of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_8.1-ab">Nie każdy. Zatem nie jestem? :-) Nie chodzi o błędy w wypowiedzi Mickiego tylko o błąd w cytacie który przytoczył. Błąd ten podważa wiarygodność autora słów z cytatu albo podważa wierność procesu cytowania dokonanego przez Mickiego. Skoro zrobił błąd przepisując słowo "płuc" może również zrobił błąd przepisując dane statystyczne na początku tekstu? Każdy z nas robi błędy... Nawet nasi nauczyciele... :-)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2313in91763of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_9.1-ab">Nie - nie znaczy to. Podam Ci przykłady faktów: "Ziemia krąży wokól Słonca", "Człowiek nie może żyć bez wody/tlenu", "Coperfield NIE przeszedł przez mur"  Może też świadczyć o poziomie naiwności, łatwowierności lub małej wiedzy delikwenta dopuszczającej jako argumenty nawet najbardziej oczywiste brednie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p6858in233922of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_10.1-ab">Dobre... Wydaje się, że nie masz problemu z wyborem: "ten człowiek czy tamten..." No to może wróćmy do sedna sprawy... Wybrałbyś życie matki czy świni przy tej operacji przeszczepu wątroby? Czyżby ta świnia była cenniejsza w Twoim mniemaniu od matki, córki, dziewczyny i Chinczyka razem wziętych?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p4898in175507of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_11.1-ab">Miron, nie załamuj mnie chłopie... Czy Ty naprawdę nie wiesz jak i po co wycina się lasy równikowe w Brazylii? Wycina się je tam dla celów rolniczych i hodowlanych A NIE PAPIERNICZYCH! Zwłaszcza, że lasy SIĘ SPALA aby popiół stanowił mineralny nawóz...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p5265in186994of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_12.1-ab">Treść tego posta glebnęła mną o ziemię i wstrząśnęła mym jestestwem. Odkryłem prawdę - Kropka uprawia rodzaj sztuki nowoczesnej - coś jak rozwinięcie idei białego wiersza połączonej z testami na telepatię. Osobę, która jest wstanie zrozumieć przesłanie postu, należy wyeliminować jako potencjalnego telepatę i/lub psychokinetyka ;) (Daruma - strzeż się ;)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p3410in127102of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_13.1-ab">To tak jak ja 8))))))))) Pędziwiatr suxx ;) Kiedyś była taka kreskówa WB i choć nie była o strusiu, to był epizod, w którym przejechała go ciężarówka należąca do Poczty Amerykańskiej. Ale byłem wtedy zadowolony 8))))</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p7923in261612of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001823" xml:id="txt_14.1-ab">A co to za "zasada"? Pierwszy raz o niej tu słyszę... Kto ją sformuował? Ty? Czy jeśli mieszkaniec Afryki przyjedzie na studia do Warszawy to powinien jeść po polsku, po afrykańsku czy w ogóle (zgodnie z tą zasadą) nie powinien podróżować? :-)</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
