<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p319in375of:PWN_3102000029" xml:id="txt_1.1-ab">Pobyt w Lefortowie nie trwał jednak długo. W nocy z 22 na 23 czerwca całe więzienie zaciemniono, a straż miała przy sobie maski gazowe. Ze tym razem nie są to ćwiczenia więźniowie przekonali się nad ranem, gdy usłyszeli wybuchy bomb i salwy artylerii przeciwlotniczej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p61in86of:PWN_3102000029" xml:id="txt_2.1-ab">Stefan Kozłowski rozwijał też szerszą działalność społeczną. Zakłada w Kielcach pierwsze w Kongresówce Towarzystwo Rolnicze, inicjuje utworzenie w Miechowie chłopskiej organizacji rolniczej "Jutrzenka", upowszechnia służące szerzeniu oświaty na wsi popularne wydawnictwa Konrada Prószyńskiego, wspiera rozwój ruchu narodowego na Górnym Śląsku i działalność Wojciecha Korfantego, walczy o prawo używania języka polskiego w gminach, upamiętnia postacie wybitnych Polaków.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p619in719of:PWN_3102000029" xml:id="txt_3.1-ab">Za tę zbrodnię wymierzył mu karę śmierci, utratę praw obywatelskich, publicznych i honorowych a ponadto przepadek majątku, oraz zdolności dziedziczenia. W uzasadnieniu sąd uznał przyjęcie do wojska za dowiedzione na podstawie zeznań mjr Miałkowskiego i płk Kosiby, fakt przejścia na stronę niemiecka na podstawie zeznań rtm Cumfta i ppłk Halewskiego, zaś oddanie się całkowicie na usługi rządu niemieckiego na podstawie depeszy z Londynu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p450in522of:PWN_3102000029" xml:id="txt_4.1-ab">Sytuacja Leona Kozłowskiego była, jak na ówczesne warunki, w porównaniu do wielu innych ciągnących do Buzułuku więźniów i zesłańców stosunkowo komfortowa.. Jego stopień oficerski został zweryfikowany, a on sam miał osobiste przyrzeczenie Dowódcy Armii, że jakiś przydział w wojsku dostanie.</ab>
     <ab n="p451in523of:PWN_3102000029" xml:id="txt_4.2-ab">Dlaczego z tego nie skorzystał?</ab>
     <ab n="p452in524of:PWN_3102000029" xml:id="txt_4.3-ab">Wydaje się, że o decyzji przesądziły trzy czynniki. Tak przynajmniej wynika z zachowanych dokumentów i relacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p759in884of:PWN_3102000029" xml:id="txt_5.1-ab">O "konferencjach metodycznych" organizowanych pomiędzy władzami niemieckimi i sowieckimi wiemy też z badań Sławomira Dębskiego, autora obszernej monografii o stosunkach niemiecko sowieckich w latach 1939- 1941. Podaje on nawet pewne szczegóły tych spotkań, jednak w konkluzji stwierdza, że jak dotychczas nie znaleziono przekonywujących dowodów na powiązanie tych konferencji ze sprawą Katania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p57in82of:PWN_3102000029" xml:id="txt_6.1-ab">Leon Strasburger - dziadek ze strony matki, na którego cześć nadano pierworodnemu synowi imię, jako osiemnastolatek uciekł ze szkoły, przyłączył się do oddziału Langiewicza, w którym walcząc, został ranny w bitwie pod Małogoszczą. Zachowała się jego piękna fotografia w powstańczym stroju, wykonana w jednym z krakowskich atelier, a także oryginalne dokumenty, powstańcza prasa i ulotki. Wuj matki, Bronisław Werner, spędził pięć lat w aresztanckich rotach w Orenburgu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p584in680of:PWN_3102000029" xml:id="txt_7.1-ab">Tyle relacja Franciszka Ancewicza. Także Luciana Frassati Gawrońska, która pisze wprawdzie o Leonie Kozłowskim jako o "człowieku pechowym i zupełnie pozbawionym powagi" stwierdza, że był on pod ciągła kontrolą gestapo, i że stosunek doń Niemców był niechętny.</ab>
     <ab n="p585in681of:PWN_3102000029" xml:id="txt_7.2-ab">Skąd zatem tak powszechne przekonanie o jakichś trwających w Berlinie rozmowach, pewność na ten temat w polskim Londynie i - w konsekwencji - proces sądowy i wyrok w Buzułuku?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p381in446of:PWN_3102000029" xml:id="txt_8.1-ab">"I pokazali" komentuję ten opis Marian Romeyko.</ab>
     <ab n="p382in447of:PWN_3102000029" xml:id="txt_8.2-ab">Już 10 października powołana została komisja rządowa dla zbierania faktów i dokumentów dotyczących przebiegu wypadków związanych z klęską wrześniową. Formalnie komisja ukonstytuowała się w listopadzie w składzie: generałowie Haller i Modelski oraz ministrowie Stroński i Ładoś. Prace komisji szybko przezwanej "czerezwyczajką" w sposób nieuchronny prowadziły do rozpanoszenia się donosicielstwa i intryg.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p649in750of:PWN_3102000029" xml:id="txt_9.1-ab">Wicepremier zapowiedział dymisję. W końcu sprawa zakończona została polubownie, Mikołajczyk w rządzie pozostał , ale być może to kolejne rządowe przesilenie dodatkowo wpłynęło na ostre stanowisko w sprawie Leona Kozłowskiego. Zresztą sami Piłsudczycy bardzo byli działaniami byłego premiera poruszeni. Generał Sosnkowski pisał 27 stycznia do swych kolegów w USA: Uważam, że piłsudczycy powinni się ostro odciąć(...) podkreślając ostry kurs antyniemiecki. Niepoczytalną akcję Kozłowskiego trzeba bezwzględnie napiętnować.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
