<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p226in250of:PWN_3102000016" xml:id="txt_1.1-ab">W pierwszych latach po wojnie najwięcej uwagi poświęcano w tych kawałach samym Rosjanom, ich charakterystycznym obyczajom, reakcjom i nawykom. Przykład. W roku 1945 żołnierz rosyjski pyta przypadkiem napotkanego Polaka:</ab>
     <ab n="p227in251of:PWN_3102000016" xml:id="txt_1.2-ab">- Słuchaj pan. Tyle hałasu z waszego powodu. Czy was naprawdę tak dużo?</ab>
     <ab n="p228in252of:PWN_3102000016" xml:id="txt_1.3-ab">- No, dosyć dużo.</ab>
     <ab n="p229in253of:PWN_3102000016" xml:id="txt_1.4-ab">- To ilu was jest?</ab>
     <ab n="p230in254of:PWN_3102000016" xml:id="txt_1.5-ab">- Jakieś dwadzieścia pięć milionów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p778in862of:PWN_3102000016" xml:id="txt_2.1-ab">- Czy może pan Lehmann ma dzisiaj urodziny? (Gdy Majster mówił "pan Lehmann" zamiast "Stary" zawsze to miało głębsze znaczenie.)</ab>
     <ab n="p779in863of:PWN_3102000016" xml:id="txt_2.2-ab">- A bo co? - zainteresowali się rzemieślnicy.</ab>
     <ab n="p780in864of:PWN_3102000016" xml:id="txt_2.3-ab">- Bo mu tu Raszewski taki wieniec plecie.</ab>
     <ab n="p781in865of:PWN_3102000016" xml:id="txt_2.4-ab">W kilka dni później pokazałem Majstrowi pierwsze dno, jakie sam wykonałem. Było wycięte z dębowych desek, krawędzie zaostrzyłem mu, jak trzeba, za pomocą płaskiego struga.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p97in114of:PWN_3102000016" xml:id="txt_3.1-ab">Co do "fraszki", słowem tym oznacza się dzisiaj utwór pisany, najczęściej wierszowany, podczas gdy kawał może być co najwyżej zapisany (a powstaje, jak się rzekło, bez użycia pisma) i przeważnie jest prozaiczny. Do wyjątków należą wierszowane kawały w rodzaju stwierdzenia:</ab>
     <ab n="p98in115of:PWN_3102000016" xml:id="txt_3.2-ab">Czy się stoi czy się leży tysiąc złotych się należy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p266in291of:PWN_3102000016" xml:id="txt_4.1-ab">A. (Około roku 1946.) Obywatele! - woła prelegent do zgromadzonych - ten orzeł to obraz tej Rzeczypospolitej. Ta głowa tego orła to jest ten nasz prezydent. To lewe skrzydło to jest ta Polska Partia Robotnicza. To prawe skrzydło to jest ta Polska Partia Socjalistyczna. Te pazury to jest ta nasza armia. Głos z sali:</ab>
     <ab n="p267in292of:PWN_3102000016" xml:id="txt_4.2-ab">- A ta pierzasta d... to ty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p109in126of:PWN_3102000016" xml:id="txt_5.1-ab">- Cóż to, towarzyszu - mówi sekretarz - nie dość, że śpicie na zebraniu partyjnym, to jeszcze się nadymacie?</ab>
     <ab n="p110in127of:PWN_3102000016" xml:id="txt_5.2-ab">Przykłady te pozwalają poznać, do jakiego stopnia wymowa kawału zależna jest od interpretacji, co w wypadku dobrego wykonania zapewnia powodzenie, ale sprawia, że nawet najlepszy kawał blednie po zapisaniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p788in872of:PWN_3102000016" xml:id="txt_6.1-ab">Majster traktował ich uprzejmie, ale z rezerwą, jakkolwiek starszy hamburczyk czynił mu różne awanse, szczególnie wychwalając jego znajomość niemieckiego.</ab>
     <ab n="p789in873of:PWN_3102000016" xml:id="txt_6.2-ab">- Umiem także wiersze po niemiecku - pochwalił się Majster.</ab>
     <ab n="p790in874of:PWN_3102000016" xml:id="txt_6.3-ab">- O, wiersze - zainteresował się hamburczyk.</ab>
     <ab n="p791in875of:PWN_3102000016" xml:id="txt_6.4-ab">- Tak - odparł Majster z dumą i zaczął deklamować:</ab>
     <ab n="p792in876of:PWN_3102000016" xml:id="txt_6.5-ab">Weg nach Leisse, Haufen Scheisse...</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
