<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1026pes.999.xml_14" xml:id="txt_1.1-ab">Przesyłamy Wam ostatnie notatki prasowe, dla przekonania jak mile pisze o tym nasza gazeta.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1026pes.999.xml_14" xml:id="txt_1.2-ab">Mamy nadzieję, że u Was jest wszystko w porządku, że wszyscy jesteście zdrowi, i że będziemy się mogli znów zobaczyć latem w Gostyninie.</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1026pes.999.xml_14" xml:id="txt_1.3-ab">Przesyłamy serdeczne podziękowania za życzenia świąteczne i Nowego Roku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_10" xml:id="txt_2.1-ab">1. Jolanta Piguła - Gostynianka 1998 Roku.</ab>
     <ab n="p31in72of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_10" xml:id="txt_2.2-ab">2. W gronie pracowników Banku i swoich zastępców: dyr. ds. komercji Krzysztofa Krawieckiego (z lewej) i dyr. finansowo-administracyjnego Kazimierza Łosia.</ab>
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_10" xml:id="txt_2.3-ab">3. Podczas uroczystego otwarcia Banku w dn. 4 listopada 1998 r. z wiceprezesem Banku Pekao S.A. w Warszawie Jerzym Zdrzałką oraz przedstawicielami gostynińskiego biznesu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1026pes.999.xml_21" xml:id="txt_3.1-ab">Na Państwa życzenie pracownicy marketingu Powiatowego Urzędu Pracy w Gostyninie odwiedzą Państwa zakład pracy i przedstawią pełen zakres usług pośrednictwa.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1026pes.999.xml_21" xml:id="txt_3.2-ab">Szczególnie serdecznie zapraszamy do współpracy nowo powstałe firmy.</ab>
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c1:c1026pes.999.xml_21" xml:id="txt_3.3-ab">Na kontakty osobiste lub telefoniczne oczekujemy codziennie w godz. 8.00 - 16.00.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_1" xml:id="txt_4.1-ab">- ZSO "Elgo" przystosowało się do prowadzenia działalności gospodarczej w obecnych uwarunkowaniach - powiedział dyrektor ZSO "Elgo".</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_1" xml:id="txt_4.2-ab">Przede wszystkim dostosowano ponoszone koszty do możliwości wynikających z bieżącej sprzedaży. Jest to warunek zachowania płynności finansowej i utrzymania zatrudnienia.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_1" xml:id="txt_4.3-ab">Produkcja została ograniczona do wielkości gwarantującej utrzymanie pełnej oferty handlowej przy minimalnych zapasach magazynowych. Nie ma więc mowy - jak podają niektóre gazety - o przepełnionych magazynach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_6" xml:id="txt_5.1-ab">Dom Kultury w Gostyninie zaprasza dzieci po raz piąty do udziału w przeglądzie muzycznym dla dzieci śpiewających i muzykujących "GAMA`99", który odbędzie się w dniu 24 kwietnia 1999 r. o godz. 10.30 w sali widowiskowej Domu Kultury.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_6" xml:id="txt_5.2-ab">Uczestnikami przeglądu mogą być dzieci do lat 18, soliści i zespoły, w trzech kategoriach muzycznych: instrumentalnej, wokalnej i instrumentalno-wokalnej, którzy przygotują program złożony z dwóch utworów o łącznym czasie do 10 minut.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_9" xml:id="txt_6.1-ab">Nie ryzykowaliśmy wejścia na jej szczyt od razu po zdobyciu Civetty. Zorganizowaliśmy więc tzw. Tour de la Pelmo, czyli obejście tego złowrogiego masywu dookoła. Po drodze widzieliśmy m.in. odciśnięte w wielkim kamieniu ślady dinozaurów. Cały czas wpatrywałem się w pionowe ściany Monte Pelmo i próbowałem domyślić się, którędy poprowadzony jest szlak na szczyt.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1027pes.999.xml_14" xml:id="txt_7.1-ab">Czy ona sobie poradzi? Czy udźwignie? Jest za młoda... jest za stara... za ładna... za brzydka... Na wszelki wypadek władze twardo dzierżą mężczyźni. I jaka ona jest nerwowa! To są babskie histerie. Ale kiedy On wariuje, znaczy, że jest przemęczony i musi odpocząć.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1027pes.999.xml_14" xml:id="txt_7.2-ab">Rozbiłaś mi samochód! Babie dać samochód! Kiedy zdarzy się takie nieszczęście jemu - miał po prostu pecha.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1028pes.999.xml_8" xml:id="txt_8.1-ab">Za wybitną działalność PTTK-owską, Zarząd Główny PTTK odznaczył dr Barbarę Wardę Złotą Honorową Odznaką PTTK. Ponadto, za wzorową pracę i działalność została odznaczona: Krzyżem Kawalerskim Odrodzenia Polski, Srebrnym Krzyżem Zasługi, Medalem "Za udział w wojnie obronnej 1939 r.", Warszawskim Krzyżem Powstańczym, Krzyżem Armii Krajowej oraz wieloma innymi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1027pes.999.xml_6" xml:id="txt_9.1-ab">Potrzebne są na przykład osoby prowadzące działalność handlową i gastronomiczną do zorganizowania stoisk z napojami, słodyczami, szybkimi daniami itd.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1027pes.999.xml_6" xml:id="txt_9.2-ab">Zależy nam  bardzo, aby Jarmark stał się ważny dla wszystkich mieszkańców. Sygnałem, że popieracie pomysł, będzie Państwa obecność na "Gostyniadzie".</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1027pes.999.xml_6" xml:id="txt_9.3-ab">Informacje w Wydziale Promocji Urzędu Miasta, pok. 307, tel. 22-25.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
