<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p126in1856of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_1.1-ab">W temacie p.t.:Czy "kanibale" leczą? Przedstawiłem kwestię tak zwanej "bare hands surgery", czyli operacje gołymi rękami, przeprowadzane przez filipińskich czarowników-uzdrawiaczy. Jaka jest Twoja opinia o tym i dlaczego duchowieństwo którego pogląd przedstawiłeś uzdrawiać nie potrafi? Przecież Jezus uzdrawiał?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p66in1055of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_2.1-ab">Orsa Ciebia krzywdzi każdy kto Ciebie nie popiera lub wykazuje niemerytoryczność wypowiedzi. Skoro sprawia ból i krzywdzi Ciebie kontakt z ludźmi a raczej ich krytyczne wypowidzi to powinnaś odpuścić sobie fora dla własnego zdrowia i poprawy komforu psychicznego. Myślę, że jakieś Ttowarzystwo Wzajemnej Adoracjii i Picia Kawy w realu było by lepszą alternatywą dla Ciebie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p195in2483of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_3.1-ab">Diabeł działa w różny sposób. Albo wykorzystuje nasze pragnienia, albo je rozbudza a potem wykorzystuje. Jednak przypisywanie naszych grzechów Diabłu to najzwyklejsze zrzucanie odpowiedzialności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p229in2765of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_4.1-ab">Tak tylko że oni mają korzenie katolickie. Często są już po bierzmowaniu i idą do wróżek lub uzdrowicieli czy egzorcystów. Czemu takie słabe ostrzeganie że katolicy się wplątują w spirytyzm ? Szukają wrażeń bo KrK ich w pełni nie utwierdza w wierze? Kaz ma racje najwięcej opętań jest u nas. Tam gdzie dochodzi do przesady religijnej w rodzinach ortodoksyjnych</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p277in3202of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_5.1-ab">Ehh, uwielbiam takich geniuszy, którzy by wszystkiego zakazywali. Jeśli jakiś idiota postanowi za Giertychem wywalić Gombrowicza, czy chociażby Mickiewicza, to ja poproszę o wywalenie Biblii - tam to dopiero propagują niezdrowy styl życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p92in1398of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_6.1-ab">Vivere, dziękuję za komplement ale to nie zmienia mojego stosunku do Twoich poglądów. Szanuję ale nie podzielam. Wiesz, ja nie jestem biegła w Biblii i wielu rzeczy nie rozumiem ale i tak to, co piszesz, wydaje mi się być zbyt odległe od tego, co mówi Pismo Św.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p164in2219of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_7.1-ab">Dzisiaj sa jeszcze agresywniejsi "zeloci". Tematem był okultyzm, ale pewne osoby, myślę że jakoś związane z duchowieństwem, pokazują na zbawienie wyłącznie w Jezusie [czytaj w Kościele], potępiając stanowczo okultyzm.. Kiedy zacząłem drążyć temat, Ty piszesz teraz o offtopie...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4in163of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_8.1-ab">Zapomniałeś dodać okultyzm Ojca Pio i Katarzyny Neuman. Ciągłe Jego rozmowy z szatanem i pobicia przez złego ducha w jego celi, czego świadkami byli jego bracia zakonni. Często z izdebki wychodził poraniony przez "anioła światłości" lucyfera, boga masonów. Słychać było odgłosy bójki kapucyna z jakimś duchem oraz wrzaski. Także Neuman przez bałwochwalstwo i figurki Matki Boskiej nie miała ochrony Bożej i żły anioł ją oszpecił. Ja uczeń Jezusa Chrystusa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p11in250of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_9.1-ab">Wszystko to co podałeś praktykują wyznawcy Twojej religii nawet santerię na Haiti. Taka mieszanka okultystyczno-katolicka z zabobonami. Nie przeszkadza im to uczestniczyć we mszy świętej. Bałwan nawet poświęcony nadal pozostaje bałwanem według 2 Przykazania Dekalogu, usuniętego przez KrK z katechizmu. Ja wolny Chrześcijanin.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p181in2387of:PECLRA:forumowisko.pl_59231" xml:id="txt_10.1-ab">A jaki się ukazywał Annaliese Micheal? A czy wobec Jezusa szatan był niemiły? Ja uważam że był bardzo mu życzliwy. Ani go nie pobił, ani się z nim nie kłócił, ani nie rzucał o ścianę jak Annaliese Micheal. Kto pierwszy uniósł głos? Rozmawiał po prostu jak "kolega" z "kolegą", przekonując do czegoś Taki przyjacielski aniołeczek uparty katolik</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
