<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p389in401of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000028" xml:id="txt_1.1-ab">Demokracja jest techniką życia politycznego, i to - jak powiedzieliśmy - techniką dobrą, jest sensownym systemem politycznym. Może jednak poszerzać swój zakres, mając nawet roszczenia teokratyczne, tzn. może aspirować do tego, by być instancją najwyższą, która decyduje o dobru i złu. Wtedy staje się ideologią. Jeżeli jednak dochodzi do sytuacji, że demokracja dostaje uprawnienia, by o fundamentalnych wartościach etycznych decydować przez głosowanie, to taki relatywizm spotyka się z krytyką Kościoła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p630in642of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000028" xml:id="txt_2.1-ab">Rozumiem, że można, a nawet trzeba piętnować wszelkie formy nawracania pod przymusem. Rozumiem, że można, a nawet trzeba piętnować wszelki ton agresji i pogardy w stosunku do innych wyznań. Ale nie rozumiem, jak można w imię ekumenizmu wysuwać roszczenia do tworzenia w Europie stref monopolistycznych wpływów religijnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p123in135of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000028" xml:id="txt_3.1-ab">Czyli to "nie lękajcie się" ma również wymiar przemiany społeczeństwa?</ab>
     <ab n="p124in136of:PWN:niedoklasyfikowane:110-2-000000028" xml:id="txt_3.2-ab">Tak, jest wezwaniem do stałej pomocy ubogim i cierpiącym, do budowania życia społecznego, w którym jest więcej sprawiedliwości, do promowania kultury, w której jest więcej piękna i miłości. Jest to wezwanie dla całego świata, ale w szczególny sposób odnosi się do społeczności wierzących, do Kościoła. Papież stale wzywa Kościół do odnowy i zapowiada "nową wiosnę Kościoła".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
