<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p36in47of:PWN_2002000061" xml:id="txt_1.1-ab">UCHODŹCA IV Pułkownik Raszyn-Raszuński.</ab>
     <ab n="p37in48of:PWN_2002000061" xml:id="txt_1.2-ab">PANI BOGUSIA posuwa w jego stronę przydział Prosze pułkowniku, sto trzydzieści pięć ,,kameli", puszka soku pomarańczowego, trzy ,,korned-bify" i para wełnianych skarpetek...</ab>
     <ab n="p38in49of:PWN_2002000061" xml:id="txt_1.3-ab">UCHODŹCA IV Sto trzydzieści pięć? Akurat tyle? A te piętnaście, co? Pani mi nie powie... że Amerykanie pakują po sto trzydzieści pięć... Kto tu tak dzieli, wydziela ten przydział tak dziwnie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1628in1643of:PWN_2002000061" xml:id="txt_2.1-ab">PANI DZIUBA Kolaszczakiewyłogowskiego jasny szlag trafi!</ab>
     <ab n="p1629in1644of:PWN_2002000061" xml:id="txt_2.2-ab">PANI ZOSIA Tę starą żmiję Marchwiakówne pokręci, jak się dowie! Księdza należy pozyskać...</ab>
     <ab n="p1630in1645of:PWN_2002000061" xml:id="txt_2.3-ab">PANI DZIUBA z tajemniczym uśmiechem Mogę się tym zająć...</ab>
     <ab n="p1631in1646of:PWN_2002000061" xml:id="txt_2.4-ab">STASIEK Ja bym był za... kolegą Hejrublańskim... Polędwicowa, że niech mnie wesz rozszarpie!</ab>
     <ab n="p1632in1647of:PWN_2002000061" xml:id="txt_2.5-ab">PANI DZIUBA entuzjastycznie A jego ,,krakowska"! Już widze Opłatek w kulinarnej oprawie Hejrublańskiego! Czy pan hrabia ceni jego wyroby?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1086in1101of:PWN_2002000061" xml:id="txt_3.1-ab">UCHODŹCZYNI II Wróci, kochany panie pułkowniku... wróci. Oni TU przyjadą, zobaczy pan... przyjadą prosić, żeby pan objął dowództwo. Ta Wisła pod Toruniem nie po-płynie do morza... tak sobie... woda za wodą... ja ci słodkiej buzi podom... ale za-wró-ci i wstęgą to miasto ułańskie otoczy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3929in3969of:PWN_2002000061" xml:id="txt_4.1-ab">GERDA DE STUIP Bo pan przy nim pewnie też nic nie mówił, tylko się przysłuchiwał.</ab>
     <ab n="p3930in3970of:PWN_2002000061" xml:id="txt_4.2-ab">ANNA VAN PRUIM z pasją Wylazło szydło z worka. Jagniątko farbowane lisem... Zastanawiam się... czy Jego Eminencja wie o tym? Bo ta kobieta na pewno to przed nim ukryła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p20in29of:PWN_2002000061" xml:id="txt_5.1-ab">Rzecz dzieje się tuż po drugiej wojnie w Louvain i w Brukseli.</ab>
     <ab n="p21in31of:PWN_2002000061" xml:id="txt_5.2-ab">Cyk!</ab>
     <ab n="p22in33of:PWN_2002000061" xml:id="txt_5.3-ab">Towarzystwo Pomocy dla Uchodźców. Przestrzeń podzielona na biuro i małą poczekalnię. Grudniowy ranek. Dziewiąta. Od lewej pojawia się PANI BOGUSIA, pierwsze poważniejsze zmarszczki na szczudłach; od prawej i to równocześnie, wpadają do poczekalni zmarznięci UCHODŹCY. Gwar. PANI BOGUSIA zdejmuje buty</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2009in2024of:PWN_2002000061" xml:id="txt_6.1-ab">ANTEK stawiając ,,polską kawę" Proszszszę... to dobrze robi na organizm (gest) powyżej i poniżej pasa...</ab>
     <ab n="p2010in2025of:PWN_2002000061" xml:id="txt_6.2-ab">KLARA upijając łyk Mmmmm... Ale dlaczego to się jeszcze nazywa kawą?</ab>
     <ab n="p2011in2026of:PWN_2002000061" xml:id="txt_6.3-ab">ANTEK Polska kawa!</ab>
     <ab n="p2012in2027of:PWN_2002000061" xml:id="txt_6.4-ab">KLARA A... rozumiem... oczywiście. Czy wszyscy goście zaczynają od tej kawy?</ab>
     <ab n="p2013in2028of:PWN_2002000061" xml:id="txt_6.5-ab">ANTEK A nie. Nikogo nie zmuszamy. Klient może zamówić hierbatkie.</ab>
     <ab n="p2014in2029of:PWN_2002000061" xml:id="txt_6.6-ab">KLARA śmiejąc się ,,polską"?</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
