<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p10in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:141" xml:id="txt_1.1-ab">Jerzy, zanim rozpoczął przygodę z dartem, przez 5 lat trenował kick boxing. Zaczęło się od tego, że kupiliśmy koledze na urodziny tarczę i sami zaczęliśmy grać. Wtedy to potrafiliśmy rzucać nawet 5 godzin.</ab>
     <ab n="p11in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:141" xml:id="txt_1.2-ab">Wszyscy zgodnie przyznają, że umiejętność koncentracji i opanowania nerwów na pewno przydają się w życiu codziennym. Nawet bardziej, niż mocny cios pięścią.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:1114" xml:id="txt_2.1-ab">O wzrost cen wnioskowało Przedsiębiorstwo Komunalne Sp. z o.o. Argumentuje to wzrostem o 30 proc. cen paliw. Podwyżka zmniejszy ponoszone przez spółkę straty.</ab>
     <ab n="p5in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:1114" xml:id="txt_2.2-ab">Jeśli radni wyrażą na nią zgodę, to nowe ceny zaczną obowiązywać po dwóch tygodniach od opublikowania uchwały Rady w dzienniku urzędowym wojewody śląskiego. Będzie to najprawdopodobniej druga połowa października.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:bez_autora:287" xml:id="txt_3.1-ab">W przyszłym roku odbędą się obchody 700-lecia Rudyszwałdu - miejscowości w gminie Krzyżanowice. Z tej okazji wydano jubileuszowy kalendarz oraz okolicznościową pocztówkę.</ab>
     <ab n="p5in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:bez_autora:287" xml:id="txt_3.2-ab">Amatorów dobrego, regionalnego jadła zapraszamy 5 grudnia do Centrum Kultury w Tworkowie. Tamtejszy Gminny Zespół Oświaty, Kultury, Sportu i Turystyki organizuje kiermasz wypieków i ozdób świątecznych oraz koncert kolęd. Wstęp jest wolny. Koncert kolęd rozpocznie się o godz. 15.30.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p3in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:971" xml:id="txt_4.1-ab">Tłumaczenia to jedno, a konieczność sprawdzenia tożsamości drugie. Pogranicznicy zdecydowali więc o zatrzymaniu Czecha. Jakież było zdziwienie, kiedy w trakcie przeszukania znaleźli u naszego południowego sąsiada pistolet wraz z amunicją Walther P22. Broń miała wprowadzony nabój do komory nabojowej. Była więc w każdej chwili gotowa do oddania strzału.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:1199" xml:id="txt_5.1-ab">Oto wyniki uzyskane przez MKZ Unia Racibórz:</ab>
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:1199" xml:id="txt_5.2-ab">Dzieci: 27 kg - Bartosz Leśnikowski - III miejsce, Wojciech Kozicki - IV ; 29 kg - Mateusz Oliwa - II, Arkadiusz Gucik - III; 32 kg - Adrian Rosik - II, Jarosław Wieczorek - III; 42 kg - Wadim Łukaszewicz - I; 47 kg - Łukasz Przybyła - I, Kasper Florian - II.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:699" xml:id="txt_6.1-ab">Dębica była kolejnym miejscem rozegrania Grand Prix Polski w pływaniu.</ab>
     <ab n="p2in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:699" xml:id="txt_6.2-ab">Na 50-metrowej pływalni wystartowała dwójka zawodników „Victorii” Racibórz. Uczennice SMS-u Katrzyna Dulian i Agata Szewczuk zajmowały miejsca w pierwszych trójkach swoich konkurencji, co napawa optymizmem przed zbliżającymi się (pierwszy weekend czerwca) Mistrzostwami Polski Seniorów i Młodzieżowców w Ostrowcu Świętokrzyskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4in9of:IJP:Nowiny_Raciborskie:2004:glowne:233" xml:id="txt_7.1-ab">Autorka „Teatru Niewielkiego” w drugiej połowie marca planuje spotkanie autorskie w raciborskiej „Oficynie”, jej publikacje są tam dostępne oraz w „Sowie”. Zapraszam wsystkich, którzy zamierzają skorzystać z zawartych w nim scenariuszy we własnej pracy z dziećmi. Można przyjść z książkami, przewiduję dedykacje - zachęca.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
