<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p3760in104386of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001451" xml:id="txt_1.1-ab">Ja byłam nad morzem przez prawie cały maj, a termin miałam na 26 lipca, wiec tak jakby podobnie. Jechałam pociągiem (z Katowic) i wszystko było w porządku. Tylko - bo to chyba ważne - całą ciążę przechodziłam bezproblemowo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p305in7865of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001451" xml:id="txt_2.1-ab">Dla nas bezkonkurencyjne są wszelkie kosmetyki niemieckiej firmy Bubchen z dodatkiem rumianku. Polecam wszystkim. Co do chusteczek Baby Delfi, to Kasia dostała po nich uczulenia, z którym walczyłam chyba z tydzień. Do pupy polecam maść robioną w aptece. Skład: wazelina, lanolina i kwas borny w równych proporcjach. Używają jej w szpitalach na oddziałach noworodkowych. Rewelacja.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p495in12927of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001451" xml:id="txt_3.1-ab">Niestety, ja też jestem na wychowawczym i ZUS niczego nie wpłacił. Miałam się tym zająć, ale jakoś tak ... do emerytury daleko a i tak mam nadzieję, że nie będę musiała z niej żyć, ale tak czy inaczej przyłączam się do powyższego pytania. Pozdrawiam Nela (od 1,5 roku na wychowawczym i zamierzam jeszcze trochę tak pociągnąć)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4230in117446of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001451" xml:id="txt_4.1-ab">Jeśli się nie mylę to _sam Kościół_ akceptuje homoseksualistów. Nie akceptuje homoseksualizmu. Rozróżnienie wydaje się akademickie, ale podobnie w doktrynie mamy powiedziane, że uprawianie seksu poza małżeństwem jest grzechem; równie dobrze można by twierdzić, że K. nie akceptuje heteroseksualistów...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3761in104409of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001451" xml:id="txt_5.1-ab">Ja bym odradzała, zmiana klimatu, wody, stres /a podróż jest zawsze stresująca/ może przyspieszyć poród. Wiem, że możecie wymienić kilka osób, które jeździły i nic im się nie stało, ale moja ciocia tak straciła dziecko (była w 5 miesiącu) - przyjechała do nas w góry. Z drugiej strony to ostatnie Wasze wakacje tylko we dwoje :) 3mamy!! Napisz jak poszło :))</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1842in50803of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001451" xml:id="txt_6.1-ab">Ja kiedyś na tej samej zasadzie przez dwa tygodnie jadłam Bebiko 2. Efekty były również dwa: 1) przybyło mi co nieco w biodrach - pewnie na dowód, że mieszanki kaloryczne 2) do tej pory kocham Bebiko 2 i aż mi żal było, że Martusi jakoś nie chciało wchodzić...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1093in29168of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001451" xml:id="txt_7.1-ab">Niby tak, ale: byłam w połowie brania Duomoxu, a choroba się nasiliła. Badanie (antybiogram) trwa 5 dni+ sobota i niedziela... W ciągu tygodnia oczekiwania na wyniki, to chybabym sie wykończyła - trzeba było "strzelać" na ślepo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p552in14370of:PELCRA:INTERAKT:620-3-010001451" xml:id="txt_8.1-ab">Kiedy Maciek miał niecałe dwa lata, kupiłam mu grę "Tęcza" firmy Granna. Co prawda było napisane, że od trzech lat, ale co tam :)) Po dwóch tygodniach grania doskonale rozróżniał kolory, potem pożyczałam grę innym dzieciom, u wszystkich efekt był taki sam. Gorąco polecam (jak i inne gry tej firmy).</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
