<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p621in633of:IJP:3i9:200-4-000000200" xml:id="txt_1.1-ab">Polna droga, prowadząca do Osiek w kierunku lasu, wrzynała się w grubą po obu stronach warstwę śniegu. Mróz skrzypiał pod nogami Marcina, który szedł raźnym krokiem i pogwizdywał wesoło.</ab>
     <ab n="p622in634of:IJP:3i9:200-4-000000200" xml:id="txt_1.2-ab">Ani się spostrzegł, kiedy osiągnął skraj lasu. Nietrudno było znaleźć miejsce pracy - na oświetlonym księżycową poświatą zboczu odcinały się ciemna barwą stosy zrąbanych gałęzi, tu i ówdzie leżały jeszcze nie wywiezione wczoraj sosnowe pnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p362in374of:IJP:3i9:200-4-000000200" xml:id="txt_2.1-ab">Zaciekawiony obejrzał kamień ze wszystkich stron, lecz nic nadzwyczajnego w nim nie dostrzegł. Był on podobny do innych i chyba od dawna tu leżał, gdyż nawet u dołu obrósł warstwa mchu. Żeby jednak pozbyć się resztek wątpliwości - oparł się o kamień ramieniem i spróbował ruszyć go z miejsca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p382in394of:IJP:3i9:200-4-000000200" xml:id="txt_3.1-ab">Podniósł głowę wysoko białopióry łabędź, zdziwił się nawet ociężały bąk i wytknął z zarośli swój długi dziób. Cóż to za rumak zakłóca im spokój? Cóż to za jeździec samotny kieruje się o tej porze w grząską, zdradliwą i pełną zasadzek topiel?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p492in504of:IJP:3i9:200-4-000000200" xml:id="txt_4.1-ab">W tym czasie kupiecka karawana podążała wytrwale naprzód. Jeszcze nie było słychać żądnych odgłosów ani podejrzanych szmerów. Lecz oto spokojne dotychczas konie zwietrzyły niebezpieczeństwo. Wszystkie jednocześnie podniosły głowy, zachrapały i - strzygąc uszami - szarpnęły zaprzęgami. Poderwali się woźnice, wytrąceni z błogostanu kupcy kazali natychmiast zatrzymać kolumnę i rozglądali się wokoło, usiłując przebić wzrokiem zapadające ciemności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p101in113of:IJP:3i9:200-4-000000200" xml:id="txt_5.1-ab">Wieś rozsiadła się opodal traktu wiodącego prosto do Koszalina. Mijali właśnie pierwszą z brzegu zagrodę, kiedy przez otwarte okno dobiegł z wnętrza izby podniesiony głos kobiety. Po chwili słychać było stamtąd dziewczęcy płacz.</ab>
     <ab n="p102in114of:IJP:3i9:200-4-000000200" xml:id="txt_5.2-ab">Gniewko ściągnął wodze i wzrok obrócił w stronę zagrody.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
