<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p720in730of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_1.1-ab">Palant! – jeszcze raz przekląłem Wronka w myślach. Położyłem się na ziemi i wyciągnąłem nogi.</ab>
     <ab n="p721in731of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_1.2-ab">Słońce ogrzewało twarz i osuszało stopy. Liście kołysały się na wietrze, gałęzie drzew szumiały jak morze w snach.</ab>
     <ab n="p722in732of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_1.3-ab">Mógłbym tak leżeć do końca świata. A przynajmniej do końca wakacji. Szkoda, że to już za kilka dni – pomyślałem. Zerwałem suchą trawkę i zacząłem ją powoli żuć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p989in999of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_2.1-ab">Przez wiele lat mój ojciec był wielki. I to dosłownie. Kiedy o nim myślałem, widziałem olbrzymiego faceta, przesłaniającego niebo, który spierze każdego, kogo wskażę; człowieka, który nauczył mnie, jak rozpoznawać kierunek północny po mchu porastającym korę drzew; faceta, który pił wytwórniankę bez przepijania i zagrychy, a jednocześnie potrafił w niedzielę zrobić śniadanie dla całej rodziny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1259in1269of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_3.1-ab">– Dobra, dobra, mój ojciec wie, co robi. Jak kazał się zabarykadować, to tak zrobiłem. Teraz nikt tu się nie dostanie, nawet Trzynacha.</ab>
     <ab n="p1260in1270of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_3.2-ab">Odsunął się od drzwi i zapalił światło. Ciemny korytarz rozświetliła żarówka.</ab>
     <ab n="p1261in1271of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_3.3-ab">– No co się tak gapisz, zwykła barykada, nie? Chodź, poszukamy czegoś na Trzynachę. Jak już mi uwierzyłeś, to będzie łatwiej.</ab>
     <ab n="p1262in1272of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_3.4-ab">– Co będzie łatwiej?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1251in1261of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_4.1-ab">– Szybciej, szybciej! Zobaczy nas!</ab>
     <ab n="p1252in1262of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_4.2-ab">– No zaraz, już otwieram. – Usłyszałem, że klucz przekręca się w zamku i po chwili już schroniliśmy się w mieszkaniu Wronka.</ab>
     <ab n="p1253in1263of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_4.3-ab">Pierwsze, co zauważyłem, to biurko, na nim ławę i krzesło, ustawione zaraz za drzwiami i przygotowane do zabarykadowania wejścia. W wakacje byłem kilka razy u Wronka, jednak barykadę zobaczyłem pierwszy raz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p824in834of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_5.1-ab">Podniósł się, w ręku trzymał pusty słoik. Pochylił się nad stołem.</ab>
     <ab n="p825in835of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_5.2-ab">– Hej, mały, pieprzą ci się karty, ile masz w ręku?</ab>
     <ab n="p826in836of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_5.3-ab">– Piętnaście i dwadzieścia – wybełkotałem.</ab>
     <ab n="p827in837of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_5.4-ab">– Ale się ujebałeś. Dawaj, bo zarzygasz. – Wyciągnął mi karty z ręki i odłożył na kupkę. – Jak chcesz haftować, to pod stół.</ab>
     <ab n="p828in838of:IJP:WAB:MaslanekHaszyszopenki" xml:id="txt_5.5-ab">Tak też zrobiłem. I pod stołem już zostałem.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
