<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1289gzp.001.xml_96" xml:id="txt_1.1-ab">W niektórych cyfrowych platformach widz ma możliwość wyboru, np. jednej spośród kamer, filmujących wyścig formuły pierwszej.</ab>
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:c1:c1289gzp.001.xml_96" xml:id="txt_1.2-ab">Dzięki cyfrowej telewizji satelitarnej istnieje też możliwość połączenia z Internetem czy udziału w kursach przygotowujących do matury albo egzaminu na studia.</ab>
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1289gzp.001.xml_96" xml:id="txt_1.3-ab">Wszystko wskazuje na to, że telewizor będzie już niedługo urządzeniem uniwersalnym - all in one. Oznacza to połączenie wszelkich domowych urządzeń RTV w jeden multimedialny kombajn.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1295gzp.001.xml_6" xml:id="txt_2.1-ab">Równolegle do rozmów prezydentów Ukrainy i Polski w Kijowie znów odbyły się protesty przeciw Kuczmie. Na ulice wyszło 3 tysiące lewicowców.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1295gzp.001.xml_6" xml:id="txt_2.2-ab">Oprócz dymisji prezydenta i premiera żądali przekształcenia Ukrainy w republikę parlamentarną i przyłączenia jej do Związku Białorusi i Rosji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1306gzp.001.xml_84" xml:id="txt_3.1-ab">OBYCZAJOWY Malena to kolejny film Giuseppe Tornatore, nagrodzonego Oscarem twórcy Cinema Paradiso. Opowiada o pierwszym uczuciu kilkunastoletniego chłopca do dojrzałej kobiety (w tej roli piękna Monica Belucci).</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1306gzp.001.xml_84" xml:id="txt_3.2-ab">Malena otrzymała dwie nominacje do Oscara (za muzykę Ennio Morricone i zdjęcia Lajosa Koltaia) oraz dwie do Złotego Globu (dla najlepszego filmu zagranicznego i za muzykę).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1279gzp.001.xml_11" xml:id="txt_4.1-ab">Warszawa Policja odnalazła Andrzeja Jacka P., za którego podawał się Jerzy Wieczorek ps. "Żaba", groźny przestępca z gangu pruszkowskiego, zatrzymany niedawno w Bułgarii. Okazało się, że bez zgody P. Wieczorek wykorzystał jego dane.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1279gzp.001.xml_11" xml:id="txt_4.2-ab">Zatrzymany w Sofii przestępca wylegitymował się dokumentami na nazwisko Andrzeja Jacka P. Paszport został wydany 11 maja 2000 roku w Warszawie i jest ważny do 2010 r.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1in10of:pwn:gazety:c1:c1282gzp.001.xml_134" xml:id="txt_5.1-ab">Historia gier szczęścia, czy inaczej - gier losowych, toczyła się równolegle z najważniejszymi wydarzeń w dziejach ludzkości.</ab>
     <ab n="p2in12of:pwn:gazety:c1:c1282gzp.001.xml_134" xml:id="txt_5.2-ab">Chińczycy grali w w grę podobną do Multi Lotka już 3,5 tysiąca lat temu. W starożytnym Rzymie popularność gier była tak ogromna, że jeden z cezarów zakazał niższym klasom społeczeństwa ich uprawiać. Bez ograniczeń mogli oddawać się im jedynie uprzywilejowani obywatele.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1276gzp.001.xml_21" xml:id="txt_6.1-ab">W jakim języku rozmawia się z Japonią?</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1276gzp.001.xml_21" xml:id="txt_6.2-ab">- Najczęściej stosowany jest angielski, choć jest także klub Esperanto. Bywa też, że z Ameryką czy Australią rozmawia się po polsku. Nie ma żadnych ściśle ustalonych reguł.</ab>
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1276gzp.001.xml_21" xml:id="txt_6.3-ab">Co trzeba mieć, by zacząć rozmawiać?</ab>
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:c1:c1276gzp.001.xml_21" xml:id="txt_6.4-ab">- Przede wszystkim państwowy egzamin, kurs BHP i dobry sprzęt. Nowy kosztuje krocie, ale można zrobić go samemu. Na przykład z Australią łączyłem się na dwudziestoletnim radiu mojego ojca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1288gzp.001.xml_19" xml:id="txt_7.1-ab">Rosja W poniedziałek w Moskwie obrońcy środowiska z całej Rosji protestowali przed parlamentem. Sprzeciwili się projektowi ustawy, która pozwoli na przynoszący zysk import odpadów nuklearnych.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1288gzp.001.xml_19" xml:id="txt_7.2-ab">Projekt, który na razie przeszedł dopiero pierwsze czytanie, sprawi, że Rosja będzie przyjmować zużyte paliwo jądrowe z innych krajów w celu przeróbki (wzbogacenia) lub składowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1299gzp.001.xml_25" xml:id="txt_8.1-ab">W środę ambasador USA w Pekinie przekazał ministrowi spraw zagranicznych Chin list z przeprosinami.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1299gzp.001.xml_25" xml:id="txt_8.2-ab">Wyrażono w nim ubolewanie z powodu naruszenia strefy powietrznej Chin przez amerykański samolot oraz spowodowanie śmierci pilota myśliwca.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1299gzp.001.xml_25" xml:id="txt_8.3-ab">List ambasadora Pruehera nie przynosi jednoznacznych i pełnych przeprosin, których domagał się Pekin, ale wychodzi poza dotychczasowe wyrazy ubolewania złożone przez USA. Pekin nadal domaga się, aby Waszyngton wziął na siebie pełną odpowiedzialność za incydent.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
