<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:C:C0703SPS.999.xml_5" xml:id="txt_1.1-ab">W trakcie trwającego Kongresu wszyscy uczestnicy Kongresu wyrażali wielokrotnie radość ze wspólnego spotkania i chęć przygotowania kolejnego Kongresu przez pracę wewnątrz poszczególnych ruchów i stowarzyszeń. Z okazji Kongresu wydano biuletyn zawierający wygłoszone prelekcje i prezentację poszczególnych ruchów. Henryka Gołygowska OSCD</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:C:C0703SPS.999.xml_1" xml:id="txt_2.1-ab">W roku 1500 ukazują się "Ćwiczenia w życiu duchowym" napisane przez Garcia Jimenez de Cisneros. Mówi się o wielkim wpływie, jaki ta książeczka wywarła na życie duchowe w początkach XVI wieku. Franciszkanie: Alonso de Madrid, Francisco de Osuna i Bernardino de Laredo są pierwszymi pisarzami szerzącymi modlitwę skupienia, czyli tak zwane "recogimiento". Słowo to obejmowało wówczas cały sposób życia duchowego. Ściślejsze znaczenie nadała mu potem święta Teresa z Avila.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p46in102of:pwn:gazety:C:C0703SPS.999.xml_5" xml:id="txt_3.1-ab">W dniu 15 listopada 1998 r. we Wrocławiu odbyły się wybory, podczas których wybrano  skład rady: przewodniczący - Józef Kustra, radni - Teresa Wójcik, Zbigniew Beser i Adam Okenczyc, ponadto sekretarz - Barbara Miedzińska, skarbnik - Leszek Andrzejewski, mistrzyni - Ewa Wesołowska i Barbara Miedzińska, a delegatami zostali - Barbara Miedzińska i Adam Okenczyc.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p80in170of:pwn:gazety:C:C0703SPS.999.xml_5" xml:id="txt_4.1-ab">W wieku 87 lat życia i 66 lat profesji odeszła do Pana śp. Julia Bednarz od Matki Bożej Szkaplerznej, w dniu 10 listopada 1998 r. Była wzorową karmelitanką, matką pięciorga dzieci, spośród których jeden został kapłanem. Swoje cierpienia i modlitwy ofiarowywała za kapłanów, za zakony, za wspólnotę karmelitańską i parafialną. Pokój jej duszy!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:C:C0703SPS.999.xml_7" xml:id="txt_5.1-ab">Prowadzone od kilku lat badania sondażowe wskazują, że statystyczny Polak ogląda telewizję ponad 4 godziny dziennie, co daje 2 miesiące w ciągu roku oglądania jej bez przerwy. Do tego dochodzą godziny spędzone na oglądaniu video i grach komputerowych szczególnie przez dzieci i młodzież. Dane te niepokoją i wskazują na silne uzależnienie od telewizji dużej części naszego społeczeństwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p52in114of:pwn:gazety:C:C0703SPS.999.xml_7" xml:id="txt_6.1-ab">Mając to na uwadze Ogólnopolska Rada Ruchów Katolickich po raz czwarty podjęła inicjatywę Białego Tygodnia. Polega ona na tym, by w okresie między 6 - 11 kwietnia 1999 r. powstrzymać się od oglądania telewizji i korzystania z gier komputerowych. Zachęcany, aby również w czasie Wielkiego Tygodnia zrezygnować z oglądania telewizji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0703SPS.999.xml_4" xml:id="txt_7.1-ab">Wchodząc na drogę powołania świeckiej karmelitanki Bóg domaga się ode mnie, abym ciągle od nowa potwierdzała swój wybór a przypominają mi o tym słowa św. Piotra: "Bracia bardziej jeszcze starajcie się umocnić wasze powołanie i wybór. To czyniąc nie upadniecie nigdy Moje życie ma być realizacją słów Maryi wypowiedzianych na modlitwie także przeze mnie: "Oto ja służebnica Pańska, niech mi się stanie według słowa twego".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:C:C0703SPS.999.xml_2" xml:id="txt_8.1-ab">Rozpoczęty w Madrycie w 1955 r. proces beatyfikacyjny, zakończył się w Rzymie 17 listopada 1992 r., w pierwszą rocznicę kanonizacji św. Rafała Kalinowskiego. W obecności Ojca Świętego Jana Pawła II ogłoszono w tym dniu Dekret o heroiczności cnót i męczeństwie Sługi Bożego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:C:C0703SPS.999.xml_2" xml:id="txt_9.1-ab">Nowy błogosławiony, przepełniony głęboką miłością do Maryi dziewicy, znalazł inspirację do swej pracy apostolskiej, której głównym celem było zwiększanie ewangelizującej obecności Chrześcijan w świecie, zwłaszcza w dziedzinie oświaty i kultury, w duchu głębokiego zespolenia z Kościołem, bezwarunkowej wierności i zaangażowania.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
