<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p26in34of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_1.1-ab">– jest to faktycznie cegła. ale zachęcam mimo wszystko do przejrzenia chociażby tych kilkudziesięciu stron które są tak. tak tak szeroko obecnie komentowane. dotyczące oczywiście lat młodych Lecha Wałęsy</ab>
     <ab n="p27in35of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_1.2-ab">– czy nie wycofałby pan się dzisiaj z pewnych sformułowań które być może. no brzmią. boleśnie albo niewłaściwie albo uznane zostały za. obrazoburcze ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p51in59of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_2.1-ab">– no połowę tak</ab>
     <ab n="p52in60of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_2.2-ab">– no. to jednak. jeżeli przeczytało się połowę książki. y wypowiada się określone sądy w sposób tak kategoryczny jak zrobił to pan profesor</ab>
     <ab n="p53in61of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_2.3-ab">– do tej połowy</ab>
     <ab n="p54in62of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_2.4-ab">– to jest pewnego rodzaju. y no ryzyko pomyłki. o tak bym powiedział delikatnie</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p8in16of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_3.1-ab">– oczywiście oczywiście ma pan redaktor oczywiście na myśli. dziennikarzy Gazety Pomorskiej i Ekspresu Bydgoskiego. y dziś mogę powiedzieć że rozmówcy. niektórzy rozmówcy dziennikarzy. tychże gazet. są osobami z którymi ja również rozmawiałem. jest to na przykład pan Leszek Śmiechowski jest pan Józef Krzysztoforski. jest to pani Zenona Kaczmarczyk</ab>
     <ab n="p9in17of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_3.2-ab">– czyli z tą chwilą przestają już być anonimowi</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p89in97of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_4.1-ab">– ale co ma to wspólnego z książką ?</ab>
     <ab n="p90in98of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_4.2-ab">– ale to jest odpowiedź na to</ab>
     <ab n="p91in99of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_4.3-ab">– aha</ab>
     <ab n="p92in100of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_4.4-ab">– jeśli wolno jeśli wolno dwa słowa. to znaczy ja rozumiem oczywiście jest pewna zbieżność. y y która. jest pewnego rodzaju pozorna i niepozorna. faktycznie książka wywołała dyskusję o IPN-ie</ab>
     <ab n="p93in101of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_4.5-ab">– ale dlaczego ?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p57in65of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_5.1-ab">– z którymi autor się rozprawia</ab>
     <ab n="p58in66of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_5.2-ab">– nie. które autor konfrontuje no. przepraszam bardzo albo chcemy pisać hagiografię</ab>
     <ab n="p59in67of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_5.3-ab">– to jest metodologia po prostu dezawuowania Lecha Wałęsy</ab>
     <ab n="p60in68of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_5.4-ab">– albo chcemy pisać hagiografię albo chcemy wyjaśniać tak jak to ujął pan Paweł Zyzak pewne zakręty dziejowe którymi nie zajęli się do tej pory najpoważniejsi historycy nad czym można tylko ubolewać</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2in10of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_6.1-ab">– dodałbym może. również anonimowych relacji. y nie dało się nie dało się opisać. y Lecha Wałęsy biografii Lecha Wałęsy bez sięgnięcia do jego najmłodszych lat. y tym bardziej że</ab>
     <ab n="p3in11of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_6.2-ab">– dlaczego się nie dało. powstało tyle książek tyle biografii i do tej pory. raczej. biografowie. dziennikarze czy historycy nie sięgali do tych wątków</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p105in113of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_7.1-ab">– chętnie porozmawiam jak przeczytamy wyniki rady wydziału pana uniwersytetu bo będzie też kontrola w trybie zwyczajnym jak mówi pańska rada</ab>
     <ab n="p106in114of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_7.2-ab">– jedno zdanie. ale jedno zdanie jedno zdanie no znów pan mi przerwał</ab>
     <ab n="p107in115of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_7.3-ab">– to pan mi teraz przerwał</ab>
     <ab n="p108in116of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_7.4-ab">– otóż chodzi o to. chodzi o to żeby skontrolować metodologię pracy można przeczytawszy pracę i recenzję. koniec kropka. nie przeczytał pan ani pracy ani recenzji</ab>
     <ab n="p109in117of:PELCRA:medialne:711-3-010000071" xml:id="txt_7.5-ab">– Pozwólmy Michałowi Karnowskiemu. bardzo proszę</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
