<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p423in793of:IPI:SekalskiC-ons" xml:id="txt_1.1-ab">W wolne od zajęć na uniwersytecie dni wsiadałem do jego ciężarówki i jechaliśmy przez pół Francji. Zatrzymywaliśmy się u jego klientów oraz na posiłki w jego ulubionych restauracjach. I choć deklarował się jako niewierzący, to jednak z sympatii do nas wybrał się kiedyś na Mszę świętą, mimo że – jak mówił – nie był w kościele od ponad dziesięciu lat. Zdradzał duże zainteresowanie sprawami religijnymi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1108in2189of:IPI:SekalskiC-ons" xml:id="txt_2.1-ab">Główną inspiracją do zajęcia się tym tematem był dla mnie rok Boga Ojca ogłoszony przez Jana Pawła II w ramach przygotowań do Wielkiego Jubileuszu. Analizując temat, uświadomiłem sobie, jak ważny jest on dla wielu mężczyzn – duchownych i świeckich. Bez głębokiego doświadczenia synostwa i ojcostwa życie mężczyzny jest jałowe, przetrącone. Głównym źródłem pewnego kalectwa psychicznego czy emocjonalnego jest dla wielu mężczyzn ich okaleczone doświadczenia synostwa i ojcostwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p97in174of:IPI:SekalskiC-ons" xml:id="txt_3.1-ab">Parafia posiadała znaczne gospodarstwo rolne, które proboszcz – przy pomocy parafian – sam uprawiał. Lubił pracować w polu. Zawsze skromnie, ale nienagannie, ubrany, krótko ostrzyżony, z wyciętą tonsurą. Był człowiekiem o wielkiej kulturze osobistej. Kiedyś jeden z parafian po pijanemu naubliżał mu publicznie. Proboszcz zaczerwienił się i odszedł. Kiedy go jednak spotkał następnego dnia, to zagadnął i zaprosił do pracy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
