<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:C:C0157PEW.987.xml_3" xml:id="txt_1.1-ab">To jest mniej absurdalne niż sądzimy. Lata 70-te: Europa wypowiedziała wojnę dolarowi i wówczas Breżniew uruchamia złoty most powietrzny do Fort Knox, w zamian za nieograniczone dostawy zboża z Nowego Orleanu do Nowosybirska. W efekcie Bank USA przywraca złoty parytet i wzmacnia supremację dolara w finansowym świecie Zachodu. Wtedy to Pekin ogłasza swoje oskarżenie o spisku i hegemonizmie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0157PEW.987.xml_4" xml:id="txt_2.1-ab">Piszę to nie dlatego, bym się napraszał na politycznego doradcę socjaldemokratów. Jeśli już, to jestem liberalnym konserwatystą i w wielu sprawach poglądy PPS nie będą moimi. Skoro jednak jestem za pluralizmem politycznym a tak się składa, że jestem, to wolałbym, żeby   partie i ugrupowania polityczne wchodzące w skład ruchu oporu były porządne i miały głowę na karku, a nie tylko gorące serca i dobre chęci (do wykańczania konkurentów).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:C:C0157PEW.987.xml_4" xml:id="txt_3.1-ab">No, to porozmawialiśmy sobie o politycznościach. A za oknem koniec listopada. Browar na Solcu nie płonie, Wyspiański o Łazienkach nie marzy, jeno panny - korzystając z niedzieli leją wosk, a goście piją zdrowie jutrzejszego solenizanta. Bo i cóż może się dziać, albo i nie dziać 29 listopada</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0157PEW.987.xml_4" xml:id="txt_4.1-ab">Nie jedyny to zresztą przypadek takiego postępowania. "Wiadomości" są gazetką ewidentnie chadecką, a bynajmniej tego nie obwieszczają. Może nie życzyłby sobie tego episkopat? Co skądinąd łatwo zrozumieć. Krążące w "środowisku" plotki na temat rychłego utworzenia partii chadeckiej uważam za mało prawdopodobne. Zarówno chadecja legalna czyli koncesjonowana jak i nielegalna stawiałaby episkopat - dla różnych przyczyn - w niewygodnej sytuacji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:C:C0157PEW.987.xml_3" xml:id="txt_5.1-ab">Tym, który przynosi strzępek wzoru gentlemana w naszą epokę był XX wieczny liberał, heroiczny kleryk, intelektualista dobrego chowu. Jeszcze 1954 r. sędziwy Bertrand Russell wracał w "Human Society i Ethics and Politics" do rycerskiej moralności i rycerskiej koncepcji honoru, wspominając w innym   miejscu przyjaźń z Conradem - "arystokratycznym polskim gentlemanem po czubki palców...".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:C:C0157PEW.987.xml_3" xml:id="txt_6.1-ab">Znużony prostodusznością Ambasadora Pełnomocnik d/s kontaktów z przedstawicielem nieistniejącego mocarstwa wyjaśnia: fakt, że nasze państwo nie istnieje, nic nie powinien   zmienić w naszych wzajemnych stosunkach. Jesteście nam potrzebni, nie możemy bez was istnieć. Nasze istnienie "na obecnym etapie" gwarantowane jest istnieniem naszego przeciwnika, waszym współuczestnictwem w sporze. Bez was, chociażby bez fikcji waszego istnienia, nasze mocarstwo traci tożsamość, dotychczasową formę, w pewnym sensie wszystko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:C:C0157PEW.987.xml_2" xml:id="txt_7.1-ab">Cóż więc mogę powiedzieć o epoce, w jakiej przypadło mi żyć? Jak widzę procesy zachodzące w sztuce ostatniego stulecia? Jak wreszcie rozpoznaję własne miejsce i rolę w tym kontekście, jakich wartości chciałbym strzec, co pragnę proponować, czemu - jako doktor sztuk, jako nauczyciel muzyki - mogę służyć?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:C:C0157PEW.987.xml_3" xml:id="txt_8.1-ab">"Ambasador" to rzecz teatralna, publiczna, uwikłana w konwencje i nastroje na widowni. W tym się zresztą sprawdza najmniej - słowo ginie w cieniu aktorów, czy aktorzy nie dźwigają słowa? Na moje ucho "Ambasadora" trzeba czytać, cóż kiedy jedyne maszynopisy kryją cenzorskie i urzędnicze biurka.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
