<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p297in320of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_1.1-ab">Tak zaczyna się "Supersamiec".</ab>
     <ab n="p298in321of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_1.2-ab">Istotnie: tego rodzaju aforyzmu czy towarzyskiej butady (jak mówią Francuzi) nie można traktować poważnie, takim aforyzmem inicjuje się w dobrym towarzystwie ogólną rozmowę salonową (to znaczy - o niczym) i tak właśnie postąpił pan Marcueil, bohater powieści Alfreda Jarry, arystokrata, świetnie wychowany, elegancki i bogaty gospodarz wytwornego przyjęcia w salonach swego rodowego zamku pod Paryżem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p343in368of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_2.1-ab">"W poszukiwaniu straconego czasu".</ab>
     <ab n="p344in369of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_2.2-ab">Jego zdaniem scena, którą opisał, dowodzi, że to, co tak często niesłusznie (powiada) nazywa się homoseksualizmem, jest jedynie przejawem powszechnego w naturze, choć trzeba przyznać dość tajemniczego, prawa przyciągania seksualnego: owad nieomylnie trafia do pragnącej zapylenia rośliny. Podobnie z homoseksualistami. Chociaż... mają oni szczególne obyczaje i szczególną psychologię.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p454in488of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_3.1-ab">Głupi gówniarz, mogłem przecież zadać sobie to pytanie. Nie zdążyłem.</ab>
     <ab n="p455in489of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_3.2-ab">Poszedłem do powstania, które ostatecznie zniweczyło resztki mego dawnego świata. Sklecony po pewnym czasie na nowo, odmieniony wszakże i obcy, świat ten objawił mi swoją przyrodniczą, niewzruszoną obojętność. Wówczas po raz drugi spróbowałem dotrzeć w głąb tego, co nazywam "stanem subiektywności", aby odkryć tam i nazwać swój nowy stosunek do świata. Cóż odkryłem?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p634in679of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_4.1-ab">Ale jest to sztuka niema. Niepotrzebne jej słowa. Tymczasem one przecież, właściwie potraktowane, najpewniej poprowadzą prozę w stronę poezji. Właściwie potraktowane, to znaczy jak? Ano, jak tajemnica, jak sekret, jak tajny alembik, ukryty głęboko w skorupie słów, bo to on przecież, jeśli umieć go odkryć i użyć, dokonuje owej przemiany rzeczowego opisu w magiczne zaklęcie, w modlitwę. Taka jest czasem droga do poezji, do liryki, do wyrażania Niewyrażalnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p308in331of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_5.1-ab">Tak w obu erotycznych powieściach, mimochodem i półgębkiem, jednak stawia się znak zapytania nad humanizmem, który... czy jakoś rozwiązuje zawiłe kwestie, ujawniane przez nowoczesną autoświadomość erotyczną? I czy w ogóle stawiał je kiedykolwiek przed sobą? No, tak, może dawniej, w epoce klasycznej, w epoce ideału wielkiej miłości, może buntowniczy, Molierowski Don Juan...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p97in107of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_6.1-ab">Zazdrość natomiast, jako tak istotny moment i tak silny motyw zabiegów erotycznych, że unicestwiający erotykę, występuje także w zdumiewającym wyznaniu Don Juana, kiedy uprzedza Sganarela o zamiarze porwania cudzej narzeczonej (akt 1, scena 2): moja miłość - powiada - zaczęła się od zazdrości, widziałem, jak się kochają, i nie mogłem znieść tego widoku, pojąłem, że największą rozkosz sprawi mi zerwanie ich miłości, zniszczenie ich miłosnej wspólnoty, bo ona mnie obraża!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p104in114of:pwn:ksiazki:b0765ljw.000" xml:id="txt_7.1-ab">W swoich analizach miłości jako fenomenu kultury Foucault zastępuje jednak słowo "miłość" terminem "seksualność". Jest to termin spopularyzowany już wcześniej w katolickich kręgach intelektualnych Francji na oznaczenie głębokich, a różnorakich skutków kulturowych odwiecznego podziału ludzi wedle płci. Termin dla naszych rozważań wygodny, bo pozwalający lepiej zrozumieć fenomen Don Juana jako fenomen kultury, a nie tylko psychologii czy ideologii.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
