<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p550in662of:PWN_2002000100" xml:id="txt_1.1-ab">Roześmieliśmy się obaj. Wstaliśmy. Znowu buldog - ze swoim szczekaniem. Maliński:</ab>
     <ab n="p551in663of:PWN_2002000100" xml:id="txt_1.2-ab">- Na miasto?</ab>
     <ab n="p552in664of:PWN_2002000100" xml:id="txt_1.3-ab">- Na miasto. - Podwieźć pana?</ab>
     <ab n="p553in665of:PWN_2002000100" xml:id="txt_1.4-ab">- Nie mogę w ten sposób nadużywać pańskiej uczynności. - Jadę w stronę Palazzo di Giustizia.</ab>
     <ab n="p554in666of:PWN_2002000100" xml:id="txt_1.5-ab">- A gdzie to jest?</ab>
     <ab n="p555in667of:PWN_2002000100" xml:id="txt_1.6-ab">- W pobliżu Watykanu. - Ja do biblioteki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1914in2239of:PWN_2002000100" xml:id="txt_2.1-ab">- Mogę zatem liczyć, że pan odda to pismo swemu ojcu? - A cóż innego mogę z nim zrobić?</ab>
     <ab n="p1915in2240of:PWN_2002000100" xml:id="txt_2.2-ab">- W takim razie poproszę o nie na chwilę. Winienem je opieczętować.</ab>
     <ab n="p1916in2241of:PWN_2002000100" xml:id="txt_2.3-ab">Podałem dokument. Ksiądz otwiera szufladę biurka, z której wydobywa pieczęć. Zapala świecę. Zaczyna rozgrzewać lak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p680in812of:PWN_2002000100" xml:id="txt_3.1-ab">- Ordynariusz? - zapytałem. - To znaczy, że ksiądz nie jest z Rzymu?</ab>
     <ab n="p681in813of:PWN_2002000100" xml:id="txt_3.2-ab">- Nie - odrzekł. - Jestem w Rzymie tylko czasowo.</ab>
     <ab n="p682in815of:PWN_2002000100" xml:id="txt_3.3-ab">- Na studiach?</ab>
     <ab n="p683in816of:PWN_2002000100" xml:id="txt_3.4-ab">- O, nie. Studia już skończyłem. Mieszkam w San Sisto, niedaleko Orsino. Mam tam probostwo.</ab>
     <ab n="p684in817of:PWN_2002000100" xml:id="txt_3.5-ab">- Ale widzę, że tu, w Bibliotece, ksiądz nad czymś pracuje. Zasępił się.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p936in1113of:PWN_2002000100" xml:id="txt_4.1-ab">- Uwierzy! Uwierzy! A ściślej mówiąc, już uwierzył. Rozmawiałem z nim wczoraj o tym.</ab>
     <ab n="p937in1114of:PWN_2002000100" xml:id="txt_4.2-ab">- Wczoraj! - zdziwiłem się. - O której ?</ab>
     <ab n="p938in1115of:PWN_2002000100" xml:id="txt_4.3-ab">- O której ? - teraz on z kolei zdziwił się tak szczegółowej indagacji. - O dwunastej czy o pierwszej. Mniej więcej w tych godzinach.</ab>
     <ab n="p939in1116of:PWN_2002000100" xml:id="txt_4.4-ab">- W takim razie wszystko skończone! - zawołałem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1782in2089of:PWN_2002000100" xml:id="txt_5.1-ab">- Czy ojciec otrzymał mój ostatni list? - pytam głupio. - Nie! Od dwu tygodni nie mam od ciebie listu! Zaczynam wyjaśniać przerwę w korespondencji: Dobieram słowa ostrożnie, bo wiem, że chociaż trudności zostały przeżwyciężone, zdenerwowałby się nimi.</ab>
     <ab n="p1783in2090of:PWN_2002000100" xml:id="txt_5.2-ab">- Kręciliśmy się w miejscu. Nie odzywałem się więc, z dnia na dzień czekając, żeby przekazać konkretniejsze wiadomości. Skoro tylko się to okazało moż1iwe, natychmiast napisałem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1465in1728of:PWN_2002000100" xml:id="txt_6.1-ab">- Już wiem! Od jednego adwokata do pana dzwonili, a także z jednego biura w kurii.</ab>
     <ab n="p1466in1729of:PWN_2002000100" xml:id="txt_6.2-ab">Rozdzieram kopertę. W przedpokoju jest ciemno. Zapalam światło.</ab>
     <ab n="p1467in1730of:PWN_2002000100" xml:id="txt_6.3-ab">- Pana dawny pokój jest nie zamieszkany - powiada cameriera. - To ja tam zaniosę walizkę.</ab>
     <ab n="p1468in1731of:PWN_2002000100" xml:id="txt_6.4-ab">- Doskonale. Już idę!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p709in843of:PWN_2002000100" xml:id="txt_7.1-ab">Lęk ma większą szybkość niż myślenie. Zanim więc zdążyłem sobie uprzytomnić, że to nonsens, by do kurii telefonowano w wypadku jakiegoś nieszczęścia z ojcem, ogarnęła mnie pewność katastrofy. Machinalnie jednak przyciskałem słuchawkę do ucha, chociaż było mi już wszystko jedno.</ab>
     <ab n="p710in844of:PWN_2002000100" xml:id="txt_7.2-ab">- Zmarł wczorajszej nocy w Toruniu biskup Horzeliński. Chciałem się z tobą zaraz podzielić tą wiadomością.</ab>
     <ab n="p711in845of:PWN_2002000100" xml:id="txt_7.3-ab">- Wracam zaraz - powiedziałem.</ab>
     <ab n="p712in847of:PWN_2002000100" xml:id="txt_7.4-ab">- Słusznie! Porozmawiamy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
