<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oasis-xml-catalog catalog="catalog.xml"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p10in19of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:08.06:Sport:sportc8" xml:id="txt_1.1-ab">Skandalicznie zachowali się na koniec kieleccy kibice, którzy obrzucili schodzących do szatni zawodników z Krzeszowic stekiem niewybrednych wyzwisk. - Pojedynek był ciekawy, ale obie drużyny stać na więcej. To chyba trema spowodowała, że zawodnicy nie zagrali na najwyższym poziomie. Nastawiliśmy się na kontry i już do przerwy mogliśmy prowadzić - powiedział Ryszard Kruk, trener Świtu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p40in68of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:05.21:Sport:sporb4" xml:id="txt_2.1-ab">Ruch: Wierzchowski - Fornalik (78 Jamróz), Masternak, Jikija - Surma, Woś, Paluch, Grzelak, Madej (46 Górski) - Śrutwa (59 Bizacki), Gorawski.</ab>
     <ab n="p41in69of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:05.21:Sport:sporb4" xml:id="txt_2.2-ab">Mecz w piątek. Legia po dwóch porażkach i remisie w ostatnich spotkaniach tym razem pokonała bardzo dobrze spisujący się w rundzie wiosennej Ruch Chorzów. Gospodarze przez całe spotkanie mieli zdecydowaną przewagę. Tylko szczęśliwym interwencjom Wierzchowskiego Ruch zawdzięcza nikłą porażkę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:06.08:Malopolska:mald7" xml:id="txt_3.1-ab">Laureaci przez najbliższe trzy lata będą otrzymywali do dyspozycji po 75 tys. zł rocznie. Część subwencji wykorzystają jako stypendia dla siebie, a za resztę pieniędzy mogą przyznawać stypendia młodszym współpracownikom, kupować książki, aparaturę oraz opłacać udział w konferencjach naukowych. Obecnie z programu subsydiów dla uczonych korzysta razem z tegorocznymi laureatami 60 naukowców. (MADE)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:09.26:Swiat:swiata4" xml:id="txt_4.1-ab">Konsekwencje ataków z 11 września odczuwają nie tylko pasażerowie, którzy są skrupulatnie sprawdzani na lotniskach, ale także załogi, którym nie pozwala się zabrać na pokład nawet pilników i nożyczek do paznokci. Piloci twierdza, że niezależnie od obecnych ograniczeń, tylko posiadanie broni palnej pozwoli na zapewnienie bezpieczeństwa w razie dostania się na pokład terrorystów czy szaleńców.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:10.31:Proszowice:prosz1" xml:id="txt_5.1-ab">Przyjęte przez radnych stawki są zgodne z naszymi wczorajszymi informacjami. Za wodę z ujęcia w Opatkowicach jej odbiorcy zapłacą 1,92 zł. Woda ta dostarczana jest m.in. do mieszkań w Proszowicach. Za wodę z ujęcia w Smoniowicach, która trafia do gospodarstw, położonych w północnej części gminy, trzeba będzie zapłacić 1,79 zł. Odprowadzenie do kanalizacji metra sześciennego ścieków kosztować będzie 2,19 zł. Do wszystkich tych stawek należy jeszcze doliczyć 7-procentowy podatek VAT.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p23in57of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:05.11:Magazyn:mags1" xml:id="txt_6.1-ab">Wystawę uznano za skandal, a krytyk Leroy z "Chiarivari" nazwał drwiąco jej uczestników "impresjonistami". Od rzeczy, bo impresjonizm nie był jeszcze malarską formułą i nie został obwarowany żadnymi doktrynalnymi regułami, które warunkowałyby udział w wystawie. Te mieli dopiero opracować pointyliści, wyznający ściśle naukowe zasady widzenia i kształtowania malarskiej powierzchni.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p32in61of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:02.02:Magazyn:maga1" xml:id="txt_7.1-ab">Na czele grupy wołomińskiej stał i nadal stoi Henryk N., "Dziad". W latach 70. i 80. rozwoził wozem konnym węgiel i pośredniczył w sprzedaży kradzionych rzeczy. Wówczas nawiązał kontakty ze światem przestępczym. Zanim trafił do więzienia w Białymstoku, oficjalnie prowadził w Ząbkach kantor i warsztat samochodowy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p14in40of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:11.26:Sport:sporta1" xml:id="txt_8.1-ab">Ostatnia dwójka. Schmitt skacze o 10 metrów krócej niż w 1. serii (117 m) i spada aż na 7. miejsce. To dla niego porażka.</ab>
     <ab n="p15in41of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:11.26:Sport:sporta1" xml:id="txt_8.2-ab">Na rozbiegu staje Jussilainen. Powiewają fińskie flagi. Risto skacze krócej niż w 1. serii na 123 metry, ale wystarcza to do wygranej. Wyprzedza Małysza o 1,6 punktu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p15in24of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:03.24:Sport:sportb4" xml:id="txt_9.1-ab">W naszej 5. grupie zmierzą się Ukraina z Białorusią, mające dotąd identyczny dorobek. Mecz Armenia - Walia to pojedynek raczej maruderów stawki.</ab>
     <ab n="p16in25of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:03.24:Sport:sportb4" xml:id="txt_9.2-ab">Andora gra z Holandią na obcym terenie, bo w Barcelonie na stadionie Espanyolu. Obiekt w Andorze jest za mały, by pomieścić wszystkich chętnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p2in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:04.05:Oswiecim:oswc5" xml:id="txt_10.1-ab">Gmina płaci za konkretne prace przy odśnieżaniu dróg. Dlatego lżejsza zima oznacza mniejsze wydatki.</ab>
     <ab n="p3in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:04.05:Oswiecim:oswc5" xml:id="txt_10.2-ab">- Czy będą tu konkretne oszczędności, będzie wiadomo dopiero w grudniu tego roku - mówi burmistrz Kęt Roman Olejarz. - Co prawda zima nie była zbyt uciążliwa dla mieszkańców, jednak nie była też tania, co wiązało się z częstymi gołoledziami, a co za tym idzie - z potrzebą posypywania dróg.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:10.22:Sport:sporth5" xml:id="txt_11.1-ab">Czerkawski grał 19 minut 16 sekund, był bardzo aktywny, 5-krotnie strzelał na bramkę rywala, ale nie zaliczył ani gola, ani asysty. Polak dwukrotnie został odesłany na ławkę kar. Świetnie bronili w tym meczu obaj bramkarze Osgood z Islandersach i Fin Kiprusoffa w San Jose.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:11.20:Podhale:poda3" xml:id="txt_12.1-ab">Wojciech Gąsienica-Byrcyn nie wróci na stanowisko dyrektora Tatrzańskiego Parku Narodowego, to już sprawa przesądzona. Wciąż nie wiadomo jednak, jakie propozycje pracy ma dla niego minister ochrony środowiska.</ab>
     <ab n="p2in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:11.20:Podhale:poda3" xml:id="txt_12.2-ab">- Pani Ewa Symonides przedstawiła ministrowi swoje stanowisko dotyczące sytuacji w Tatrzańskim Parku Narodowym - powiedział nam wczoraj Andrzej Walkowiak, rzecznik prasowy ministra ochrony środowiska. - To, że Paweł Skawiński nie zostanie odwołany z funkcji dyrektora TPN, jest już w zasadzie sprawą przesądzoną.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p6in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:12.14:Swiat:swiata1" xml:id="txt_13.1-ab">Wieczorem izraelskie myśliwce i śmigłowce zaatakowały budynki palestyńskich służb bezpiecześńtwa i policji w Gazie oraz w Ramallah i Dżeninie na Zachodnim Brzegu Jordanu.</ab>
     <ab n="p7in16of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:12.14:Swiat:swiata1" xml:id="txt_13.2-ab">Władze Autonomii Palestyńskiej oznajmiły, że w tej sytuacji nie są w stanie podjąć zapowiedzianych wcześniej kroków przeciw radykalnym islamskim ugrupowaniom Hamas i Dżihad.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p3in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:04.23:Malopolska:male1" xml:id="txt_14.1-ab">Kilkunastu baców przybyłych do Ludźmierza z drewnianej stągwi czerpało święconą wodę, by pokropić nią owcze stada, gdy z początkiem maja ruszą na letni wypas. Z koszyka przed ołtarzem zabierali bacowie szczapy święcone w Wielką Sobotę. Rozpalą nimi pierwszą watrę przy szałasie. W przykościelnym ogrodzie, po mszy, ks. Zoń kropił święconą wodą ludźmierskie stadko, czyli 109 owiec, baranów i jagniąt z zagród Jana Sojki i Józefa Hreśki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p1in9of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:03.19:Krakow:kraka4" xml:id="txt_15.1-ab">Dziś Kraków obchodzi święto swego patrona - św. Józefa. W związku z tym władze miasta zapraszają krakowian w samo południe na Rynek Główny. Odbędzie się tam uroczystość przekazania przez władze Krakowa Komendzie Miejskiej Państwowej Straży Pożarnej nowego samochodu-drabiny Magirus SD 37, połączona z pokazem sprzętu strażackiego i występami zespołu Andrusy oraz Olka Makino.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p1in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:05.29:Sport:sportc1" xml:id="txt_16.1-ab">W czerwcu w Hiszpanii odbędą się II Światowe Igrzyska Lotnicze.</ab>
     <ab n="p2in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:05.29:Sport:sportc1" xml:id="txt_16.2-ab">Oficjalne otwarcie imprezy nastąpi 23 czerwca w Sewilli, a zakończenie 1 lipca w Jerez de la Frontera, jednak zawody w wielu dyscyplinach trwać będą znacznie dłużej. Pod hiszpańskim niebem odbywać się będą m.in. zawody samolotowe, szybowcowe, lotniowe, paralotniowe, mikrolotowe i spadochronowe. Nasz kraj reprezentować będzie około 60 zawodników i zawodniczek w 8 dyscyplinach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p4in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:02.12:Tarnow:tara1" xml:id="txt_17.1-ab">- Jogurt produkuje się na bardzo kosztownych liniach technologicznych, my swój produkt wyrabiamy własnym sumptem, nieco inną metodą - informuje wiceprezes.</ab>
     <ab n="p5in16of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:02.12:Tarnow:tara1" xml:id="txt_17.2-ab">Zapytaliśmy czy bardzo zbliżona nazwa (przestawiono kolejność tylko jednej litery), która prawdopodobnie przez większość odczytywana jest jako JOGURT, nie oszukuje klientów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p2in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:08.04:Bochnia:bo1" xml:id="txt_18.1-ab">Pani Maria Figiel jest teściową Barbary. Mieszka od kilku lat w podwiśnickich Kopalinach. Przeprowadziła się tutaj z Krakowa. Jej synowa Barbara pochodzi z kolei z tych stron, ale wraz z rodziną mieszka teraz w Krakowie. Pani Maria, która malowaniem zaraziła się od swej synowej przed dziesięciu laty, uprawia również koronkarstwo i pisze. Zebranych na wernisażu gości przywitała zabawnym, napisanym przez siebie wierszem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p1in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:02.06:Oswiecim:oswa2" xml:id="txt_19.1-ab">Funkcjonariusze Komisariatu Policji w Zatorze zatrzymali 25-letniego mieszkańca Wadowic. Podczas rutynowej kontroli drogowej odkryli w jego polonezie obrazy o tematyce sakralnej wycięte z ram. Po krótkim dochodzeniu wyszły na jaw związki z kradzieżą rzeźb dokonaną w styczniu z kościoła w Limanowej. Mężczyzna przekazany został do dyspozycji limanowskich policjantów</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:12.11:Krakow:krakd7" xml:id="txt_20.1-ab">Lora Szafran, od lat jedna z czołowych polskich wokalistek - ukończyła z wyróżnieniem wspomniany wydział katowickiej uczelni, po czym m.in. występowała z grupą Walk Away. Śpiewa jazz i muzykę pop.</ab>
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:12.11:Krakow:krakd7" xml:id="txt_20.2-ab">Bilety do nabycia w Diecezjalnym Centrum Informacji, ul. Wiślna 12a (pn. - pt. w godz. 10 - 17) oraz w kasie filharmonii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p2in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:05.17:Podhale:pode711" xml:id="txt_21.1-ab">Najciekawszym pojedynkiem tych dwóch kolejek był mecz pomiędzy zakopiańskim Janem a nowotarskim Lex Teamem. Dotychczasowy wicelider Jan nie sprostał swym przeciwnikom, tracąc na ich rzecz drugą lokatę w tabeli. Do zakończenia zmagań w nowotarskiej lidze koszykarskiej pozostały jeszcze dwie kolejki. Po rundzie zasadniczej cztery najlepsze drużyny wystąpią w rundzie play off.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p4in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:06.28:Oswiecim:oswe21" xml:id="txt_22.1-ab">W czerwcu inwestor uzyskał również z Krajowego Funduszu Mieszkalnictwa poprzez Bank Gospodarstwa Krajowego preferencyjny kredyt na budowę. Będzie on spłacany z czynszu lokatorów, którzy tutaj zamieszkają.</ab>
     <ab n="p5in16of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:06.28:Oswiecim:oswe21" xml:id="txt_22.2-ab">W Wadowicach przekazane zostaną mieszkania "pod klucz", wyposażone m. in. w kuchenkę gazową, piecyki gazowe. - Do takich mieszkań można się od razu wprowadzać - podkreśla Marian Bryksy, prezes grupy inwestycyjnej Bryksy, która jest wykonawcą inwestycji w Wadowicach.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p11in32of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:06.25:Motoryzacja:moto1" xml:id="txt_23.1-ab">Firmy oferujące kabriolety licytują się, nie tylko poziomem bezpieczeństwa, ale również prostotą i czasem otwierania i zamykania dachu w kabriolecie. W volvo podnoszenie lub opuszczanie dachu odbywa się automatycznie, co zajmuje 30 sek. Wystarczy nacisnąć jeden przycisk, by zobaczyć niebo nad głową. W trosce o harmonię wnętrza i nadwozia oferowane są dachy w różnych kolorach, współgrających z barwą nadwozia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:09.01:Podkarpacie:rzeszb51" xml:id="txt_24.1-ab">W zamian jednak Gminne Centrum Kultury i Czytelnictwa organizuje w niedzielę, 2 września, festyn rodzinny. Odbędzie się on na boisku sportowym miejscowego Liceum Ogólnokształcącego. Jego rozpoczęcie zaplanowano na godzinę 15.</ab>
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:09.01:Podkarpacie:rzeszb51" xml:id="txt_24.2-ab">W części artystycznej zaprezentuje się kapela ludowa Kazimierza Kantora z Dębicy oraz młodzieżowy zespół mocnego uderzenia "Akron" z Tarnowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p1in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:03.10:Podbeskidzie:podb4" xml:id="txt_25.1-ab">Na 2 kwietnia wyznaczono spotkanie zarządu miejskiego Kalwarii Zebrzydowskiej z radą nadzorczą Wadowickiej Spółdzielni Mieszkaniowej w sprawie losów działek budowlanych przy ul. Weissa w Kalwarii. Spotkanie to odbędzie się przed drugą rozprawą sądową w tej sprawie, którą zaplanowano na połowę kwietnia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:06.13:Malopolska:mald7" xml:id="txt_26.1-ab">Inwestycja ta może poprawić byt rolników, którzy mają wiele problemów ze sprzedażą owoców, warzyw i zbóż. O fundusze rządowe starał się m.in. poseł Grzegorz Cygonik. - Interwencje i rozmowy z ministrem Arturem Balazsem przyniosły skutek. MRH został ujęty w rządowym programie i otrzyma wsparcie finansowe w postaci pożyczki ze środków Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa w wysokości 0,6 mln zł - powiedział wczoraj "Dziennikowi" poseł Cygonik. (KIS)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:12.01:Swiat:sw3" xml:id="txt_27.1-ab">Samobójstwo w Wielkiej Brytanii nie jest karalne, jednak za udzielenie pomocy w odebraniu życia grozi 14 lat więzienia.</ab>
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:12.01:Swiat:sw3" xml:id="txt_27.2-ab">Pięciu lordów podtrzymało październikowe orzeczenie sądu niższej instancji i orzekło, że sąd nie może zapewnić niekaralności mężowi pani Pretty oraz że taka odmowa nie narusza praw zagwarantowanych w Europejskiej Konwencji Praw Człowieka.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:06.15:NowySacz:saczb4" xml:id="txt_28.1-ab">Imię i nazwisko: Jerzy Błaszczyk.</ab>
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:06.15:NowySacz:saczb4" xml:id="txt_28.2-ab">Data i miejsce urodzenia: 11 września 1941 w Olszanie.</ab>
     <ab n="p4in13of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:06.15:NowySacz:saczb4" xml:id="txt_28.3-ab">Stan cywilny: wdowiec, syn Tomasz (farmaceuta w najstarszej aptece w Nowym Sączu, w rynku "Pod Orłem").</ab>
     <ab n="p5in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:06.15:NowySacz:saczb4" xml:id="txt_28.4-ab">Wykształcenie: Wyższa Szkoła Rolnicza w Krakowie - wydział melioracji i budownictwa wodnego (1966).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:05.10:NowySacz:sacza1" xml:id="txt_29.1-ab">Przy zwolnieniach grupowych procedura wygląda w ten sposób, że owa dramatyczna decyzja podjęta przez dyrekcję przedsiębiorstwa poprzedzona być musi konsultacjami ze związkami zawodowymi. Wczoraj takowe rozmowy były kontynuowane. Ustalano, które grupy zawodowe przeznaczone zostaną do zwolnienia. W momencie, kiedy informacja o drastycznym ograniczeniu stanu zatrudnienia trafi do Urzędu Pracy, rozpocznie się postępowanie związane ze zwolnieniami grupowymi. Pierwsze osoby znajdą się za bramą ZNTK już pod koniec czerwca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p10in23of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:02.14:NowySacz:sacza2" xml:id="txt_30.1-ab">- Podobno będziemy musiały obsłużyć ok. 5 tysięcy ludzi - odzywa się znad papierów druga z pań, Maria Magryś. - Wyliczyli w Krakowie, że do czerwca, a więc do ostatecznego terminu zapisywania się na akcje, możemy tu przyjąć dwie trzecie z tych ludzi. Podobno mają zatrudnić kolejnych sześć osób do tej pracy i uruchomić stały dyżur w Nowym Sączu, Rzeszowie i Przemyślu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p4in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:03.10:Swiat:swiatf3" xml:id="txt_31.1-ab">Wieczorem w rejonie Ramallah na Zachodnim Brzegu Izraelczycy ostrzelali palestyński samochód, raniąc dwie osoby.</ab>
     <ab n="p5in18of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:03.10:Swiat:swiatf3" xml:id="txt_31.2-ab">Premier Izraela Ariel Szaron wyraził nadzieję, że wkrótce uda się doprowadzić do "bezpośrednich kontaktów" z liderem Autonomii Palestyńskiej Jaserem Arafatem. Tego rodzaju sformułowanie zawarte zostało w liście, który Szaron wysłał do Arafata w odpowiedzi na gratulacje z okazji objęcia władzy. - Spotkanie Szarona z Arafatem jest tylko kwestią czasu - oznajmiły wczoraj źródła arabskie w Izraelu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:05.10:Podhale:podc42" xml:id="txt_32.1-ab">Uroczystość uświetniły popisowe interpretacje fragmentów znanych dzieł literackich oraz występy wokalno-muzyczne. W tym samym czasie w "Galerii na Poddaszu" plastycy wystawiali swoje prace. Uczniowie liceum po raz kolejny udowodnili, że wbrew powszechnym tendecjom do narzekania na współczesną młodzież, mamy jednak powody do dumy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:01.25:Podkarpacie:rzeszb5" xml:id="txt_33.1-ab">Dzięki akcjom z lat poprzednich kupiono specjalistyczny sprzęt medyczny m.in. ultrasonograf wraz z sondą sektorową, elektrokardiografy, pompę infuzyjną dla noworodków zestaw do drenażu jamy opłucnej i sprzęt rehabilitacyjny. Ośrodek Rehabilitacyjny otrzymał wannę do masażu hydro-powietrznego, która służy dzieciom. Centrum Opieki Medycznej w Jarosławiu dostało natomiast elektrokardiografy - z zestawem pompy infuzyjnej oraz z osprzętem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p5in14of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:07.09:Sport:sporta3" xml:id="txt_34.1-ab">Dwumetrowy Czech zamierza starać się o... obywatelstwo polskie. - Mieszkam pod Ostrawą, bardzo blisko Katowic, jeżdżę w polskiej grupie, mówię troszkę po polsku, więc drugi paszport by się przydał - dodał Sosenka.</ab>
     <ab n="p6in15of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:07.09:Sport:sporta3" xml:id="txt_34.2-ab">Czwarty etap z metą w Kielcach wygrał w sobotę Holender Stefan van Dijk z grupy Batavus. Na finiszu wyprzedził Krzysztofa Jeżowskiego z łódzkiego zespołu Mikomax Browar Staropolski oraz Jacka Mickiewicza (Atlas Lukullus Ambra).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p1in10of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:08.02:Sport:sporta3" xml:id="txt_35.1-ab">ARTUR SARNAT - 7.</ab>
     <ab n="p2in11of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:08.02:Sport:sporta3" xml:id="txt_35.2-ab">Pewny punkt drużyny, bronił bezbłędnie, w jednym przypadku po strzale z wolnego w 24 min w sukurs przyszedł mu słupek.</ab>
     <ab n="p3in12of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:08.02:Sport:sporta3" xml:id="txt_35.3-ab">MAREK ZAJĄC - 4. Zaczął źle, był mało zwrotny, brakowało mu szybkości. Pod koniec meczu jakby rozegrał się, w 70 min mógł zdobyć gola, po jego "główce" piłka uderzyła w poprzeczkę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p9in18of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:04.28:Gospodarka:gospa1" xml:id="txt_36.1-ab">- Jeśli chodzi o popyt krajowy, to w stosunku do IV kwartału niewiele powinno się zmienić - dodał Witkowski.</ab>
     <ab n="p10in19of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:04.28:Gospodarka:gospa1" xml:id="txt_36.2-ab">Ministerstwo Gospodarki podało w czwartek, że szacuje wzrost PKB w I kwartale na 2,3 proc.</ab>
     <ab n="p11in20of:IPI:periodyki:Dziennik-Polski-2001:04.28:Gospodarka:gospa1" xml:id="txt_36.3-ab">W poszczególnych kwartałach 2000 roku wzrost PKB słabł, i w I kwartale 2000 roku wyniósł 6 proc., w II kwartale 5,2 proc., w III kwartale 3,3 proc., a w IV kwartale 2,4 proc.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
