<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2204in2276of:PWN_2002000159" xml:id="txt_1.1-ab">- Także pod nosem gestapo. Ma pan coś ciekawego?</ab>
     <ab n="p2205in2277of:PWN_2002000159" xml:id="txt_1.2-ab">- Sam pan oceni. Stary działacz komunistyczny, prawdopodobnie ma powiązania z tą bandycką radiostacją w lesie.</ab>
     <ab n="p2206in2278of:PWN_2002000159" xml:id="txt_1.3-ab">- Przyznał się?</ab>
     <ab n="p2207in2279of:PWN_2002000159" xml:id="txt_1.4-ab">- Nie zna ich pan? Oni przeczą, wszystkiemu przeczą, nawet oczywistym faktom.</ab>
     <ab n="p2208in2280of:PWN_2002000159" xml:id="txt_1.5-ab">- Mam nadzieję - powiedział Kloss - że zdjął pan całą siatkę, nie jednego agenta?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p925in956of:PWN_2002000159" xml:id="txt_2.1-ab">- Przesada - powiedział. Teraz zaczynała się rozgrywka. - Przesada - powtórzył. - Mielibyście mnie w ręku, gdyby informacja o dyslokacji trzeciego korpusu odpowiadała prawdzie. Mogę pana zapewnić, że nie odpowiada, ponieważ została wymyślona tu, na tej kanapie. Inne informacje też... - Teraz zwracał się do Lizy: - Chciałem się przekonać, Lizo, czy dobrze pracujesz dla Pollera...</ab>
     <ab n="p926in957of:PWN_2002000159" xml:id="txt_2.2-ab">- Ja przecież tego nie powtórzyłam Pollerowi! - krzyknęła Liza.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4090in4210of:PWN_2002000159" xml:id="txt_3.1-ab">Wszedł do wagonu, w przejściu natknął się na konduktora - służbistę, który zrobił mu wykład o niebezpieczeństwie związanym ze wskakiwaniem do pociągu w biegu.</ab>
     <ab n="p4091in4211of:PWN_2002000159" xml:id="txt_3.2-ab">Kloss w milczeniu wysłuchał pouczeń zrzędliwego staruszka, powtarzając w myśli te trzy zdania: "Najlepsze kasztany są na placu Pigalle". "Zuzanna lubi je tylko jesienią". "Przysyła ci świeżą partię".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4144in4265of:PWN_2002000159" xml:id="txt_4.1-ab">- Uważa pan to miasto za tak interesujące?</ab>
     <ab n="p4145in4266of:PWN_2002000159" xml:id="txt_4.2-ab">- W Paryżu - powiedział tamten, patrząc mu prosto w oczy - najlepsze kasztany są na placu Pigalle.</ab>
     <ab n="p4146in4267of:PWN_2002000159" xml:id="txt_4.3-ab">- Najlepsze kasztany są na placu Pigalle? - powtórzył von Vormann. - Być może, ale dlaczego uznał pan za konieczne poinformować mnie o tym?</ab>
     <ab n="p4147in4268of:PWN_2002000159" xml:id="txt_4.4-ab">Ormel wybuchnął śmiechem. Ten śmiech wydał się Erikowi nieszczery, jakby wymuszony.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3305in3403of:PWN_2002000159" xml:id="txt_5.1-ab">- Co pana tu sprowadza? - Kloss przerwał ten wywód dość bezceremonialnie.</ab>
     <ab n="p3306in3404of:PWN_2002000159" xml:id="txt_5.2-ab">Puschke zapalił cygaro, długo delektował się dymem, potem wyjął z kieszeni zapieczętowaną paczuszkę i położył na biurku. Nie ma co prawda koniaku, ale ma właśnie te cygara, jeśli pan oberleutnant zechce przyjąć... Pan oberleutnant miał jednak dosyć tych wstępów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2844in2933of:PWN_2002000159" xml:id="txt_6.1-ab">- Panie majorze - wstał Kloss - melduje się oberleutnant Kloss...</ab>
     <ab n="p2845in2934of:PWN_2002000159" xml:id="txt_6.2-ab">- Ach tak... - Rhode przesunął kaburę na brzuch. - Był pan szybszy, co?</ab>
     <ab n="p2846in2935of:PWN_2002000159" xml:id="txt_6.3-ab">- Dziękuję za pochwałę... - powiedział Kloss.</ab>
     <ab n="p2847in2936of:PWN_2002000159" xml:id="txt_6.4-ab">- Pochwałę! Wszyscy precz - powiedział cicho. - Czekać w korytarzu.</ab>
     <ab n="p2848in2937of:PWN_2002000159" xml:id="txt_6.5-ab">Zostali sami: Rhode i Kloss.</ab>
     <ab n="p2849in2938of:PWN_2002000159" xml:id="txt_6.6-ab">- Nooo, Kloss - von Rhode patrzył na pistolet swego oficera - proszę schować broń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p1547in1600of:PWN_2002000159" xml:id="txt_7.1-ab">- A wstąp tam, mój drogi, do tej meliny - dodał Lothar. - Może spotkasz swojego starego znajomego, Szmidta. Bardzo chciałbym z nim pogadać.</ab>
     <ab n="p1548in1601of:PWN_2002000159" xml:id="txt_7.2-ab">Więc pozwalają mu odejść i Ruppert odchodzi, nie myśląc, że to tylko odroczenie wyroku. Wyjść - najważniejsze w tej chwili wyjść i nie widzieć bladej gęby Lothara i kamiennych płyt dziedzińca tego gmachu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p3282in3380of:PWN_2002000159" xml:id="txt_8.1-ab">- Myślałem - mówił - że może nadszedł czas, byśmy wymienili informacje.</ab>
     <ab n="p3283in3381of:PWN_2002000159" xml:id="txt_8.2-ab">- Może - stwierdził Brunner. W jego głosie Kloss usłyszał wahanie.</ab>
     <ab n="p3284in3382of:PWN_2002000159" xml:id="txt_8.3-ab">Co wie? - myślał. - Czego zdążył się dowiedzieć? Oczywiście Glaubel zameldował mu o spotkaniu na przedmieściu. To był błąd, gruby błąd. Danka nie powinna była chodzić do mieszkania Kazika. Brunner powiedział: "Dobranoc, jutro się zobaczymy", a Kloss odłożył słuchawkę i raz jeszcze rozważał wydarzenia dzisiejszego wieczoru.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p3791in3903of:PWN_2002000159" xml:id="txt_9.1-ab">Nie podał Klossowi ręki, wskazał mu tylko krzesło. Porucznik nie zamierzał wykładać swoich kart, a przynajmniej nie zamierzał robić tego od razu.</ab>
     <ab n="p3792in3904of:PWN_2002000159" xml:id="txt_9.2-ab">- Jestem przyjacielem panny Ingrid Kield - zaczął i spojrzał na generała, ale twarz starego Prusaka pozostała nieruchoma. - Mam powody przypuszczać - ciągnął dalej Kloss - że pan generał rozporządza informacjami (sądził, że zręcznie to sformułował) dotyczącymi losów tej młodej osoby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p294in312of:PWN_2002000159" xml:id="txt_10.1-ab">- Co byśmy bez ciebie zrobili, Hans? - powiedział Friedrich. - Kiedy dojdziemy do naszych...</ab>
     <ab n="p295in313of:PWN_2002000159" xml:id="txt_10.2-ab">- Nie - powiedział Kloss - poczekamy tu na naszych. Lothar by nie doszedł, a nasi są niedaleko. Musimy dotrwać.</ab>
     <ab n="p296in314of:PWN_2002000159" xml:id="txt_10.3-ab">Zagrzebali się w słomę. Lothar trochę majaczył, miał wysoką gorączkę. Kloss z Friedrichem i Brunonem ustalili, że poczekają dwa dni. Jeśli do tego czasu Niemcy nie zajmą opustoszałej wsi, spróbują się jednak przedrzeć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p682in708of:PWN_2002000159" xml:id="txt_11.1-ab">W gruncie rzeczy nie obchodziła go odpowiedź Heleny. Nie po to tu przyszedł, żeby wyduszać z tej kobiety drobne szczegóły. Raczej z przyzwyczajenia niż z potrzeby zagroził jej aresztem.</ab>
     <ab n="p683in709of:PWN_2002000159" xml:id="txt_11.2-ab">- Wiem dosyć - oświadczył - żeby panią zamknąć. Na razie choćby pod zarzutem utrudniania śledztwa. Na razie...</ab>
     <ab n="p684in710of:PWN_2002000159" xml:id="txt_11.3-ab">Potem warknął:</ab>
     <ab n="p685in711of:PWN_2002000159" xml:id="txt_11.4-ab">- Kochanek nie miał?</ab>
     <ab n="p686in712of:PWN_2002000159" xml:id="txt_11.5-ab">- Nie miał - powiedziała Helena.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
