<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_1" xml:id="txt_1.1-ab">W ramach NZR działało kilka organizacji okręgowych i miejskich.</ab>
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_1" xml:id="txt_1.2-ab">W Warszawie obok kół NZR, utworzonych w oparciu o TON i Towarzystwo Tajnego Nauczania, grupujących raczej starszych wiekiem robotników początkowo nadal samodzielnie działał Związek im. J. Kilińskiego. Wynikało to zapewne z potrzeby posiadania w Warszawie dobrze zorganizowanej operatywnej grupy, gotowej w każdej chwili do wykonania poleceń organizacyjnych. (s.8)</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_5" xml:id="txt_2.1-ab">W styczniu 1923 r. odbył się proces sądowy Lauera. Wykorzystał on salę sądową do demonstracyjnego wystąpienia w obronie ideologii komunistycznej. Wyjaśnił, na czym polega program partii, obalając tym samym oskarżenie o przygotowywaniu spisku przeciwko rządowi. Skazany został na 6 lat ciężkiego więzienia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p2in15of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_20" xml:id="txt_3.1-ab">Dlatego wydawnictwa, a zwłaszcza Zakład Historii Partii powinien z dużą pieczołowitością gromadzić to, co zachowała pamięć bezpośrednich uczestników walk klasy robotniczej i partii.</ab>
     <ab n="p3in17of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_20" xml:id="txt_3.2-ab">Szczególnie ostro odczułam to, gdy niemal równocześnie z przeczytaniem książki Romana Jabłonowskiego "Wspomnienia 1905-1928", z nekrologu dowiedziałam się o śmierci autora.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p97in204of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_1" xml:id="txt_4.1-ab">Nie ma potrzeby bardziej szczegółowego omawiania wszystkich zagadnień poruszanych na łamach "Niepodległości". Nie wnosiły one nic nowego w porównanie z programem z 1906 r. Jedynie może indywidualność M. Rapackiego zaważyła na szerszym rozwinięciu na jej łamach teorii spółdzielczej jako nowej wizji świata. Nie miało to zresztą żadnego praktycznego znaczenia i gdy Rapacki odszedł w 1914 r. od NZR, nie wracano już w zasadzie do tych koncepcji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_5" xml:id="txt_5.1-ab">Henryk przystąpił do działalności rewolucyjnej z dużym rozmachem. Współpracował z Centralną Redakcją partyjną, brał udział w redagowaniu pisma KPRP "Nowiny Krajowe i Zagraniczne" oraz włączył się do pracy organizacji warszawskiej KPRP. Występował również z referatami na tematy popularnonaukowe i aktualne, szczególnie o sytuacji międzynarodowej, m.in. w stowarzyszeniu kulturalno-oświatowym "Samokształcenie", mieszczącym się przy ul. Elektoralnej. Skupiał uwagę słuchających, nawet gdy mówił, zdawałyby się na pozór, o mało frapujących sprawach ekonomicznych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p56in122of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_5" xml:id="txt_6.1-ab">Po przewrocie majowym w 1926 r. Brand wraca do czynnej pracy w KPP. Zostaje wówczas członkiem Centralnej Redakcji partyjnej. W partii rozgorzała wówczas dyskusja nad źródłami błędnej taktyki KPP w dniach przewrotu, która doprowadziła do walk frakcyjnych między zwolennikami większości i mniejszości KC. Brand wraz z Warskim, Kostrzewą, Próchniakiem i Stefańskim stanowili ideologiczny trzon większości.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p107in224of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_3" xml:id="txt_7.1-ab">Wraz z radami narodowymi tworzono aparat powołany do przeprowadzenia reformy rolnej: wydziały rolnictwa i reform rolnych, wojewódzki i powiatowe urzędy ziemskie oraz mianowano specjalnych pełnomocników do spraw reformy rolnej szczebla wojewódzkiego i powiatowego. (s.69) Wyrazem wagi jaką przywiązywano do przeprowadzenia reformy, było objęcie kierownictwa Wojewódzkim Urzędem Ziemskim przez przewodniczącego Prezydium WRN Józefa Maślankę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:c0:c0131hgw.964.xml_5" xml:id="txt_8.1-ab">W walce o te postulaty wzywał Brand do stosowania taktyki jednolitego frontu klasy robotniczej oraz sojuszu bojowego z chłopami i inteligencją drobnomieszczańską. Bilansując doświadczenia taktyki jednolitego frontu, Brand dowodził, że KPP powinna nawiązać kontakt nie tylko z masami członkowskimi PPS, organizacji ludowych i drobnomieszczańskich, ale również z ich kierownictwami. Postulat rządu robotniczo-chłopskiego w ujęciu Branda to "hasło etapowe do dyktatury proletariatu".</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
