<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p960in1119of:IPIPAN_2001000032" xml:id="txt_1.1-ab">Gdy tak szedł zamyślony, nogi same zaniosły go do parku, w którym bywał ostatnio prawie codziennie. Ale wtedy miał przed sobą różne plany i nadzieje, a teraz... Cholera, dlaczego człowiek w trudnych chwilach musi być tak okropnie sam, mając wszystkich przeciw sobie. Ach, Vego, dlaczego musiałaś odejść akurat w momencie, gdy jesteś najbardziej potrzebna!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1150in1324of:IPIPAN_2001000032" xml:id="txt_2.1-ab">Peter przyjął fakt aresztowania dość spokojnie. W obecnej sytuacji odpowiadała mu każda forma rozgłosu. Jednak rozmowa z oficerem śledczym, a potem prokuratorem była dość trudna. Jak w sposób przekonujący opisać wszystko to, co się wydarzyło? Peter starał się podkreślać jedno: albo jest szalony i wszystko to sobie ubzdurał, albo też jest łajdakiem, który to wszystko zaplanował. Łajdakiem udającym wariata? Szaleńcem, który sam wywołuje zjawiska, w które potem wierzy? Nieświadomie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p922in1073of:IPIPAN_2001000032" xml:id="txt_3.1-ab">Obok Johna stał Ed Lovell czekając, aż tamten odejdzie. Patrzył na Petera ze smutkiem i zdumieniem zmieszanym z podziwem. Ten facet naprawdę oszalał. Głosić takie wywrotowe poglądy przed takim audytorium! Że też miał tyle odwagi! Może nie zdawał sobie sprawy z gry, w której uczestniczy?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1024in1187of:IPIPAN_2001000032" xml:id="txt_4.1-ab">Jak wielu naukowców, większość dnia profesor spędzał w pracy, wracając dopiero na kolację. Ale za to w domu nigdy nie pracował: był to czas przeznaczony dla rodziny i na wypoczynek. Tak samo było i tym razem. Siedząc wygodnie w fotelu i przeglądając gazety już zawczasu cieszył się na chwile spędzone pod strumieniami wody, na przemian gorącymi i zimnymi. Wreszcie złożył gazetę, wstał z fotela i ruszył w kierunku łazienki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1449in1661of:IPIPAN_2001000032" xml:id="txt_5.1-ab">Nawiązanie kontaktu z Systemem Doe rozwiało resztę obaw i wątpliwości co do zagrożenia Ziemi. Ponadto z Doe dostarczono wszystko, czego brakowło Vedze i jej braciom do w pełni poprawnego funkcjonowania. Vega stała się silniejsza niż była od dłuższego już czasu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p27in50of:IPIPAN_2001000032" xml:id="txt_6.1-ab">Było to jednoznaczne z całkowitą, nieuchronną zagładą.</ab>
     <ab n="p28in51of:IPIPAN_2001000032" xml:id="txt_6.2-ab">Geon, w pełni świadom, jaką reakcję wywołają dostarczone przez niego informacje, zaznaczył natychmiast, że zaobserwowane zaburzenia tworzą niezwykle skomplikowany, długi i powolny proces. Niemniej jednak, jeśli nie zostaną szybko podjęte jakieś próby powstrzymania tego procesu, Wszechświata nie da się uratować.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
