<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p187in200of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_1.1-ab">Jeżeli chcieli przyciszyć telewizor, to mogli przecież zadzwonić do drzwi, a nie od razu je wyłamywać z futryny. I dlaczego Inspektor mówił o znalezieniu sobie fajniejszego zajęcia? Po co znajdować sobie fajniejsze zajęcie, skoro to zajęcie, które się ma, jest najfajniejsze pod słońcem? Siedzisz sobie wygodnie w fotelu, bez wysiłku, i sobie patrzysz. A jak ci się jedno znudzi, to robisz pstryk i patrzysz na drugie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p657in670of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_2.1-ab">Miał całkowitą rację. Teraz wszystko zaczęło układać się w miarę logiczną całość.</ab>
     <ab n="p658in671of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_2.2-ab">Ale nie do końca.</ab>
     <ab n="p659in672of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_2.3-ab">Kiedy chłopcy wrócili do domu, Franek za nic w świecie nie chciał się zgodzić, żeby Jasiek zostawił go samego. W końcu to był jego pomysł, żeby pojawić się w Zakładzie Napraw. Więc teraz dlaczego tylko Franek ma ponosić za to konsekwencje?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p375in388of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_3.1-ab">Jasiek i Franek zostali sami.</ab>
     <ab n="p376in389of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_3.2-ab">Ale nie na długo.</ab>
     <ab n="p377in390of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_3.3-ab">Korzystając z okazji, Franek z Jaśkiem postanowili dokładnie przyjrzeć się wypełniającym biuro rzeczom. W końcu znalezione przedmioty mogą ułożyć się w całkiem ciekawą historię. Na przykład taką - gdzie i w jaki sposób można znaleźć peryskop z łodzi podwodnej, do którego przyczepiona jest wędka, wełniane rękawiczki ośmiopalczaste i seledynowe wdzianko z odblaskami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p23in36of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_4.1-ab">Zza drzwi mieszkania numer sto piętnaście dobiegł czyjś rozpaczliwy krzyk.</ab>
     <ab n="p24in37of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_4.2-ab">Potem rozległy się jeszcze inne równie przerażające odgłosy.</ab>
     <ab n="p25in38of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_4.3-ab">A potem pod drzwiami mieszkania numer sto piętnaście nie było już nikogo.</ab>
     <ab n="p26in39of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_4.4-ab">Po pani Florczakowej i Kropce został tylko jeden ślad.</ab>
     <ab n="p27in40of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_4.5-ab">Błyszczące odblaskami, porzucone na wycieraczce, seledynowe wdzianko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p90in103of:IJP:ksiazki1:200-4-000000317" xml:id="txt_5.1-ab">Bo na przykład we wtorki Inspektor patrzył przez okno tylko w górę, gdzieś tam, gdzie kończyły się dachy i siadały gołębie. A w środy tylko w okna na wysokości pierwszego piętra. Patrzył na firanki, kwiaty, a czasami zwierzaki na parapecie. Natomiast wyścigi na sygnale, slalomem między uskakującymi samochodami i przechodniami, często na jednym kole albo, dla zyskania na czasie, spodnią stroną mostu, przyprawiały go o ból głowy.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
