<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1182in1271of:PWN_2002000153" xml:id="txt_1.1-ab">Barszczucha rozwinęła kabel i włączyła do kontaktu. Następnie rozłożyła wysoki statyw, zawiesiła na nim pudełko, przeprowadziła od niego przezroczysty przewód do igły, którą wcześniej automatyczny iniektor umieścił w żyle na przedramieniu Irka. Z lodówki wyjęła niewielki dozownik wypełniony rubinową cieczą i bardzo ostrożnie wcisnęła go do otworu w pudełku.</ab>
     <ab n="p1183in1272of:PWN_2002000153" xml:id="txt_1.2-ab">- Co to jest?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1006in1079of:PWN_2002000153" xml:id="txt_2.1-ab">"Pan trzyma, wyleciało gdzieś spod desek albo ze schowka. W niektórych takich antykach robili schowki".</ab>
     <ab n="p1007in1080of:PWN_2002000153" xml:id="txt_2.2-ab">Między kartkami była legitymacja szkolna z pieczątką VI Państwowego Gimnazjum imienia Stanisława Staszica we Lwowie, dokładnie pamiętam. Ze zdjęcia patrzyła chłopięca twarz mojego ojca, mającego dwanaście, może czternaście lat. Pod spodem figurowało zupełnie inne nazwisko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p138in151of:PWN_2002000153" xml:id="txt_3.1-ab">Ponownie musiał użyć ręcznika.</ab>
     <ab n="p139in152of:PWN_2002000153" xml:id="txt_3.2-ab">W stanie obrzydzenia przyprawiającego o nowe mdłości nie zauważył nawet, że wielki ból zaczyna z wolna zanikać. Jakby ktoś dusił niezliczone ogniska rozsiane po wszystkich członkach, wygładzał zaciśnięte węzły, przebijał wzdęte bąble.</ab>
     <ab n="p140in153of:PWN_2002000153" xml:id="txt_3.3-ab">Ciało znalazło nareszcie dla siebie miejsce. Mógł w tej wszechogarniającej słodkości zasnąć prawdziwym, choć wymuszonym snem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p205in225of:PWN_2002000153" xml:id="txt_4.1-ab">I nie czekając na odpowiedź, pośpieszył z konkluzją, wygłoszoną na stojąco przy niespodziewanym akompaniamencie jakiegoś samoczynnie włączającego się, kwilącego elektronicznego sygnału:</ab>
     <ab n="p206in226of:PWN_2002000153" xml:id="txt_4.2-ab">- Pański wewnętrzny świat, panie Ireneuszu, stoi u progu apokalipsy!</ab>
     <ab n="p207in227of:PWN_2002000153" xml:id="txt_4.3-ab">Zapadło milczenie.</ab>
     <ab n="p208in228of:PWN_2002000153" xml:id="txt_4.4-ab">Na Irku cały ten wywód nie zrobił żadnego wrażenia. Obrazki z arkuszy przedstawiały jakieś obce mięso, na które mógł patrzeć pełen obrzydzenia albo obojętności, ale nie odniósłby nigdy do własnej osoby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1165in1252of:PWN_2002000153" xml:id="txt_5.1-ab">- Dlaczego akurat teraz? - jej głos zabrzmiał miękko, trudno było przypuszczać, że w ogóle umie tak mówić.</ab>
     <ab n="p1166in1253of:PWN_2002000153" xml:id="txt_5.2-ab">- Szczerze?</ab>
     <ab n="p1167in1254of:PWN_2002000153" xml:id="txt_5.3-ab">- Jak chcesz...</ab>
     <ab n="p1168in1255of:PWN_2002000153" xml:id="txt_5.4-ab">- Znudziło mi się. Już mi się nie chce dłużej. Cholera mnie bierze, nie mogę spać, myśleć, czuć. To i tak tylko formalność, właściwie już mnie nie ma - argumentował w pośpiechu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p741in794of:PWN_2002000153" xml:id="txt_6.1-ab">Woda zaczęła bulgotać. Usiedli obydwaj przy herbacie zaparzonej w grubych szklankach. Ojciec na powrót zmalał, wyjął z szuflady pokrojony chleb i wolno smarował kuchennym nożem, odwiniętym z wytłuszczonego papieru.</ab>
     <ab n="p742in795of:PWN_2002000153" xml:id="txt_6.2-ab">- Wczoraj dostałem pasztetową w Bisztynku, jedz, Iruś, spróbuj, smaczna, jeszcze świeża, za oknem trzymałem, a w nocy było zimno.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
