<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p708in899of:PWN_2002000178" xml:id="txt_1.1-ab">Czujesz bluesa?</ab>
     <ab n="p709in900of:PWN_2002000178" xml:id="txt_1.2-ab">Ja przy komputerze!</ab>
     <ab n="p710in901of:PWN_2002000178" xml:id="txt_1.3-ab">Daj spokój, facet, jak tylko wyzdrowiałam, wróciłam tutaj. Zresztą co to za kasa, śmiechu warte, ale na chlebuś starczyło i na lekarstwa. Władek, znaczy, właściciel tego burdelu, też gość w porządku, chorobowego mi przecież nie wypłaci, to nie fabryka, ale dobrego klienta mi naraił, żebym się trochę odkuła po chorobie. On mnie lubi, mówi, że jedyna porządna kurwa w mieście jestem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p818in1028of:PWN_2002000178" xml:id="txt_2.1-ab">Ładnie pachnie ten twój sweter i drapie tak przyjemnie. Fajny taki sweter, długi jak sukienka, ty duży jesteś.</ab>
     <ab n="p819in1029of:PWN_2002000178" xml:id="txt_2.2-ab">Mogłabym wszystko ściągnąć spod spodu.</ab>
     <ab n="p820in1030of:PWN_2002000178" xml:id="txt_2.3-ab">Chcesz?</ab>
     <ab n="p821in1031of:PWN_2002000178" xml:id="txt_2.4-ab">No to już.</ab>
     <ab n="p822in1033of:PWN_2002000178" xml:id="txt_2.5-ab">Trzymaj, włóż to do tego swojego plecaczka.</ab>
     <ab n="p823in1034of:PWN_2002000178" xml:id="txt_2.6-ab">Nie będę szła z majtkami w ręce.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p668in851of:PWN_2002000178" xml:id="txt_3.1-ab">Pomógł mi znaleźć nowy sens, podarował mi moc tworzenia, moc rozmowy z Bogiem.</ab>
     <ab n="p669in852of:PWN_2002000178" xml:id="txt_3.2-ab">Co stanie się dalej?</ab>
     <ab n="p670in853of:PWN_2002000178" xml:id="txt_3.3-ab">Co będzie z Emilką? Czy zdarzy się cud? Niemal taki sam cud, jak moja ewentualna wygrana w totka.</ab>
     <ab n="p671in854of:PWN_2002000178" xml:id="txt_3.4-ab">Czy jeszcze kiedyś spotkam Anię? Życie jest niezbadane, nie wiadomo, co przyniesie następnego dnia. A ja wciąż pamiętam jej stopy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p276in374of:PWN_2002000178" xml:id="txt_4.1-ab">Nikt tak jak on nie opowiadał mi bajek. Kiedy kończyły się już książki i wszystkie znane opowiastki, i te mniej znane, a ja wciąż chciałam więcej, z cierpliwością godna anioła, bez śladu znudzenia wymyślał niestworzone historie: o muszce, która ugryzła domek w kominek, o ogródku, co go rozbolał płotek...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p391in514of:PWN_2002000178" xml:id="txt_5.1-ab">Dziś zaczęłam kolejne opowiadanie i znowu nie wiem, gdzie mnie poniesie, ale stało się to pod wpływem Kloci. Coś się we mnie urodziło, kiedy zobaczyłam dzisiaj po raz pierwszy, jak płacze. Nie sadziłam, że jej się to zdarza. Wstyd mi trochę, głupia jestem, widziałam w niej tylko wesoła dziewczynę, pozbawiona zahamowań, zwariowana. Nie pomyślałam o tym, jaka jest samotna i jak bardzo musi jej to czasem doskwierać.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
