<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p7532in7644of:PWN_2002000193" xml:id="txt_1.1-ab">- No ładnie - poszerzyłem uśmiech. - Jeszcze i złodziejka.</ab>
     <ab n="p7533in7645of:PWN_2002000193" xml:id="txt_1.2-ab">- Akurat nie miałam przy sobie pieniędzy.</ab>
     <ab n="p7534in7646of:PWN_2002000193" xml:id="txt_1.3-ab">- Powiem Agnieszce. Ucieszy się, że ktoś kradnie jej książki.</ab>
     <ab n="p7535in7647of:PWN_2002000193" xml:id="txt_1.4-ab">Kąciki jej ust uniosły się nieznacznie. Była zakłopotana, ale chyba i zadowolona, że sobie z niej żartuję. Tyle że długo to nie trwało. Zaraz potem spoważniała.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p1195in1227of:PWN_2002000193" xml:id="txt_2.1-ab">- Komu zwracasz uwagę? - Wziąłem się w garść i posłałem jej twarde spojrzenie. Trochę potrwało, nim zrozumiała. W zamian za oczekiwanie podarowała mi żałosną, przepraszającą minkę.</ab>
     <ab n="p1196in1228of:PWN_2002000193" xml:id="txt_2.2-ab">- Tobie - powiedziała cichutko, po czym maska pękła, ukazując szelmowski uśmiech od ucha do ucha. - Ejackowi.</ab>
     <ab n="p1197in1229of:PWN_2002000193" xml:id="txt_2.3-ab">- To było wredne - odpowiedziałem uśmiechem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p4194in4268of:PWN_2002000193" xml:id="txt_3.1-ab">- Siebie nie liczę - przyznałem. - Ale dobrze: niech będzie siedem. Teoretycznie mogłem to zrobić. Durna metoda jak na lekarza, ale przyjmijmy, że też jestem podejrzany.</ab>
     <ab n="p4195in4269of:PWN_2002000193" xml:id="txt_3.2-ab">- Jest pan - mruknęła bez zapału. - Bez urazy.</ab>
     <ab n="p4196in4270of:PWN_2002000193" xml:id="txt_3.3-ab">- Bez urazy - zgodziłem się. - Ja też brałem panią pod uwagę.</ab>
     <ab n="p4197in4271of:PWN_2002000193" xml:id="txt_3.4-ab">- Mnie? - Była zbyt zaskoczona, by poczuć się dotknięta.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p5503in5591of:PWN_2002000193" xml:id="txt_4.1-ab">- Chyba ci odbiło...</ab>
     <ab n="p5504in5592of:PWN_2002000193" xml:id="txt_4.2-ab">- Nie mówię, że na pewno. Ale okłamałaś mnie.</ab>
     <ab n="p5505in5593of:PWN_2002000193" xml:id="txt_4.3-ab">- To już ustaliliśmy. - Uciekła spojrzeniem z mojej twarzy. - Ten jeden raz. Reszta to prawda. A poza tym...</ab>
     <ab n="p5506in5594of:PWN_2002000193" xml:id="txt_4.4-ab">- Nie ustaliliśmy - spokojnie wszedłem jej w słowo. - W tym problem. Zaręba dał ci ten rozkaz wyjazdu.</ab>
     <ab n="p5507in5595of:PWN_2002000193" xml:id="txt_4.5-ab">- Co?</ab>
     <ab n="p5508in5596of:PWN_2002000193" xml:id="txt_4.6-ab">- Wiem: to nic wielkiego. Ale rozmawiamy o twojej wiarygodności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1143in1173of:PWN_2002000193" xml:id="txt_5.1-ab">Wrócił na czołg po własnych śladach.</ab>
     <ab n="p1144in1174of:PWN_2002000193" xml:id="txt_5.2-ab">- Tu są miny, siostro - usłyszałem głos Lesika. - Nie ma sensu ryzykować.</ab>
     <ab n="p1145in1175of:PWN_2002000193" xml:id="txt_5.3-ab">Miał świętą rację, ale sam święty chyba nie był, bo kiedy po jakimś czasie zerknąłem za siebie, w pobliżu nie było nie tylko T-72 i wystraszonej dziewczyny w szortach. Brakowało też kapelana.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p4966in5050of:PWN_2002000193" xml:id="txt_6.1-ab">- Przyznaję bez bicia: nie spieszyliśmy się. - Olszan, krzywiąc się, pomógł Agnieszce usiąść po ocienionej stronie czołgu. - Przywilej cywila. Można się bezkarnie czaić po kątach.</ab>
     <ab n="p4967in5051of:PWN_2002000193" xml:id="txt_6.2-ab">- Niech go pan nie słucha. - Wielogórska posłała mu blady i ciepły zarazem uśmiech. - Wóz strasznie znosi, praktycznie nadaje się tylko do jazdy po rondzie. I musieliśmy robić przerwy, żeby studzić silnik.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4048in4121of:PWN_2002000193" xml:id="txt_7.1-ab">- A śmigłowcem nie pozwolił ci lecieć? - upewniłem się.</ab>
     <ab n="p4049in4122of:PWN_2002000193" xml:id="txt_7.2-ab">- Gdyby pozwolił, nie bawiłabym się w fałszerza.</ab>
     <ab n="p4050in4123of:PWN_2002000193" xml:id="txt_7.3-ab">- Ale dlaczego? Dodatkowy pasażer to zerowy wydatek. A leki kosztują. Wycyganiłaś pieniądze, a nie udało ci się wyprosić darmochy?</ab>
     <ab n="p4051in4124of:PWN_2002000193" xml:id="txt_7.4-ab">- Skończyły mi się argumenty - uśmiechnęła się niezbyt radośnie.</ab>
     <ab n="p4052in4125of:PWN_2002000193" xml:id="txt_7.5-ab">- Argumenty?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4243in4317of:PWN_2002000193" xml:id="txt_8.1-ab">- Lesik nie zabił Giełzy - kiwnęła głową na znak zgody.</ab>
     <ab n="p4244in4318of:PWN_2002000193" xml:id="txt_8.2-ab">- Nie upilnował go, to wszystko - westchnąłem. - Samobójstwo. Ale to nie za dobrze dla Krzyśka.</ab>
     <ab n="p4245in4319of:PWN_2002000193" xml:id="txt_8.3-ab">- Bo nie stawia go poza kręgiem podejrzanych? - Nawet nie próbowała ukrywać, że tylko to jedno chodzi jej po głowie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p4619in4699of:PWN_2002000193" xml:id="txt_9.1-ab">- Następna dziura w ziemi - mruknąłem bez zapału.</ab>
     <ab n="p4620in4700of:PWN_2002000193" xml:id="txt_9.2-ab">- Tym razem może być gorzej. Wąwóz był jak okop: trudno wyleźć, ale można się dobrze bronić. A to tutaj... I stromo.</ab>
     <ab n="p4621in4701of:PWN_2002000193" xml:id="txt_9.3-ab">Nie podobała mu się ta trasa. Mnie, prawdę mówiąc, też nie.</ab>
     <ab n="p4622in4702of:PWN_2002000193" xml:id="txt_9.4-ab">- Rozmawiał pan z Filipiakiem?</ab>
     <ab n="p4623in4703of:PWN_2002000193" xml:id="txt_9.5-ab">- Nie chciał mnie słuchać. Chyba nie bardzo mi ufa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p826in850of:PWN_2002000193" xml:id="txt_10.1-ab">- Poborowy? Na takim sprzęcie? - zapytałem z niedowierzaniem.</ab>
     <ab n="p827in851of:PWN_2002000193" xml:id="txt_10.2-ab">- Zastępstwo - wzruszył ramionami. - Normalnie jest kontraktowy, ale tak wypadło. Grochulski - wskazał rudego - też robi za siebie i operatora radaru. Mamy w Ferfer małą epidemię, no i święta idą.</ab>
     <ab n="p828in852of:PWN_2002000193" xml:id="txt_10.3-ab">Olszan odstawił kubek i odszedł w kierunku śmigłowca. Jakaś staruszka dreptała z dzbanem po wodę. Wieś powoli budziła się do życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p5439in5527of:PWN_2002000193" xml:id="txt_11.1-ab">- Nie wiem, co się stało. - Wciąż nie patrzyła w moją stronę, co zaczynało już wyglądać nienaturalnie. - Cały czas było spokojnie.</ab>
     <ab n="p5440in5528of:PWN_2002000193" xml:id="txt_11.2-ab">Wahałem się jeszcze chwilę. Potem podniosłem rękę.</ab>
     <ab n="p5441in5529of:PWN_2002000193" xml:id="txt_11.3-ab">- Jest gdzieś tam.</ab>
     <ab n="p5442in5530of:PWN_2002000193" xml:id="txt_11.4-ab">Popatrzyła z niedowierzaniem na mój kciuk. I na mnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2332in2381of:PWN_2002000193" xml:id="txt_12.1-ab">Czekałem na to. Nie doczekałem się.</ab>
     <ab n="p2333in2382of:PWN_2002000193" xml:id="txt_12.2-ab">- Jeszcze raz. - Nie chciało mi się wierzyć, że to mówię.</ab>
     <ab n="p2334in2383of:PWN_2002000193" xml:id="txt_12.3-ab">- Mam strzelać?</ab>
     <ab n="p2335in2384of:PWN_2002000193" xml:id="txt_12.4-ab">Nie rwał się do tego. Nic dziwnego: właśnie wylądowała nam przed nosami spora gałąź. Odłupał ją od drzewa jeden tylko pocisk, ale właśnie dlatego nabrałem nagle szacunku do polującego na nas kaemu. Półcalówka, jak nic. Małe monstrum, z definicji niezdolne do zadawania lekkich ran.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p6739in6840of:PWN_2002000193" xml:id="txt_13.1-ab">- Utopili? - mruknął Olszan. - No, no... Sporo wiesz.</ab>
     <ab n="p6740in6841of:PWN_2002000193" xml:id="txt_13.2-ab">- Tak - przyznałem. - Całkiem sporo. Szkoda, że wcześniej... Co to ma być? Spowiedź? Chcesz pogadać czy tylko postawić warunki?</ab>
     <ab n="p6741in6842of:PWN_2002000193" xml:id="txt_13.3-ab">Pomacał lekko brzuch. Na jego twarzy nie dostrzegłem bólu, ale bladość chyba już tak.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p7227in7334of:PWN_2002000193" xml:id="txt_14.1-ab">- Gapa...</ab>
     <ab n="p7228in7335of:PWN_2002000193" xml:id="txt_14.2-ab">- Wiem, że to kiepska pora. Też ledwo żyję. Śmierdzę, a ciebie boli. Ale to chyba ostatnia okazja.</ab>
     <ab n="p7229in7336of:PWN_2002000193" xml:id="txt_14.3-ab">Sięgnąłem dłonią do jej policzka. Poruszył się pod opuszkami mych palców. Była zbyt czarna, bym widział uśmiech. Ale poczułem go.</ab>
     <ab n="p7230in7337of:PWN_2002000193" xml:id="txt_14.4-ab">- Nie mam niebieskich oczu. - Też musiałem się uśmiechnąć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p551in571of:PWN_2002000193" xml:id="txt_15.1-ab">- Dużo komu po forsie w zimną afrykańską noc.</ab>
     <ab n="p552in572of:PWN_2002000193" xml:id="txt_15.2-ab">- Hę?</ab>
     <ab n="p553in573of:PWN_2002000193" xml:id="txt_15.3-ab">- Nie przytulisz się do forsy - westchnęła.</ab>
     <ab n="p554in574of:PWN_2002000193" xml:id="txt_15.4-ab">- Też w zimną afrykańską? - zapytał się po chwili Olszan. Teraz ona pomilczała przez chwilę. Może była bardziej pijana, niż myślałem. Albo na odwrót.</ab>
     <ab n="p555in575of:PWN_2002000193" xml:id="txt_15.5-ab">- Aaa... nie. Mówię ogólnie. - Jeszcze raz westchnęła. - W Polsce jeszcze bardziej marznę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2997in3055of:PWN_2002000193" xml:id="txt_16.1-ab">- Nie tym razem. Mamy na górze radar, a zaraz będziemy mieli zenitówkę z termowizorem i czołg. A poza tym... - zawiesił z premedytacją głos.</ab>
     <ab n="p2998in3056of:PWN_2002000193" xml:id="txt_16.2-ab">- Tak? - Wołynow nie skorzystał z danej mu szansy.</ab>
     <ab n="p2999in3057of:PWN_2002000193" xml:id="txt_16.3-ab">- Ten rozciągnięty szyk drogo nas kosztował. Dałem się panu przekonać i przeszli przez nas jak przez masło.</ab>
     <ab n="p3000in3058of:PWN_2002000193" xml:id="txt_16.4-ab">- Ponieśli duże straty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p2135in2183of:PWN_2002000193" xml:id="txt_17.1-ab">Twarz Gabrieli była szara. Nie tylko od kurzu.</ab>
     <ab n="p2136in2184of:PWN_2002000193" xml:id="txt_17.2-ab">- To ktoś, kto przyleciał sokołem - powiedział Filipiak.</ab>
     <ab n="p2137in2185of:PWN_2002000193" xml:id="txt_17.3-ab">- Nie ja - popatrzyła mu w oczy. Jakiś czas mierzyli się wzrokiem. Wytrzymała, choć była przerażona tym, co sugerował. Napinała mięśnie, ale niewiele to pomogło: raz po raz wstrząsał nią dreszcz.</ab>
     <ab n="p2138in2186of:PWN_2002000193" xml:id="txt_17.4-ab">- Dlaczego ona? - zapytałem. - A nie na przykład ja?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p6809in6910of:PWN_2002000193" xml:id="txt_18.1-ab">- O co ta cała wojna? - zapytałem. - Skoro to tylko głowica... Nie mogliście jej podmienić, zgubić? Sfałszować raport komisji?</ab>
     <ab n="p6810in6911of:PWN_2002000193" xml:id="txt_18.2-ab">- O co? - uśmiechnął się. - A o co są wojny? O forsę. I baby.</ab>
     <ab n="p6811in6912of:PWN_2002000193" xml:id="txt_18.3-ab">- Baby? - Musiałem stoczyć krótką walkę z szyją: uparła się, by obrócić głowę w stronę Gabrieli.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p7116in7222of:PWN_2002000193" xml:id="txt_19.1-ab">Najpierw myślałem, że mówi do mnie. Chyba zasnąłem i chyba mi się śniła. Jej głos był cichy, łagodny, prosiła o coś. Potrwało trochę, nim zrozumiałem, że nie mnie, a Gniewka. Prawdę mówiąc, musiałem rąbnąć prawą piętą o ziemię, by oprzytomnieć.</ab>
     <ab n="p7117in7223of:PWN_2002000193" xml:id="txt_19.2-ab">Zassałem powietrze.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
