<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:C:C0054STS.996.xml_13" xml:id="txt_1.1-ab">Krzysztof Hołowczyc zadebiutował w Rajdowych Mistrzostwach Świata, startując w trudnym i od lat zdominowanym przez Skandynawów Rajdzie Szwedzkim.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0054STS.996.xml_13" xml:id="txt_1.2-ab">Mistrzostwa Świata to więcej niż Mistrzostwa Europy: ostrzejsze reguły, silniejsza konkurencja, nieznane trasy. W tegorocznym Rajdzie Szwedzkim wystartowało wiele załóg z listy priorytetowej FIA i właściwie wszyscy najlepsi kierowcy rajdowi Skandynawii, najgroźniejsi właśnie na lodzie i śniegu Szwecji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0055STS.996.xml_9" xml:id="txt_2.1-ab">Jak głosi plotka, jest wielce prawdopodobne, że w planowanej fabryce Opla w Gliwicach będzie wytwarzane auto zaprojektowane w centrum projektowym GM w Brazylii specjalnie na tamtejszy rynek. Jest to Chevrolet (Opel) Corsa Sedan, 4-drzwiowe auto, dłuższe od zwykłej Corsy o niemal 30 centymetrów, z pojemnym, 435-litrowym bagażnikiem. Jednocześnie powstała atrakcyjna Corsa Pick-up, na którą chyba jeszcze za wcześnie na naszym rynku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:C:C0055STS.996.xml_17" xml:id="txt_3.1-ab">American Car Show - I Toruński Międzynarodowy Zlot Samochodów Amerykańskich odbędzie się w dniach 3-5 maja w Toruniu. Organizatorzy: Automobilklub Toruński i firma PHU Autocenter, zapowiadają liczne atrakcje - próby sprawnościowe, Rally Cross Syrenek, paradę starych pojazdów, pokaz ogni sztucznych, a także... spotkanie z Batmanem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p4in19of:pwn:gazety:C:C0054STS.996.xml_16" xml:id="txt_4.1-ab">Proszę mnie dobrze zrozumieć: silnik o pojemności 1,6 litra w zupełności wystarczy do normalnego (i dość oszczędnego) poruszania się po drogach. Ambitniejsi kierowcy powinni jednak sięgnąć po jednostkę o pojemności 1,8 litra, podobnie oszczędną, ale elastyczniejszą. I na koniec najpoważniejsza wada nowej Vectry: zbyt małe lusterka boczne. Stylistycznie bezbłędne, piękne i tak dalej, lecz za małe. Przy szybkiej jeździe po drodze ekspresowej lub autostradą wymagają ogromnej koncentracji uwagi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p6in22of:pwn:gazety:c1:c1267sts.999.xml_19" xml:id="txt_5.1-ab">Auto prowadzi się pewnie, a zawieszenie pracuje komfortowo. Na szybko pokonywanych zakrętach pojazd wykazuje delikatną nadsterowność. Układ kierowniczy pracuje sprawnie, choć mógłby być bardziej precyzyjny. Multiplę zaopatrzono w hamulce tarczowe z przodu i bębny - z tyłu. W wyposażeniu podstawowym znajduje się również ABS. Po kilku hamowaniach z większych prędkości wydajność układu nieznacznie się jednak zmniejszyła.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1269sts.999.xml_2" xml:id="txt_6.1-ab">Na świecie jest sprzedawanych ok. 200 000 luksusowych limuzyn rocznie. Mimo że to niewiele w porównaniu do kilkudziesięciu milionów aut niższych klas, konkurencja w tym segmencie rynku jest spora. Koncerny liczą nie tyle na zysk, ile na prestiż. Porównujemy czołówkę aut dostępnych w Europie. Najtrudniejsze zadanie stało przed Mercedesem. W konfrontacji od najnowszej konstrukcji można przecież oczekiwać najwięcej. A więc Klasa S przeciwko reszcie świata.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1269sts.999.xml_1" xml:id="txt_7.1-ab">W tej kwestii konkurenci różnią się zdecydowanie. Sylwetka Golfa w porównaniu z agresywnymi liniami Focusa wygląda spokojnie, ale jego bryła może być uznana za ponadczasową. Stylistyka Opla Astry wkrótce po jego prezentacji była dość nowoczesna, ale teraz w porównaniu z najnowszymi autami wygląda dość konserwatywnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1267sts.999.xml_21" xml:id="txt_8.1-ab">Zmiany dokonane w Oplu Fronterze wyszły mu na dobre. Stał się autem bardziej "kulturalnym" i łatwiejszym do codziennej jazdy, a przy tym nie stracił zdolności do poruszania się w ciężkim terenie.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1267sts.999.xml_21" xml:id="txt_8.2-ab">Mimo atrakcyjnego wyglądu jego poprzednik nie był samochodem "bulwarowym". Nieco surowy i mało delikatny w trakcie jazdy po mieście, sprawdzał się znakomicie w terenie. Modernizacja Opla Frontery miała uczynić go bardziej przyjaznym dla użytkowników, nie zmniejszając jednocześnie jego możliwości.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
