<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p5in18of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_15" xml:id="txt_1.1-ab">Francja wyrabiała działa przeciwlotnicze 90 mm. i do tego nie Hotchkiss, ale Schneider. Dział kalibru 40 mm. Francja w ogóle nie wyrabiała. Jak więc moglibyśmy byli zakupić u Hotchkissa amunicję, której on w ogóle nie wyrabiał, musi pozostać tajemnicą autora.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_5" xml:id="txt_2.1-ab">Co razi mieszczucha? Czyżby de Ghelderode był dzisiaj jedynym pisarzem, który dotknął tabu świętej, mieszczańskiej pruderii? Bynajmniej. Rzecz cała w tym, że uczynił to w sposób nie uzgodniony z jego nadwornymi krytykami. Rzecz w tym, że pokazując nasze ciała i dusze, obnażone do cna, patrzy nam przy tym prosto w oczy. Mieszczuchy wolałyby, żeby chichotał i mrugał przy porozumiewawczo. Wtedy wystarczyłoby zawołać go do sitwy i sprawa byłaby ubita.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p46in102of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_9" xml:id="txt_3.1-ab">Publikacja tej ostatniej pozycji zamyka okres, w którym spór o interpretację pojęcia socjalizm toczył się między władzą i intelektualistami mniej lub bardziej otwarcie. Ostatnim akordem tego etapu a zarazem aktem otwierającym etap następny, w którym socjalistyczna opozycja w socjalistycznej Polsce przechodzi do konspiracji, był "List otwarty" Kuronia i Modzelewskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_9" xml:id="txt_4.1-ab">3) Zlikwidowanie systemu, który powodował trwałą stabilizację elit kulturalnych i elit rządzących, a wytworzenie natomiast warunków sprzyjających jak najswobodniejszej dynamice w doborze elit.   Ułatwienie awansu społecznego i w ogóle plastyczności osobistego składu struktury społecznej (która) współdziała z dążeniami do likwidacji klasowego charakteru zbiorowości.</ab>
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_9" xml:id="txt_4.2-ab">4) Usunięcie przeszkód natury społecznej, ekonomicznej i politycznej ku wszechstronności i bogactwu życia kulturalnego".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_7" xml:id="txt_5.1-ab">Sielszczyzna i anielszczyzna w skondensowanej formie. Strawczyn - miejsce urodzin Żeromskiego, Oblęgorek... biała Nida... kajaki z historycznymi napisami "Tirliporek" i "Kuwaka" - no i pół tuzina zdjęć samego autora. Z wiosłem, bez wiosła, z lornetką, z księdzem i z Courvoisier'em.</ab>
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_7" xml:id="txt_5.2-ab">W tekście wszystko cacy-cacy z Kazimierzem Wielkim jako promotorem pięciolatek (!) na czele. Jednym słowem powrót Odyssa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p52in114of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_6.1-ab">Praca duszpasterska tak w Karagandzie z bliższą okolicą, jak i "na misjach", będzie głównym tematem dalszej części tego pisma. Już teraz przypomnę, że moje zesłanie administracyjne do Karagandy trwało tylko pierwsze nie całe dwa lata. Wtedy cała praca duszpasterska odbywała się tylko w Karagandzie i nie mogło być mowy o żadnych podróżach misyjnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_5" xml:id="txt_7.1-ab">Studenckie Siedemnastki oraz Piętnastki złożone z kolei z młodych robotników i uczniów (z samego Radomia aż sześć podgrup!), stanowią nową rzeczywistość Pielgrzymki. Liczebnie są połową całości, duchowo - siłą napędową, która decyduje o dynamizmie i charakterze całej imprezy.</ab>
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_5" xml:id="txt_7.2-ab">Ilu jest wszystkich? Jedni wymieniają liczbę stu, drudzy pięćdziesięciu tysięcy. Jakby nie liczyć - kilka dywizji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p23in57of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_37" xml:id="txt_8.1-ab">Już w sobotę w południe rozpoczęły działalność "sądy doraźne". Wyroki dochodziły często do 10 lat więzienia. Podstawowym , dowodem było zeznanie funkcjonariusza bezpieki lub milicji. W skład "sądu" wchodzili "sędzia" i protokolant. Skazani rozwożeni są natychmiast do więzień na terenie całego kraju.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_28" xml:id="txt_9.1-ab">28-1-89 Zmarła na Florydzie w wieku 89-ciu lat Halina Konopacka, która w 1928 roku zdobyła złoty medal olimpijski w konkurencji nut dyskiem.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_28" xml:id="txt_9.2-ab">19-2-89 Zmarł w Paryżu w wieku 88-miu lat Juliusz Tarnowski z Suchej, przyjaciel Kultury.</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_28" xml:id="txt_9.3-ab">23-2-89 Zmarł w Bremie w wieku 74-ech lat Hans Helmut Kirst, znany z licznych przekładów również czytelnikom polskim. Jego twórczość dotyczyła głównie drugiej wojny światowej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_7" xml:id="txt_10.1-ab">P. Mitzner oburzony do żywego pewnym obiektywizmem artykułu o "Kulturze" w "Życiu Warszawy" wystąpił z płomiennym listem do redakcji cytowanego stołecznego pisma. Na list p. Mitznera redakcja "Życia Warszawy" odpowiedziała cierpko, że nie ma obowiązku drukować światłych uwag p. Szeląga.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_7" xml:id="txt_10.2-ab">Odnotowując ten epizod wypada zaznaczyć, że jest to pierwszy wypadek polemiki pomiędzy reżymowym dziennikarzem a redakcją pisma warszawskiego na temat artykułu drukowanego w prasie emigracyjnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p44in98of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_7" xml:id="txt_11.1-ab">Nie tylko ja mam czarne myśli. Oto nagle w gazecie spotkałem naszą Kassandrę. "Co będzie potem - nie chcę o tym myśleć. Polska się naprawdę dusi w pętli zadłużenia. Człowieka po prostu ogarnia przerażenie .(...] Kryzys świadomości trwa stanowczo zbyt długo. Jeśli trwać będzie jeszcze kolejne lata - to nie wiadomo co nas czeka.   Jeszcze tydzień, dwa pogotowi strajkowych i strajków i wszyscy popłyniemy".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p44in98of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_1" xml:id="txt_12.1-ab">Prywatny wydawca nie potrafi, rzecz jasna, pokryć kosztów takiego przedsięwzięcia; emigracja, wskutek chaosu organizacyjnego, nie posiada środków na najpilniejsze cele. Trzeba sobie wyraźnie powiedzieć, że przede wszystkim uporowi przedwojennych stronnictw politycznych zawdzięczamy stawanie się z dnia na dzień emigracją zarobkową, o masie zobojętniałej dla codziennego działania politycznego. To więc odpada.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p85in180of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_5" xml:id="txt_13.1-ab">Zasłyszane urywki:</ab>
     <ab n="p86in182of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_5" xml:id="txt_13.2-ab">U Włochów:</ab>
     <ab n="p87in184of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_5" xml:id="txt_13.3-ab">Il senso del dolore di piede...</ab>
     <ab n="p88in186of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_5" xml:id="txt_13.4-ab">U "czarnych" szczeciniaków:</ab>
     <ab n="p89in188of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_5" xml:id="txt_13.5-ab">"Jesteście najbardziej świadomą cząstką tego narodu, nie zmarnujcie okazji, na miłość Boską!...".</ab>
     <ab n="p90in190of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_5" xml:id="txt_13.6-ab">U Piętnastek z tablicą "Maitri" (po hindusku: miłość); tych od Siostry Teresy z Kolombo (pokojowa nagroda Nobla, umieralnie dla konających z głodu): " Zrozummy  się: Ruch MAITRI nie jest po to, żeby nawracać, tylko, żeby pomagać...".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_14.1-ab">W moim życiu było 2 momenty przełomowe od razu najzupełniej uświadomione. Jeden zdarzył się w styczniu 1945 roku, a drugi o 10 lat później w czerwcu 1955 roku. Pierwszy się zdarzył niezależnie od mojej woli, drugi z całkowitym jej udziałem, Ale oba przełomowe i oba od razu w pełni przez mnie uświadomione.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p63in136of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_10" xml:id="txt_15.1-ab">Inaczej mówiąc Zachód chce i potrzebuje détente. Koegzystować jednak może nie z tym z kim by chciał, a z tym z kim musi. A musi z ZSSR i z Polską. Otóż łatwiej jest i przyjemniej koegzystować z ZSSR, który toleruje zjawisko pt. Wałęsa i "Solidarność" i z Polską, gdzie takie zjawiska się narodziły niż np. z Czechosłowacją Husaka lub z ZSSR "po" inwazji Polski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_24" xml:id="txt_16.1-ab">W przedmowie od redakcji czytamy:</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_24" xml:id="txt_16.2-ab">"W roku 1937 Ukniewska wyjeżdża do Czechosłowacji, a w 1939, na krótko przed wybuchem wojny, do Francji. W tych latach pisze powieść "Spadek po Ketlerze" - obraz mieszczańskiego środowiska Krakowa (niestety, zachowały się tylko fragmenty)".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_25" xml:id="txt_17.1-ab">Drogi Redaktorze!</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_25" xml:id="txt_17.2-ab">W artykule Silonego "Archiwum Rewolucji" natrafiam na zdanie nie oczekiwane pod piórem naszego przyjaciela:</ab>
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_25" xml:id="txt_17.3-ab">"Odnajdzie się kiedyś świstek papieru z rozkazem wymordowania w Katyniu więźniów Starobielska i Ostaszkowa?".</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_25" xml:id="txt_17.4-ab">W Katyniu zginęli TYLKO więźniowie z Kozielska, groby Starobielszczan i Ostaszkowców (poza garścią ocalałych) są dotychczas nie odkryte. Wersja, że oni spoczywają na dnie morza Białego jest równie możliwa jak ta, że Starobielszczan wymordowano w okolicach Charkowa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p96in202of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_18.1-ab">- A teraz, póki mała śpi - porozmawiamy sobie. Napijecie się kawy? Zaraz poproszę Marię Rosę.</ab>
     <ab n="p97in204of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_18.2-ab">Powiedział to wszystko tak, jakby siedzieli sobie, ot tak, na patio.</ab>
     <ab n="p98in206of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_18.3-ab">Listonosz Perez pokręcił z niedowierzaniem głową. Gdyby mu ktoś o tym opowiadał - nie uwierzyłby, że można tyle przeżyć w jedną noc.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p144in298of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_19.1-ab">Stanisław Jóźwiak prywatnie ofiarowywał za Orła Białego 19.000 i miał już za sobą zgodę Funduszu Wdów i Sierot, ale kiedy zjawił się z czekiem w ręku, powiedziano mu, że budynek został odstąpiony komu innemu. Kupił go Mr Harris za 20 (21?) tysięcy funtów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_3" xml:id="txt_20.1-ab">Co nas wszystkich łączyło w dość sennym, mimo uniwersytetu i licznych instytucji kulturalnych, środowisku prowincjonalnym? Czy tylko bezpośrednie sąsiedztwo? Żeby zapukać do okna pokoju Czechowicza, wystarczyło skręcić ze Staszica na Radziwiłłowską, skąd do redakcji "Kuriera" było sto kroków, do Semadeniego - trzysta. Obijaliśmy się o siebie na każdym kroku, jakże więc nie miało dojść do zbliżenia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p204in418of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_21.1-ab">Julia: - "Posyłałam księżom, którzy dla nas pracowali i są naszymi ojcami duchownymi".</ab>
     <ab n="p205in420of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_21.2-ab">Oni: - "I to mówisz ty - obywatelka radziecka! Ty posyłałaś paczki katolickim księżom, agentom Watykanu, najgorszym wrogom Związku Radzieckiego!".</ab>
     <ab n="p206in422of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_21.3-ab">Prokurator zażądał dla Julii 8 lat pozbawienia wolności. Julia powiedziała sądowi, że ma na utrzymaniu matkę samotną staruszkę, która bez niej przepadnie, po czym głośno się rozpłakała. Sąd skazał Julię na 5 lat pozbawienia wolności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_22.1-ab">- Do pana doktora młodszego - powiedziała słowa, które wypowiadała po tyle razy dziennie.</ab>
     <ab n="p27in64of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_22.2-ab">Dr Rowland wstał z głębokim westchnieniem. Zatrzymał się na chwilę w drzwiach. Objął wszystkich wzrokiem: zdawali się być jacyś nienaturalni, spłoszeni. Chciał coś powiedzieć, co by sprowadziło ich z powrotem do dawnego, beztroskiego nastroju.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p221in452of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_23.1-ab">Przez tych 20 lat przygotowywałem wielu, nawet bardzo wielu, na dobrą chrześcijańską śmierć. Niemało z nich już umarło po chrześcijańsku. Nie zapominajmy nigdy o śmierci i o wieczności, - tak jak nam to doradza Pismo święte.</ab>
     <ab n="p222in454of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_23.2-ab">"Bez przestanku rozważaj twoje rzeczy ostateczne, a nie  zginiesz na wieki! ".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p37in84of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_25.1-ab">- Już idę - powiedział więc, jak zawsze, i po chwili wynosił stolik.</ab>
     <ab n="p38in86of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_25.2-ab">- Viejo, weź ode mnie te szklanki - mówiła Mirta przez okno kuchenne wychodzące na patio.</ab>
     <ab n="p39in88of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_25.3-ab">Wyciągnął ręce, żeby je ostrożnie odebrać i w tym momencie dziwny świst przeszył powietrze.</ab>
     <ab n="p40in90of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_25.4-ab">- Co to? - zapytała Mirta. - Ktoś strzelił.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p18in47of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_2" xml:id="txt_26.1-ab">Instytucja cenzury opiera się na przesłankach, jakie wystarczy sformułować, by okazać ich niedorzeczność.</ab>
     <ab n="p19in49of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_2" xml:id="txt_26.2-ab">Założenie, iż można mianować państwowych funkcjonariuszy "nadzorcami serc, wszechwiedzącymi filozofami, teologami, politykami, stawiając ich na równi z Appolinem delfickim", jest "zarozumiałym wyobrażeniem państwa policyjnego", które nie dowierza społeczeństwu nawet w najprostszych sprawach, ale stoi na stanowisku, iż "dla urzędników nawet rzeczy niemożliwe mają być możliwe".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_11" xml:id="txt_27.1-ab">- Trudno - rzekł - chodzić samopas. Trudno i aspołecznie.</ab>
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_11" xml:id="txt_27.2-ab">Mówił wówczas długo i przekonywująco, że fala rewolucyjna Polski nie sięgnie, gdyż naród musi wyżyć się w wolności politycznej. "Tak twierdzi Lenin" - dodał. Ponieważ ja osobiście też nie czułem w sobie tej fali, więc obaj przyznaliśmy Leninowi rację.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_11" xml:id="txt_27.3-ab">Hempel nie zabawił jednak w PPS długo. Już w roku 1921 usłyszałem o nim po raz pierwszy, jako o komuniście.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_28-div" decls="#h_28-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_6" xml:id="txt_28.1-ab">Po upadku hitlerowskich Niemiec na wschód od linii Berlin - Praga - Wiedeń powstała próżnia w którą wlały się armie rosyjskie. Zachodni sprzymierzeńcy nie potrafili się przeciwstawić tej polityce faktów dokonanych i tak zrodziła się Jałta. To nie komunizmowi zawdzięcza Rosja podbój Europy wschodniej. Prawdą jest natomiast, że dzięki wyjątkowej wprost koniunkturze mimo swej komunistycznej flagi Rosja zdołała zagarnąć pół Europy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_29-div" decls="#h_29-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_20" xml:id="txt_29.1-ab">Bardzo spóźnione wspomnienie.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_20" xml:id="txt_29.2-ab">Już sama wiadomość o jego śmierci była spóźniona. Zmarł w Londynie 20 września 1988, o czym jego brat Marek zawiadomił Rozgłośnię Polską RWE listem datowanym w Uppsali 6. X. 1988, który dotarł do Monachium w pięć dni później.</ab>
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_20" xml:id="txt_29.3-ab">Byłem niegdyś szefem Ignasia - tak go zawsze w myślach nazywałem - z tego tytułu zwrócono się do mnie, bym napisał pośmiertne wspomnienie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_30-div" decls="#h_30-bibl">
     <ab n="p19in48of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_12" xml:id="txt_30.1-ab">Geschichte Polens (Historia Polski) Gottholda Rhode doczekała się trzeciego wydania (Wissenschaftliche Buchgesellschaft, Darmstadt 1980, str. 543). Cały nakład rozszedł się błyskawicznie.</ab>
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_12" xml:id="txt_30.2-ab">Przyznawana w Hamburgu Nagroda im. Aby M. Warburga (20 tys. marek) przypadła w tym roku polskiemu historykowi sztuki, Janowi Białostockiemu, za osiągnięcia w dziedzinie badań kultury europejskiej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_31-div" decls="#h_31-bibl">
     <ab n="p6in24of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_30" xml:id="txt_31.1-ab">Naczelny Urząd Cenzury (nie przesądzając oczywiście nazwy) winien być podporządkowany Sejmowi. Prezesa Naczelnego Urzędu Cenzury powołuje Sejm.</ab>
     <ab n="p7in26of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_30" xml:id="txt_31.2-ab">Stowarzyszenie Dziennikarzy Polskich opowiada się za możliwie konkretną, nie zostawiającą pola dla nadużyć interpretacyjnych list, tych treści, których publikacja może kolidować z interesem ogólnopaństwowym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_32-div" decls="#h_32-bibl">
     <ab n="p41in92of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_3" xml:id="txt_32.1-ab">Z Michalskim było gorzej, ale to osobny temat. Natomiast Mrozowski istotnie wałkonił się i cała jego działalność literacka w ciągu sześciu lat (1934-1939) ograniczyła się do jednego szczupłego tomiku wierszy pt. "Dobranoc... dobranoc...". Zajmował się innymi sprawami, raczej oddalonymi od zainteresowań pisarskich. Pamiętam, że gdy Domińskiego ktoś zagadnął o przybysza z Chełma, odpowiedź brzmiała zazwyczaj następująco: "Dobranoc, dobranoc, do widzenia, znam inne tematy...".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_33-div" decls="#h_33-bibl">
     <ab n="p4in20of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_30" xml:id="txt_33.1-ab">Stowarzyszenie Dziennikarzy Polskich stoi konsekwentnie na stanowisku, że w interesie naszego społeczeństwa i państwa leży jawność życia publicznego i wynikająca z niej swoboda informowania. Niezbędne - w interesie społeczeństwa i państwa ograniczenia powinny mieć charakter wyjątkowy i nie mogą naruszać treści konwencji międzynarodowych, których polska jest sygnatariuszem, a także porozumień gdańskich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_34-div" decls="#h_34-bibl">
     <ab n="p6in25of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_32" xml:id="txt_34.1-ab">Towarzysze!</ab>
     <ab n="p7in27of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_32" xml:id="txt_34.2-ab">Z zadowoleniem przyjmujący zachodzącą odnowę w ruchu związkowym, naszym pragnieniem i zadaniem jest, aby rzeczywista odnowa następowała także w Partii.</ab>
     <ab n="p8in29of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_32" xml:id="txt_34.3-ab">Zwracamy się do wszystkich uczciwych komunistów, członków naszej Partii i bezpartyjnych, abyśmy zdecydowanie zaprotestowali przeciw stawianiu nas w roli marionetek i manipulowaniu nami przez te siły w kierownictwie Partii, które nie chcą i nie potrafią zrozumieć istoty złożonej sytuacji polityczno-społecznej w naszej Ojczyźnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_35-div" decls="#h_35-bibl">
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_4" xml:id="txt_35.1-ab">Baszmaczkina sam niegdyś postawiłem w dzienniku obok kopisty Bartleby z noweli Melville'a. Wszyscy trzej - rosyjski Baszmaczkin z roku 1841, amerykański Bartle z roku 1856 środkowoeuropejski Samsa z roku 1912 - lepiej wykreślają agonię tradycji romantycznej i wchodzenie w epokę martwych dusz.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_36-div" decls="#h_36-bibl">
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_9" xml:id="txt_36.1-ab">K.J.: - Sądzę, że Wałęsa nie miałby na to zresztą najmniejszej ochoty.</ab>
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_9" xml:id="txt_36.2-ab">Z.R.: - Z całą pewnością. Robotnicy tylko wtedy poprą reformę, jeśli będą mieli jakieś zabezpieczenie. Żeby się odbić do góry, trzeba przysiąść. A to społeczeństwo zostało doprowadzone do tego, że już nie ma gdzie przysiąść. Trzeba więc stworzyć taki model reformy, w którym powolutku, powolutku, ale szłoby się do góry.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_37-div" decls="#h_37-bibl">
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_5" xml:id="txt_37.1-ab">W ogromnym teatrze Michel'a de Ghelderode, jak również w jego opowiadaniach. Śmierć jest jednym z protagonistów. Wysłannicy Śmierci odwiedzają poetę ( L'odeur du sapin ), raz pachnąc morzem, inny raz stęchłą ziemią grobu ( Mademoiselle Jaire ). De Ghelderode wciąga ich w dialog, w najważniejszy dialog próbując od nich wydobyć chociażby przeczucie owego istnienia, czy nieistnienia po tamtej stronie życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_38-div" decls="#h_38-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_25" xml:id="txt_38.1-ab">Cennym nowym materiałem są wspomnienia ostatniego konsula Rzeczypospolitej Polskiej w Montrealu, dr Tadeusza Brzezińskiego, zatytułowane "Czterdzieści lat wśród Polaków w Kanadzie". Obejmują one lata 1938-1978, od przybycia konsula Brzezińskiego na tutejszy teren aż do wycofania się z działalności polonijnej. Jest to bodaj pierwszy tego rodzaju pamiętnik dyplomaty, który przyjąwszy obywatelstwo kraju, w którym pracował, dołączył do życia społeczności polonijnej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_39-div" decls="#h_39-bibl">
     <ab n="p127in264of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_4" xml:id="txt_39.1-ab">Z katastrofalnego zetknięcia ludzkości z komunizmem, jakie nastąpiło w dwudziestym wieku, płynie zatem nauka bolesna, lecz niesłychanie ważna: utopijna inżynieria społeczna koliduje w sposób zasadniczy ze złożonością kondycji ludzkiej, a siły twórcze społeczeństwa rozkwitają najlepiej, gdy władza polityczna jest ograniczona.</ab>
     <ab n="p128in266of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_4" xml:id="txt_39.2-ab">Dzięki tej podstawowej lekcji wydaje się tym bardziej prawdopodobne, że to demokracja - a nie komunizm - będzie siłą dominującą w dwudziestym pierwszym wieku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_40-div" decls="#h_40-bibl">
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_8" xml:id="txt_40.1-ab">Gdybym miał wysunąć tylko jedną przyczynę niepowodzenia WASPS - podkreśliłbym brak przywódców wielkiej miary. Anglosasi nie mają wielkich przywódców nie dlatego, że ich nie posiadają - lecz dla tego, że ich nie chcą. Gdyby Winston Churchill był o 30 lat młodszy - również nie byłby wielkim przywódcą. By mąż stanu miary Churchilla mógł w świecie anglosaskim stać się wielkim przywódcą - konieczna jest wojna.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_41-div" decls="#h_41-bibl">
     <ab n="p190in390of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_41.1-ab">W owym mieście pracował - oczywiście bez rejestracji pewien ksiądz litewski i pracował przez kilka lat bardzo umiejętnie, naprawdę znakomicie. Witold często chodził na Mszę świętą, a nieraz i służył księdzu do niej. Wreszcie coś o tym zaczęto mówić na uniwersytecie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_42-div" decls="#h_42-bibl">
     <ab n="p47in104of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_3" xml:id="txt_42.1-ab">Własnej szkoły, w sensie twórczej kontynuacji, Czechowicz nie stworzył, a liczni naśladowcy przynieśli mu więcej szkody, niż chwały. Co prawda; trudno przesądzać; gdyby nie wybuch wojny, ośrodek, który zaczynał się koło niego krystalizować, być może, nabrałby z czasem cech określonego kierunku poetyckiego, tym bardziej, że do liryków dołączyli młodzi, obiecujący krytycy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_43-div" decls="#h_43-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_9" xml:id="txt_43.1-ab">Koncepcja ładu społecznego postulowanego przez Stanisława Ossowskiego wychodzi od problemów gwarancji praw jednostki ludzkiej przy założeniu równoważności złożonych problemów zabezpieczenia interesów społeczeństwa jako całości.</ab>
     <ab n="p22in54of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_9" xml:id="txt_43.2-ab">Formułując cele dotyczące jednostki Ossowski pisze:</ab>
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_9" xml:id="txt_43.3-ab">"1) Stworzyć warunki, które by pozwoliły każdemu osiągnąć jak najpełniejszy rozwój indywidualny, warunki, które by pozwoliły jak najbujniej wyzyskać możliwości tkwiące w charakterze i umyśle każdej jednostki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_44-div" decls="#h_44-bibl">
     <ab n="p8in26of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_28" xml:id="txt_44.1-ab">S-4-89 Tegoroczną nagrodę Związku Pisarzy Polskich na Obczyźnie otrzymała Zofia Romanowiczowa za całokształt twórczości oraz Edmund Banasikowski (USA) za książkę "Zew Ziemi Wileńskiej", uznaną za najlepszą książkę wydaną poza krajem w roku 1988. · Warszawski tygodnik Polityka przedrukowuje za moskiewskim tygodnikiem Ogoniok stenogram z procesu wytoczonego 18 lutego 1964 roku Josifowi Brodskiemu. Są to bardzo spóźnione rewelacje.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_45-div" decls="#h_45-bibl">
     <ab n="p28in66of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_6" xml:id="txt_45.1-ab">Ale czyż można w ten sposób rządzić rozwiniętym organizmem gospodarczym? Czy Gierek może się utrzymać tylko za zasadzie oportunizmu wobec Rosjan i kombinacji bojaźliwości i terroru wobec społeczeństwa?</ab>
     <ab n="p29in68of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_6" xml:id="txt_45.2-ab">Odpowiedź na te oba pytania musi wypaść negatywnie. Losy ekipy rządzącej są przesądzone i jej egzystencja polityczna jest tylko kwestią czasu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_46-div" decls="#h_46-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_24" xml:id="txt_46.1-ab">Nie znamy "Notatek do autobiografii" Andrzejewskiego, o których wspomina w swoim dzienniku. Być może problem suwerenności znalazł w nich szersze rozwinięcie i może właśnie dlatego spoczywały one na dnie szuflady - i spoczywają do dziś - jako tekst mniej "literacki".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_47-div" decls="#h_47-bibl">
     <ab n="p20in50of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_8" xml:id="txt_47.1-ab">Kennedy nie wiele zdziałał lecz myślał "myśli nie do pomyślenia" i był urodzonym przywódcą. Przyciągał młodych - bo młodych przyciągnąć można tylko wizją i planem. Sądzę, że bystry socjolog mógłby napisać potężne dzieło wykazując, że rewolta "teenagerów", frustracja młodzieży, ucieczka talentów spowodowane są brakiem wizji i planu. Brak wizji i planu jest de facto brakiem jutra. Żaden młody człowiek z tego rodzaju układem łatwo się nie godzi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_48-div" decls="#h_48-bibl">
     <ab n="p18in46of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_17" xml:id="txt_48.1-ab">Można się oczywiście zastanawiać, co młodego Johnsona tak pchało do faszyzmu czy nazizmu. Ludzie o silnie rozwiniętym ego, którzy siebie uważają za istoty wyższe od innych, a ogół traktują jak błoto, mają naturalną tendencję do myślenia w kategoriach totalnych i posługiwania się doktryną totalną do swoich celów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_49-div" decls="#h_49-bibl">
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_4" xml:id="txt_49.1-ab">Nie kusząc się o rozstrzyganie tej złożonej sprawy technicznej, trzeba stwierdzić, że zaważyła ona ujemnie na polskim udziale festiwalowym, o czym będzie mowa później. Warto też zaznaczyć, że stała się ona mimowolnie argumentem przemawiającym za prawdą, że teatr nie jest tylko tekstem literackim rozłożonym na głosy, lecz także i przede wszystkim manifestacją wizualną, widowiskiem.</ab>
     <ab n="p14in38of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_4" xml:id="txt_49.2-ab">Gdy czytelnicy są już wtajemniczeni w uroki, nowości i kłopoty festiwalu, można otworzyć pochód jego uczestników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_50-div" decls="#h_50-bibl">
     <ab n="p42in94of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_9" xml:id="txt_50.1-ab">Z.R.: - Przyjęliśmy pewną formułę działania, którą było budowanie społeczeństwa podziemnego, a więc formułę  inteligencką. Nie mieliśmy żadnych propozycji dla robotników. Skoncentrowaliśmy się na czytaniu i pisaniu, stąd taki elitarny charakter "Solidarności". Gdybyśmy tę rozmowę prowadzili rok temu, powiedziałbym, że "Solidarność" związkowa prawie nie istnieje. Najlepszym dowodem jest oświadczenie warszawskiego RKW z 13 grudnia ubiegłego roku, które powiada, że "Solidarność" nie istnieje i trzeba wchodzić w struktury władzy, organizować samorządy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_51-div" decls="#h_51-bibl">
     <ab n="p4in16of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_30" xml:id="txt_51.1-ab">Pomijam w mojej wypowiedzi słuszne zdziwienie pani G. Nowak w związku z posiadaniem przez jeńców "płótna, pędzli i farby", natomiast chciałbym przyczynić się i pobudzić do rozwikłania niejasności podając, że w prywatnym domu u pana sędziego Przyszlakowskiego w Londynie (parafia polska Brockley-Lewisham), znajduje się obraz również pod nazwą Matki Boskiej Kozielskiej i jak podaje p. sędzia Przyszlakowski wykonany w obozie jeńców polskich w Kozielsku.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_52-div" decls="#h_52-bibl">
     <ab n="p10in30of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_20" xml:id="txt_52.1-ab">O owym bracie w Szwecji mało kto wiedział. Ignacy nie opowiadał o swej rodzinie. Może wolał przemilczeć tragedię. Z siedmiorga rodzeństwa ocalało po wojnie tylko troje, dwóch braci i siostra Alina - cztery zginęły w hitlerowskiej zagładzie. A i Alina już nie żyje - Marek złożył urnę z prochami Ignacego obok jej grobu, na cmentarzu w Taby.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_53-div" decls="#h_53-bibl">
     <ab n="p145in300of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_53.1-ab">Rzutki przedsiębiorca podjął odszkodowanie od ubezpieczenia w, wysokości 18 tysięcy, dołożył resztę do 75, odnowił budynek, przerobił na biura, podpisał kontrakt z Koroną na długą dzierżawę za 5.000 rocznie i wynajął biura różnym firmom za 10.000 rocznie.</ab>
     <ab n="p146in302of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_53.2-ab">Jedną z firm mieszczących się obecnie w dawnym Orle Białym jest biuro specjalistów-doradców dla przedsiębiorstw upadających albo będących w trudnościach.</ab>
     <ab n="p147in304of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_53.3-ab">Polskie fundusze zetknęły się z tymi specjalistami za późno.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_54-div" decls="#h_54-bibl">
     <ab n="p11in32of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_5" xml:id="txt_54.1-ab">Najlepiej zilustruje to krótki dialog, jaki wywiązał się pomiędzy autorem i dwoma wysłannikami Francuskiego Radia i Telewizji:</ab>
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_5" xml:id="txt_54.2-ab">ONI : ..."Czy uważa Pan iż teatr Pański potrafi być pocieszeniem?"</ab>
     <ab n="p13in36of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_5" xml:id="txt_54.3-ab">M. DE GHELDERODE: "Celem teatru - a mego w szczególności - nie jest pocieszanie, ani też zasmucanie. Teatr jest stwierdzeniem...</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_55-div" decls="#h_55-bibl">
     <ab n="p45in100of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_4" xml:id="txt_55.1-ab">Nie należą w Neapolu do rzadkości, zwłaszcza w mniejszych kościołach "dzielnic ludowych", sceny głośnych suplik i skarg przed ołtarzem: ktoś klęczący podnosi nagle głowę, albo podnosi się z klęczek, i wybucha szybkim, gwałtownym krzykiem, jakby nie ufał że będzie naprawdę dosłyszana modlitwa bezgłośna. Są to wybuchy krótkie, kilka przygotowanych może zawczasu zdań po nich zapada znowu cisza, zgorszone spojrzenia modlących się znikają pod opuszczonymi na powrót powiekami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_56-div" decls="#h_56-bibl">
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_10" xml:id="txt_56.1-ab">Polska stanowiła też główny - jeżeli nie jedyny - temat grudniowej Rady Paktu Atlantyckiego w Brukseli i Rady szefów państw EWG w Luksemburgu, białych nocy w sztabach EWG i NATO, wszystko nie licząc szczytu Paktu Warszawskiego w Moskwie i niezliczonych konsultacji tzw. bilateralnych na Wschodzie i na Zachodzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_57-div" decls="#h_57-bibl">
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_20" xml:id="txt_57.1-ab">Radio warszawskie podaje, że do Peru przybyła delegacja "Solidarności" na zaproszenie Centrali Związkowej Ameryki Łacińskiej w Limie. Następnie delegacja udała się do Wenezueli zaproszona przez Centralę Związkową S.T.W., a stamtąd do Madrytu. Jeśli ta informacja jest ścisła, to wywołuje zdziwienie, że te wizyty zaczynają się od Ameryki Południowej, a nie od europejskich Związków Zawodowych, wykazujących tyle sympatii i realnej pomocy dla "Solidarności".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_58-div" decls="#h_58-bibl">
     <ab n="p61in132of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_8" xml:id="txt_58.1-ab">De Gaulle jest stary. Anglosasi sądzą, że czas jest ich sprzymierzeńcem. Przyjdzie chwila gdy de Gaulle'a zabraknie. Wówczas ambicje Francji będzie można przykroić do właściwych proporcji. Anglia we "wspólnym rynku" - Amerykanie w Niemczech - odbudują na kontynencie zachwianą pozycję WASPS zdobytą w czasie wojny i utrwaloną bezpośrednio po wojnie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_59-div" decls="#h_59-bibl">
     <ab n="p49in108of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_25" xml:id="txt_59.1-ab">Los Angeles, California, 11 czerwca 1964 r.</ab>
     <ab n="p50in110of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_25" xml:id="txt_59.2-ab">Szanowny panie Redaktorze!</ab>
     <ab n="p51in112of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_25" xml:id="txt_59.3-ab">Pozwalam sobie przesłać na ręce Pana Redaktora moją skromną uwagę, że "Kulturze" nie przystoi umieszczać na jej łamach rynsztokowych dowcipów zaczerpniętych z c.k. koszarowego słownictwa. Rym do Alma Mater w 600-lecie jej istnienia jest co najmniej nie na miejscu, nawet w najbardziej dowcipnym ustawieniu, co w tym przypadku absolutnie, nie ma miejsca.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_60-div" decls="#h_60-bibl">
     <ab n="p21in52of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_6" xml:id="txt_60.1-ab">Jeśli dodamy do tego załamanie gospodarki rolnej wynikające z odpływu ludzi ze wsi i upadku gospodarstw indywidualnych, oraz niskiej wydajności gospodarstw uspołecznionych, łatwo przedstawić sobie co czeka kraj. Dodajmy do tego stały nacisk Sowietów na dyskretne przeprowadzenie kolektywizacji, a obraz przyszłości stanie się jeszcze bardziej ponury.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_61-div" decls="#h_61-bibl">
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_61.1-ab">- Apurate viejo! Po co to zostawiać na ostatnią chwilę? Przygotujemy wszystko i wtedy napijemy się maty. Obudzimy Anamarię o dwunastej.</ab>
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_61.2-ab">Jak ta Mirta miała wszystko uporządkowane i przemyślane! Miała rację. Całe osiem lat ich wspólnego życia miała rację, była spokojna i trzeźwa. Oczywiście głośno jej tego nie przyznawał, bo się nie mówi kobietom takich rzeczy, ale to nie zmieniało faktu, że Mirta, a nie on, była głową domu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_62-div" decls="#h_62-bibl">
     <ab n="p37in84of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_62.1-ab">"Obywatelu Bukowiński, proponujemy wam repatriację do Polskiej Republiki Ludowej".</ab>
     <ab n="p38in86of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_62.2-ab">Ja: - "Witam z radością decyzję Rządu Radzieckiego o repatriacji Polaków, na którą oczekiwało tysiące moich rodaków, lecz ja sam osobiście pragnę pozostać w Związku Radzieckim!".</ab>
     <ab n="p39in88of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_62.3-ab">Kapitan: - A! Wam także przysługuje prawo pozostania w Związku Radzieckim!".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_63-div" decls="#h_63-bibl">
     <ab n="p48in106of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_63.1-ab">Na tę filipikę odparłem  stante pede:  "Gdybym ja kierował się względami materialnymi, to byłbym - proszę mi darować ostre słowa - idiotą pozostając w Związku Radzieckim. W Polsce otrzymałbym kościół parafialny ze stałym dochodem, w nim mógłbym legalnie i spokojnie pracować, a w Związku Radzieckim muszę siedzieć na ławie oskarżonych!".</ab>
     <ab n="p49in108of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_3" xml:id="txt_63.2-ab">Pan asesor zamilkł i więcej już do końca sądu nie otworzył ust swoich.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_64-div" decls="#h_64-bibl">
     <ab n="p79in168of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_64.1-ab">Obejrzała się. Koło drzwi wejściowych stał człowiek. Młody dosyć człowiek w zwykłych roboczych spodniach i czystej niebieskiej. koszuli. Podeszła do niego.</ab>
     <ab n="p80in170of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_64.2-ab">- Pan jest ojcem małej?</ab>
     <ab n="p81in172of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_64.3-ab">Listonosz Perez skinął bez słowa głową. Miał oczy suche i zaczerwienione, twarz zesztywniałą w napięciu, w oczekiwaniu czegoś - pięści zaciśnięte, ręce opuszczone wzdłuż ciała.</ab>
     <ab n="p82in174of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_64.4-ab">- Niech pan siada, powiedziała Norma - to długo potrwa, nie może pan cały czas stać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_65-div" decls="#h_65-bibl">
     <ab n="p15in40of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_23" xml:id="txt_65.1-ab">Jeśli to jest możliwe to prosiłbym o sprostowanie tej wiadomości. Zostałem rzeczywiście zaproszony na tg konferencję ale ze względu na szereg przyczyn, nie wziąłem w niej udziału.</ab>
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_23" xml:id="txt_65.2-ab">Normalnie nie prosiłbym o sprostowanie tej notatki ale jak się Pan na pewno orientuje, nie cieszę się zbyt dobrą opinią wśród społeczeństwa emigracyjnego i nie widzę powodu dlaczego ta nieprawdziwa notatka miałaby przedstawić mnie w fałszywym świetle.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_66-div" decls="#h_66-bibl">
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_7" xml:id="txt_66.1-ab">Orwell ukazał się jako drugi tom Biblioteki "Kultury", Nic nie wiadomo ani "Kulturze" ani mnie czy "Rok 1984" zrzucano z baloników - jak twierdzi p. Mitzner. Ośmielam się natomiast wyrazić pogląd, że typ transportu w niczym nie wpływa na jakość literackiego dzieła. Felietony p. Szeląga nawet zrzucane z księżyca nie przestałyby być makulaturą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_67-div" decls="#h_67-bibl">
     <ab n="p45in102of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_36" xml:id="txt_67.1-ab">Około 10 lipca zwolniono z pracy ponownie tych, którzy w międzyczasie byli na nowo przyjęci, tym razem pod zarzutem "opuszczenia miejsca pracy bez zezwolenia". W tym czasie Terenowa Komisja Odwoławcza w Pruszkowie (Krystyna Miłoszewska, Irena Godycka, Henryk Więcek) podała do wiadomości publicznej, że skargi z powodu zwolnienia z pracy muszą być rozpatrzone negatywnie. Od 8 do 25 sierpnia skargi były odsyłane z powrotem do fabryki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_68-div" decls="#h_68-bibl">
     <ab n="p9in31of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_27" xml:id="txt_68.1-ab">We wrześniu 1976 roku utworzono nielegalny związek o nazwie Komitet Obrony Robotników, w skład którego weszły osoby zajmujące się już od wielu lat działalnością antysocjalistyczną (J. Kuroń, J. Lityński, A. Maciarewicz, A. Michnik, M. Mihołajska i inni). Związek ten (przekształcony 29 września 1997 roku w Komitet Solidarności Społecznej KOR) prowadził i prowadzi nadal działalność, której pewne formy wyczerpują znamiona przestępstwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_69-div" decls="#h_69-bibl">
     <ab n="p43in96of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_69.1-ab">Od pożyczonych Polcitowi 70.000 Komitet Obywatelski pobiera roczny procent w wysokości około 2.000 funtów i to jest zasadniczy dochód Komitetu.</ab>
     <ab n="p44in98of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_69.2-ab">Jaki jest prawny stosunek Polcitu do Komitetu Obywatelskiego poza tym że spółka jest wierzycielem Komitetu?</ab>
     <ab n="p45in100of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_69.3-ab">Statut spółki spisany został jako normalny statut handlowy i nie mówi nic o odpowiedzialności wobec Komitetu, o afiliowaniu spółki, ani o społecznych celach, na jakie spółka wypracowuje pieniądze.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_70-div" decls="#h_70-bibl">
     <ab n="p26in62of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_1" xml:id="txt_70.1-ab">Ale tych dwanaście lepszych pod pewnymi względami lat, to nie była stawka, o którą szło uczestnikom "wielkich i krótkotrwałych złudzeń", jak powiedział Kołakowski, tym, z którymi dzielił nadzieję na regenerację komunizmu. Październik nie był początkiem, lecz początkiem końca, czyli restabilizacji na krótko zdezintegrowanej władzy, której społeczeństwo zdołało wyrwać pewną sumę wolności. Październik był krótkim świętem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_71-div" decls="#h_71-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_33" xml:id="txt_71.1-ab">A więc najpierw ta pierwsza sprawa. Sądzę, i nie jestem w tym sądzie osamotniony, że wkroczenie do Polski kosztowałoby Rosjan niezwykle dużo i że oni wcale tego nie chcą.</ab>
     <ab n="p5in20of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_33" xml:id="txt_71.2-ab">Po pierwsze - wiedzą, i takie jest powszechne odczucie społeczeństwa, że sytuacja wyglądałaby u nas inaczej niż w Czechosłowacji, że tu doszłoby do wojny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_72-div" decls="#h_72-bibl">
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_24" xml:id="txt_72.1-ab">- Co to jest brew Breżniewa?</ab>
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_24" xml:id="txt_72.2-ab">- To są wąsy Stalina na wyższym szczeblu.</ab>
     <ab n="p36in82of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_24" xml:id="txt_72.3-ab">- Co to jest ,,świetlana przyszłość"?</ab>
     <ab n="p37in84of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_24" xml:id="txt_72.4-ab">- To przyszłość w świetle decyzji kolejnego zjazdu partii.</ab>
     <ab n="p38in86of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_24" xml:id="txt_72.5-ab">- Jaki jest najwyższy dom w ZSSR?</ab>
     <ab n="p39in88of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_24" xml:id="txt_72.6-ab">- Łubianka. Stamtąd widać cały Sybir.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_73-div" decls="#h_73-bibl">
     <ab n="p35in80of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_6" xml:id="txt_73.1-ab">Z tym rozróżnieniem łączą się dwa aspekty roli elity afrykańskiej, które warto na wstępie zaznaczyć. Pierwsze - to podkreślenie, że warstwa społeczną którą tu nazywam inteligencją lub elitą przywódczą, jest równoznaczna pod względem składu osobowego z grupą intelektualistów afrykańskich. Świadczą o tym nie tylko tytuły naukowe i kwalifikacje zawodowe, zdobyte przez prezydentów, premierów i ministrów państw afrykańskich. świadectwem tego jest również linia rozwojowa i struktura społeczna murzyńskiej Afryki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_74-div" decls="#h_74-bibl">
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_22" xml:id="txt_74.1-ab">Jeden z polskich historyków pisze, że Sławek na miejscu Rydza Śmigłego - byłby przekroczył granicę rumuńską z pistoletem w dłoni ostrzeliwując się bolszewikom. Cat uważa, że Beck, deklamujący o honorze - winien był jako prosty szeregowiec walczyć w obronie Warszawy.</ab>
     <ab n="p33in76of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_22" xml:id="txt_74.2-ab">Co to ma wspólnego z polityczną historią 2-giej Rzplitej? U nas śmierć z bronią w ręku niesie z sobą "odpust zupełny".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_75-div" decls="#h_75-bibl">
     <ab n="p69in148of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_8" xml:id="txt_75.1-ab">Problemem, któremu poświęcony jest ten artykuł, nie jest jednak ani zjednoczenie Europy ani partnership atlantycki. Chciałem wykazać natomiast, że Anglosasi w swoim własnym interesie winni zdać sobie sprawę z konieczności zastąpienia hegemonii instytucjami, które pełniej reprezentowałyby świat zachodni. Trudność polega na tym, że w grę wchodzi Europa z bagażem historycznych uprzedzeń i kompleksów. Anglikom łatwiej przyszło pozbyć się tradycyjnych okularów w stosunku do Indii niż w stosunku do Francji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_76-div" decls="#h_76-bibl">
     <ab n="p23in56of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_12" xml:id="txt_76.1-ab">Związek Zawodowy Pracowników Szkolnictwa i Nauki   (GEW) z siedzibą w Essen wyraził solidarność z polskimi związkowcami, którzy "wywalczyli prawo do strajku". GEW wezwał jednocześnie centralę Niemieckich Związków Zawodowych (DGB) do nawiązania kontaktów z NSZZ Solidarność. Apel nie pozostał bez echa; Oskar Vetter, przewodniczący DGB upoważnił szwedzkie związki zawodowe do pośredniczenia w udzieleniu polskim związkowcom daleko idącej pomocy materialnej oraz w sprawach organizacyjnych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_77-div" decls="#h_77-bibl">
     <ab n="p138in286of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_77.1-ab">Po sprawie sądowej i małej stosunkowo karze pieniężnej klub musiał skończyć z intratnym hazardem i ostrożniej sprzedawać alkohol. Za to zyskał nowego klienta: redakcję "Dziennika Polskiego", która usadowiła się na najwyższym piętrze budynku.</ab>
     <ab n="p139in288of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_77.2-ab">Wreszcie zdarzyła się prawdziwa katastrofa. Zaprószono ogień i wybuchł poważny pożar na górnych piętrach. Na wpół spalony klub Białego Orła musiał się zamknąć. Całej imprezie groziła katastrofa, mimo że istniała możliwość otrzymania odszkodowania z towarzystwa ubezpieczeniowego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_78-div" decls="#h_78-bibl">
     <ab n="p4in18of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_9" xml:id="txt_78.1-ab">ZBIGNIEW ROMASZEWSKI: - Obecna sytuacja jest bardzo skomplikowana. Musimy wypracować nowy polityczny model społeczeństwa. Przez polityczny rozumiem sposób, w jaki opisujemy istniejący stan rzeczy. Dotychczasową rzeczywistość postrzegaliśmy jako czarno-białą, złożoną z przeciwieństw: władza - opozycja, komuniści - "Solidarność", Wałęsa - Jaruzelski. W moim przekonaniu po ostatnim plenum KC PZPR i po uchwale Krajowej. Komisji Wykonawczej "Solidarności" istnieje konieczność innego rozumienia zachodzących w Polsce procesów społeczno-politycznych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_79-div" decls="#h_79-bibl">
     <ab n="p12in34of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_6" xml:id="txt_79.1-ab">Idea wiedzy i postępu stosowana jest w pierwszym rzędzie na odcinku gospodarki narodowej. Nowoczesność w tym kontekście oznacza zastosowanie najnowszych środków technologicznych, uprzemysłowienie i wyższy poziom życia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_80-div" decls="#h_80-bibl">
     <ab n="p68in147of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_7" xml:id="txt_80.1-ab">Ale umiarkowani zmądrzeli. Pogrzeb Mao został opóźniony, uroczystości żałobne miały charakter intymny, tylko milion osób otrzymało prawo do oficjalnych spazmów, a przede wszystkim przeszły w całkowitym spokoju, bez scen nieukojonego żalu, bez strzelaniny, nawet zwłoki zniknęły i nikt nie wiedział, czy w ogóle zwłoki jeszcze żyją.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_81-div" decls="#h_81-bibl">
     <ab n="p3in14of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_31" xml:id="txt_81.1-ab">We wrześniowym numerze  Kultury  na str. 158 ukazała się notatka twierdząca jakoby nasza Rozgłośnia przemilczała śmierć śp. Juliusza Mieroszewskiego.</ab>
     <ab n="p4in16of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_31" xml:id="txt_81.2-ab">Pragnę tą drogą poinformować szeroką rzeszę czytelników Pańskiego pisma, że Rozgłośnia Polska Radia Wolna Europa powiadomiła parokrotnie słuchaczy o śmierci Juliusza Mieroszewskiego w dzienniku radiowym w dniu 22 czerwca, określając go jako czołowego publicystę paryskiej  Kultury .</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_82-div" decls="#h_82-bibl">
     <ab n="p17in44of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_8" xml:id="txt_82.1-ab">Co by się stało, gdybym nie uciekł z Wilna? W Prawdzie Wileńskiej jak Bujnicki albo na białe niedźwiedzie. Choć Janusz Minkiewicz i inni uratowali się, prowadząc kabaret literacki. O treści ich tekstów nic zresztą nie wiem. To, co wtedy nastąpiło, zostało wiernie opisane w powieści Mackiewicza Droga donikąd.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_83-div" decls="#h_83-bibl">
     <ab n="p3in16of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_25" xml:id="txt_83.1-ab">Przybysze z najnowszej fali na ogół stronią od polonijnych organizacji społecznych. Jeżeli nawiązują kontakty, to zdaniem autorów jedynie w celu uzyskania materialnych korzyści. Rozważania zamyka przegląd kulturalnych instytucji polonijnych, który odnotowuje z satysfakcją powstanie dzięki nowej fali Polskiego Towarzystwa Muzycznego. Prasa podwoiła liczbę tytułów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_84-div" decls="#h_84-bibl">
     <ab n="p1in12of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_40" xml:id="txt_84.1-ab">Warszawa, 29 września 1976 r.</ab>
     <ab n="p2in14of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_40" xml:id="txt_84.2-ab">Wszelkie informacje podane poniżej dotyczą jedynie wypadków sprawdzonych. Ponieważ ciągle nie została ujawniona publicznie statystyka represji poczerwcowych, trudno powiedzieć cokolwiek na temat ich zasięgu. W wypadku informacji co do których nie mamy pewności, będziemy powoływali źródło lub przesłanki, które doprowadziły nas do danych przypuszczeń.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_85-div" decls="#h_85-bibl">
     <ab n="p3in18of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_31" xml:id="txt_85.1-ab">Oczekujemy, że władze naszego państwa z najwyższą powagą potraktują przedstawiony problem i przystąpią do takich działań, które skutecznie powstrzymają dalszą degradację środowiska ekologicznego człowieka, rabunkową gospodarkę zasobami przyrody, niszczenie ojczystego krajobrazu naturalnego i kulturowego, nadwerężanie zdrowia narodu.</ab>
     <ab n="p4in20of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_31" xml:id="txt_85.2-ab">Jednocześnie popieramy powstały w Krakowie Polski Klub Ekologiczny, który stoi na straży praw i powinności obywatelskich i państwowych w zakresie ochrony środowiska, zdrowia społeczeństwa, oraz przyrody ojczystej.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_86-div" decls="#h_86-bibl">
     <ab n="p7in24of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_21" xml:id="txt_86.1-ab">Poetry Society of America nagrodę Witler Bynner Award w wysokości $ 1.000 za najlepszy tom wierszy przetłumaczonych z innego języka na angielski przyznało Czesławowi Miłoszowi za "Bells in Winter". Profesor Uniwersytetu Kalifornijskiego w Berceley, Alfred Tarski, obchodzi 14 stycznia 1981 roku 80-tą rocznicę urodzin. Redakcja Kultury łączy się z jego amerykańskimi kolegami w hołdzie dla wybitnego uczonego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_87-div" decls="#h_87-bibl">
     <ab n="p32in74of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_11" xml:id="txt_87.1-ab">Gros tej sieci służy do transportu ropy i jej pochodnych na pokrycie zapotrzebowania rynku wewnętrznego. Sieć ta obejmuje również odcinek sowiecki rurociągu "Przyjaźń", który po raz pierwszy umożliwia sowieckiemu przemysłowi naftowemu tłoczenie ropy poza granice państwa. Dwa odgałęzienia doprowadzą naftę do Bałtyku i Morza Czarnego, alimentując-flotę na obu morzach, rafinerie leżące po drodze (Połock i Kremieńczug) oraz stacje eksportowe na północy i południu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_88-div" decls="#h_88-bibl">
     <ab n="p3in18of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_25" xml:id="txt_88.1-ab">Siedemdziesiąt dwa dni, tyle upłynęło od porozumień gdańskich do zarejestrowania "Solidarności", tyle czasu walczyliśmy o prawo do istnienia. Brutalna ingerencja prokuratury i Służby Bezpieczeństwa w działalność naszego związku i aresztowanie naszego pracownika ma uniemożliwić nam działanie. Zwyciężyliśmy walkę o istnienie, zwyciężymy walkę o prawo do spokojnej pracy dla dobra kraju.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_89-div" decls="#h_89-bibl">
     <ab n="p63in136of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_8" xml:id="txt_89.1-ab">Zmiana na stanowisku prezydenta Republiki Francuskiej nie odmieni sytuacji. Francuzi, a z czasem Niemcy i Włosi będą domagali się coraz natarczywiej udziału w zarządzaniu Zachodem.</ab>
     <ab n="p64in138of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_8" xml:id="txt_89.2-ab">Amerykanie patrząc zza Oceanu na Europę myślą niemal wyłącznie kategoriami strategicznymi i gospodarczymi. Nie dostrzegają natomiast problematyki politycznej, która jest źródłem wszystkich nieporozumień pomiędzy Paryżem a Waszyngtonem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_90-div" decls="#h_90-bibl">
     <ab n="p73in156of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_90.1-ab">- Jasne. A teraz posłuchaj, co ci powiem. Idź zadzwoń do twego męża, a ja pójdę na salę operacyjną. Przyjdź tam i przygotujemy, co możemy same, a potem nadjedzie doktor i powie nam co robić. A... a pani co tu robi, senora Reyes?</ab>
     <ab n="p74in158of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_7" xml:id="txt_90.2-ab">Zdawało się, że dopiero teraz Maria Rosa ją zauważyła. - Proszę iść do swego pokoju, doktor zaraz tu będzie. To poskutkowało.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_91-div" decls="#h_91-bibl">
     <ab n="p9in28of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_3" xml:id="txt_91.1-ab">Na początku lat trzydziestych wydawało się, że Lublin zdobędzie się na własny ośrodek literacki z widokami na trwałość i kontynuację. Wychodzący przez czas jakiś "Kurier Lubelski", początkowo właśnie pod redakcją Czechowicza, poświęcał bardzo wiele miejsca sprawom literackim, coraz to urządzano wieczory autorskie, w samym Lublinie i w sąsiednich miastach powiatowych: Chełm, Krasnystaw, Lubartów - coraz to ukazywały się efemerydy periodyków, jak "Trybuna", "Barykady", "Dźwigary".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_92-div" decls="#h_92-bibl">
     <ab n="p39in88of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_8" xml:id="txt_92.1-ab">Lecz jakimi kategoriami myślą Anglicy?</ab>
     <ab n="p40in90of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_8" xml:id="txt_92.2-ab">W "The Observer" z 17 maja br. ukazał się zbiorowy artykuł pod interesującym tytułem "Anatomy of de Gaulle". Autorami omawianego artykułu są dyplomatyczny korespondent "The Observer" Robert Stephens, członek paryskiego biura "The Observer" William Millinship, oraz autor głośnej książki "Anatomy of Britain" Anthony Sampson. (Stąd tytuł artykułu: "Anatomy of de Gaulle").</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_93-div" decls="#h_93-bibl">
     <ab n="p16in42of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_7" xml:id="txt_93.1-ab">Jestem w małym miasteczku. Odwiedzam kilku raczej zamożnych jego mieszkańców w ich obszernych betonowych domach, w które zainwestowali całe swoje życie, umiejętność dawania łapówek i załatwiania materiałów budowlanych. Te domy to zarazem świątynia i bunkier. Zdejmuje się buty przed wejściem na pokoje, dzieci nie mają prawa zapraszać swoich rówieśników, bo nabrudzą. W salonie stoi kilka telewizorów, ale tylko jeden jest czynny, reszta to lokata pieniędzy.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_94-div" decls="#h_94-bibl">
     <ab n="p34in78of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_7" xml:id="txt_94.1-ab">Jakie jest wyjście z tej sytuacji? Wydaje mi się, że jest tylko jedno rzetelne wyjście. Wańkowicz powinien oświadczyć, że przestał być emigrantem politycznym i jest obecnie zwyczajnym emigrantem zarobkującym. Przebywa poza Krajem nie z przyczyn politycznych czy ideowych lecz z przyczyn zarobkowych i finansowych. Jest obywatelem amerykańskim i zarabia na kawałek chleba z boczkiem jak może i gdzie może.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_95-div" decls="#h_95-bibl">
     <ab n="p57in124of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_5" xml:id="txt_95.1-ab">Piątek, 7 kwietnia 1989.</ab>
     <ab n="p58in126of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_5" xml:id="txt_95.2-ab">Lotnisko Okęcie w Warszawie.</ab>
     <ab n="p59in128of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_5" xml:id="txt_95.3-ab">Stoję przed obliczem celnika. Ogląda skrupulatnie mój paszport belgijski, potem walizkę, ale nie każe otwierać. Obaj milczymy. Jego twarz nieruchoma, moja coraz bledsza. Nagle głos: - Pan pierwszy raz? - Tak - i znowu myślę, że ostatni. - Co pan wiezie? - Nic, rzeczy osobiste.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_96-div" decls="#h_96-bibl">
     <ab n="p3in14of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_27" xml:id="txt_96.1-ab">"FREE POLAND Special Report Nr 3", w którym opublikowano szereg nazwisk rzekomych agentów CIA i FBI.</ab>
     <ab n="p4in16of:pwn:gazety:c0:c0589ljs.976.xml_27" xml:id="txt_96.2-ab">W związku z tym, że wiele egzemplarzy tego druku dostało się do rąk czytelników  Kultury , proszę uprzejmie o łaskawe zamieszczenie niniejszego oświadczenia, iż wymieniony powyżej druk JEST FALSYFIKATEM, z którym Organizacja Bojowa WOLNA POLSKA nie ma nic wspólnego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_97-div" decls="#h_97-bibl">
     <ab n="p10in31of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_19" xml:id="txt_97.1-ab">25 marca br. KC RPK wysłał projekt ugody do KC ChPK oraz do KC PKZS. Rumuni sugerowali by obie strony w sporze zaprzestały polemik i przedyskutowały z delegacją rumuńską projekt ugody. W ten sposób Rumuni wystąpili w roli głównego mediatora pomiędzy Moskwą a Pekinem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_98-div" decls="#h_98-bibl">
     <ab n="p24in58of:pwn:gazety:c1:c1120ljw.989.xml_7" xml:id="txt_98.1-ab">I zrozumiałem, że cały ów tłum nic a nic mnie nie obchodzi, że marzę tylko o tym, by się wznieść na skrzydłach ponad to wszystko i polecieć do pachnących luksusem zachodnich sklepów. Poczułem śmiertelne zmęczenie tym krajem, ludźmi. Oh, nawet nasze piękne powstania wydały mi się obrzydliwe. I zabolał mnie przenikliwie brak pieniędzy, niepokój o jutro i ten brak skrzydeł.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_99-div" decls="#h_99-bibl">
     <ab n="p30in70of:pwn:gazety:c0:c0319ljs.956.xml_5" xml:id="txt_99.1-ab">Ze zbiorowej pamięci walk ciemiężonych Flamandów z najeźdźcą narodziła się legenda o Sowizdrzale, której wspaniałą artystyczną wersję stworzył Charles de Coster. Michel de Ghelderode, pisząc o swym rodowodzie duchowym i artystycznym, na pierwszym miejscu wymienia Breughela, a tuż obok niego Charles'a de Coster'a. Idąc w ślady autora opowieści   epickiej o Sowizdrzale, Michel de Ghelderode sięgnął po najcenniejszą tradycję swego narodu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_100-div" decls="#h_100-bibl">
     <ab n="p16in43of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_9" xml:id="txt_100.1-ab">Na pierwszy rzut oka trudno dopatrzeć się logiki w powyższej argumentacji. Po namyśle doszedłem jednak do wniosku, że ów aparatczyk miał rację. Jeżeli obrachunek - to obrachunek. Jeżeli wolno pisać o łagrach dlaczego Katyń miałby stanowić tabu. Katyń jest zbrodnią Stalina bynajmniej nie największą. Szerokie ziemie "radzieckie" są usiane Katyniami. Lecz niewątpliwie tylko jeden z tych Katyniów - jest problemem polskim.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_101-div" decls="#h_101-bibl">
     <ab n="p25in60of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_13" xml:id="txt_101.1-ab">Jeszcze jeden przykład. Przeprowadza się Departament jakiegoś Ministerstwa. W związku ze stałą "planową" rozbudową i przebudową organizacyjną naszej biurokracji, przeprowadzki takie są nader częste. Kto ma przewieźć meble, akta itp. Oczywiście Zjednoczenie Przewozowe. Przychodzą jego przedstawiciele i z odpowiednim administratorem zawierają umowę. Przeprowadzka będzie trwała trzy doby. Koszt - 80 tys. złotych. Cóż robić, zgoda.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_102-div" decls="#h_102-bibl">
     <ab n="p127in264of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_102.1-ab">Jeden hotel musiał być oddany po wygaśnięciu dzierżawy, drugi sprzedano, aby pokryć dług w Funduszu Społecznym Żołnierza.</ab>
     <ab n="p128in266of:pwn:gazety:C:C0586LJS.964.xml_12" xml:id="txt_102.2-ab">Centrala handlowa P. and B. Supply Centre zbankrutowała obciążając Fundusz długiem 17.000. W rezu1tacie z początkowych 25 tysięcy i z otrzymanych z sum włoskich 12 tysięcy zostało w kasie 350 funtów.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_103-div" decls="#h_103-bibl">
     <ab n="p12in37of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_27" xml:id="txt_103.1-ab">Należy podkreślić, że w ostatnich latach zmieniono formy postępowania wobec osób prowadzących działalność antysocjalistyczną rezygnując z wytaczania im procesów karnych o tę działalność a ograniczając się jedynie do działań o charakterze porządkowo-zapobiegawczym.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_104-div" decls="#h_104-bibl">
     <ab n="p16in43of:pwn:gazety:C:C0320LJS.981.xml_17" xml:id="txt_104.1-ab">Parokrotnie udało mi się, jak kabalarce Macioszkowej z "Pogranicza", wywróżyć autorowi emigracyjnemu trwały sukces i miejsce w historii literatury. Tu stoimy, w moim głębokim przekonaniu, wobec podwójnego sukcesu: osobistego autorki i literatury emigracyjnej. Jeśli nazwałam ją "literaturą nadziei", to dlatego, że wbrew pesymistom pokolenie wychowane na obczyźnie zdobywa się na twórczość o trwałych walorach, potwierdzając ciągłość i żywotność wolnego piśmiennictwa polskiego.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
