<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p814in923of:IPIPAN_2001000014" xml:id="txt_1.1-ab">Ludzie żyją godnie i bez szaleństw – tak mówiła matka.</ab>
     <ab n="p815in924of:IPIPAN_2001000014" xml:id="txt_1.2-ab">Nie, nie. Odpowiedział sobie w myśli na niezadane pytanie: czy chcę żyć godnie i bez szaleństw? Nie, nie. Wolę być zdziczałym psem bez pana, szarpać zębami inne psy, gryźć, walczyć, dopadać suki.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p969in1090of:IPIPAN_2001000014" xml:id="txt_2.1-ab">Był obrażony, nie rozumiał, o co chodzi, przynosił przecież z własnej woli najlepsze, najdelikatniejsze kęsy, a spotkała go za to taka niesprawiedliwość. Nigdy się nie rozumieli. Owszem, dostawał jeść w swojej misce, ale przecież jedzenie nie było najważniejsze, mógł zdobyć je sam.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p1286in1467of:IPIPAN_2001000014" xml:id="txt_3.1-ab">Ludzie dawno przestali liczyć się w jej uczuciach. Taniec i słońce to były dwie rzeczy, które kochała. Taniec był zawsze tym samym. Wtedy gdy tańczyła na scenie, kiedy kłaniała się nisko, coraz niżej pod ciężarem nasilających się braw, i teraz przed srebrnymi lustrami ustawionymi w taki sposób, że czyniły z niej balet starych kobiet.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p801in910of:IPIPAN_2001000014" xml:id="txt_4.1-ab">Teraz, po dwudziestu bez mała latach, wszedł znów na tę samą klatkę schodową. Stał tak długo, dopóki jego oczy nie przyzwyczaiły się do ciemności. Dotknął drewnianej poręczy. Była sucha i śliska. Powoli jak medium wchodził na pierwsze piętro. Próchno schodów skrzypiało znacznie bardziej niż wtedy, mimo że starał się stąpać równie lekko.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p362in423of:IPIPAN_2001000014" xml:id="txt_5.1-ab">Te dwa epizody, oba w słońcu, były początkiem i końcem. Znów to samo. Znów początek i koniec. Te mikropoczątki i końce stanowią strukturę wielkiego początku i końca, mieszczą się w nim od: urodził się, do: umarł, a on jest takim samym początkiem i końcem czegoś większego, czym dla niego był epizod z psem. Pies jest jego epizodem, on jest epizodem kraju, kraj epizodem świata, a świat kosmosu. I na tym nie koniec, to pewne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p446in513of:IPIPAN_2001000014" xml:id="txt_6.1-ab">Poczuł to, co powinien. Kochał tę kobietę jak nikogo do tej pory. Czuł zapach wanilii, którym nasycony był jej biały fartuch; zapach trochę zwietrzały, ale wyraźny.</ab>
     <ab n="p447in514of:IPIPAN_2001000014" xml:id="txt_6.2-ab">Poruszał rytmicznie kolanami, unosząc lekko siedzącą na nich kobietę. Wymykała mu się, a potem znów przyciskała do niego.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
