<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p384in569of:PWN_3102000014" xml:id="txt_1.1-ab">Krakowie, po inkubacji Rosji. Już na szkolnej ławie w Petersburgu literatura rosyjska, rzeczywistość rosyjska były moimi pierwszymi przeżyciami intelektualnymi, które mnie naznaczyły. W Brzozowskim odkrywałem od pierwszej chwili podobną temperaturę myśli. W pismach swoich pisze on wielokrotnie, ile zawdzięcza Rosji; według niego, społeczna myśl rosyjska była głębsza i nawet widzenie Zachodu pełniejsze i nowocześniejsze niż w Polsce. (Mickiewicz pisał to samo o Rosji Mikołajewskiej w swoich listach do Odyńca).</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p616in917of:PWN_3102000014" xml:id="txt_2.1-ab">Równoległy rozwój sztuki użytkowej, której przykładem jak Cieślewicz, wiąże się z tym i również znaczy.</ab>
     <ab n="p617in920of:PWN_3102000014" xml:id="txt_2.2-ab">Czy koniec malarstwa?</ab>
     <ab n="p618in925of:PWN_3102000014" xml:id="txt_2.3-ab">Daleko mnie zaprowadziły rozważania o sztuce Cieślewicza i nowej akustyce na świecie. Chciałbym zakończyć wyznaniem, z jakim zniecierpliwieniem, nawet pasją, słucham coraz to powracających proroctw o niechybnym końcu malarstwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p965in1467of:PWN_3102000014" xml:id="txt_3.1-ab">Nie mogę, nie potrafię cytować nazwisk. Opowiadać treści przeczytanych czy dopiero przejrzanych stron, bo nie tylko ilość, ale i wyjątkowa ich jakość na to mi nie pozwala. Zresztą zdaje mi się, że nie należy czytać tej książki jednym tchem; trzeba ją mieć zawsze przy sobie, coraz to ją otwierać na jednej czy drugiej stronie i medytować.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p829in1256of:PWN_3102000014" xml:id="txt_4.1-ab">Te 80 reprodukcji obrazów i rysunków Waliszewskiego świadczą o uratowanych jego pracach - nie mogę zagłuszyć w sobie gorzkiego żalu, że to tylko drobna część ogromnego dorobku krótkiego życia artysty, dorobku, który zginął w "naufragio Patriae", to także szczątki uratowane po zniszczeniach i grabieżach ostatniej wojny. Wspomnieć chcę na wstępie o tych stratach tylko, o których tu - z daleka od kraju - wiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p960in1462of:PWN_3102000014" xml:id="txt_5.1-ab">Za tymi świadectwami sztuki, które milczeniem krzyczą, mamy setki tekstów zebranych przez ojca Salija, dominikanina, wszystkie zmierzające do jednego celu: "miłujcie nieprzyjacioły Wasze". Te teksty ciągną się od zarania naszych wieków aż do dnia dzisiejszego. Jedne za drugimi, modlitwy błagalne, wiersze i proza autorów sławnych i zupełnie nie znanych, od Wincentego Kadłubka z XII wieku poczynając.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p149in224of:PWN_3102000014" xml:id="txt_6.1-ab">Anarchiści poczęli wołać, że wszystko nad czym trudziliśmy się w ostatnich latach to wyłącznie nieudolność namaszczona wazeliną i że teraz wszystko będzie wolno.</ab>
     <ab n="p150in225of:PWN_3102000014" xml:id="txt_6.2-ab">Popłochowcy wstrząśnięci uczynkami anarchistów i nade wszystko zbyt udręczeni lękiem przestrzeni historycznej, którą do niedawna bezpiecznie osłaniały parkany, jęli z rozrzuconego drewna klecić pośpiesznie nowe ogrodzenia, tyle że luźniejsze i bardziej bezładne od poprzednich..."</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p593in875of:PWN_3102000014" xml:id="txt_7.1-ab">Zdolność Cieślewicza wcielania najróżniejszej tematyki w formę żywą, nie zatęchłą - ależ to odbicie się całkowite od pięćdziesięciu lat pryncypialnych dyskusji, to nie tylko oderwanie się od tego "rozwodu" sztuki abstrakcyjnej i figuratywnej, ale ponadto włączenie znów w plastykę tematyki, którą tak zwani czyści malarze pogardliwie nazywają literaturą.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p435in632of:PWN_3102000014" xml:id="txt_8.1-ab">Opierając się na pismach Brzozowskiego, nie tylko nie był on katolikiem, ale nawet wiara jego w Boga była więcej głodem wiary, tęsknotą za wiarą. ("Najważniejsze jest wiedzieć, że jest się głodnym" - pisze Simone Weil). U Brzozowskiego jest to również reakcja przeciw płyciźnie polskiej bezreligijności.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p873in1318of:PWN_3102000014" xml:id="txt_9.1-ab">Dlaczego ich właśnie tu wspominam? Czuję się z nimi związany więcej niż przyjaźnią, latami wspólnej pracy, dyskusji, kłótni i radości, bojów homeryckich o sprawy, których broniliśmy z jednakową pasją; Waliszewskiemu i Cybisowi zawdzięczam, że jestem malarzem.</ab>
     <ab n="p874in1319of:PWN_3102000014" xml:id="txt_9.2-ab">W 1939 r. mieliśmy przeciw sobie jeszcze zwarte fronty malarzy już dziś nie istniejące, ich polemiki i niechęć, dziś inne kierunki, konstruktywiści, taszyści, neosurrealiści, inne pokolenie malarzy - są w oku cyklonu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p160in235of:PWN_3102000014" xml:id="txt_10.1-ab">I tutaj zaczyna się w Polsce okres "krajewszczyzny" - radosna twórczość na modłę sowiecką, więc panowanie tego, co w Rosji reprezentował Gierasimow, a u nas J. Krajewski, przy tym Porębski, do pewnego tylko stopnia Bogucki, ale już najkonsekwentniej chyba Starzyński krytycznie podbudowywali.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p920in1404of:PWN_3102000014" xml:id="txt_11.1-ab">Nagle poczułem się ogołocony: co wiedziałem, to powiedziałem! Co dalej?</ab>
     <ab n="p921in1405of:PWN_3102000014" xml:id="txt_11.2-ab">Ale życie się nie zatrzymuje, napływają nowe przeżycia, wywołują jakby nowe spojrzenie na tematy wielokrotnie przeze mnie poruszane, nie tylko następuje nowe widzenie rzeczy, ale i potrzeba, konieczność wypowiedzenia się o nich.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
