<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p134in148of:PWN_2002000092" xml:id="txt_1.1-ab">Spojrzała na mnie nie rozumiejąc. Po chwili wybuchnęła szczerym śmiechem.</ab>
     <ab n="p135in149of:PWN_2002000092" xml:id="txt_1.2-ab">- No wie pan!... Nigdy by mężowi coś takiego nie przyszło do głowy! Zresztą nieraz zabierałam do kina korepetytorów Joli...</ab>
     <ab n="p136in150of:PWN_2002000092" xml:id="txt_1.3-ab">Patrzyła na mnie i śmiała się dalej. Nagle ją znienawidziłem, bo ten śmiech był bardzo okrutny.</ab>
     <ab n="p137in151of:PWN_2002000092" xml:id="txt_1.4-ab">- Dobrze - odparłem. - Ja też bardzo lubię chodzić do kina.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p4312in4337of:PWN_2002000092" xml:id="txt_2.1-ab">- Szybko się zadomowiłaś w tym buduarze, Teresko.</ab>
     <ab n="p4313in4338of:PWN_2002000092" xml:id="txt_2.2-ab">- Nic chciałam cię tu zapraszać, ale jeżeli już mnie znalazłeś przy pomocy tego zdrajcy Didiera...</ab>
     <ab n="p4314in4339of:PWN_2002000092" xml:id="txt_2.3-ab">- Nie mówmy o tym osobniku. Muszę przyjąć twoją decyzję. Może na twoim miejscu postąpiłbym podobnie?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p138in152of:PWN_2002000092" xml:id="txt_3.1-ab">- Dziękuję panu. Tylko proszę nie zawieść. Wyjątkowo mi zależy na tej sobocie.</ab>
     <ab n="p139in153of:PWN_2002000092" xml:id="txt_3.2-ab">- Nie będę gorszy od moich poprzedników - odparłem ze smutną ironią. W tym domu rola korepetytora była bardzo delikatna.</ab>
     <ab n="p140in154of:PWN_2002000092" xml:id="txt_3.3-ab">Nazajutrz, w czwartek, mieliśmy lekcję zaraz po obiedzie. Majorowa była tego dnia bardzo roztargniona, co chwilę wychodziła z pokoju, później długo rozmawiała przez telefon z przyjaciółką i mogłem mówić z Jolą bez przeszkód.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p1482in1501of:PWN_2002000092" xml:id="txt_4.1-ab">Pocałowała mnie w czoło i wyszła, zanim zdążyłem coś powiedzieć. Zaraz wszedł podniecony Zdzisio.</ab>
     <ab n="p1483in1502of:PWN_2002000092" xml:id="txt_4.2-ab">- Aleś ty cwaniak! - zawołał. - Już się o ciebie nie martwię. I mnie mógłbyś pomóc w tarapatach.</ab>
     <ab n="p1484in1503of:PWN_2002000092" xml:id="txt_4.3-ab">- Wcale nie wiadomo, czy ojciec Renaty utrzyma się na swoim stanowisku - westchnąłem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p3887in3912of:PWN_2002000092" xml:id="txt_5.1-ab">- A obywatelka skąd o tym wie?</ab>
     <ab n="p3888in3913of:PWN_2002000092" xml:id="txt_5.2-ab">- Mamusia mi mówiła, że zastępcy komendantów do spraw bezpieczeństwa bardzo lubią jeździć na polowania. To zapoczątkował jeszcze pan minister Radkiewicz.</ab>
     <ab n="p3889in3914of:PWN_2002000092" xml:id="txt_5.3-ab">- A od czego był pan minister Radkiewicz? - zapytał milicjant. - Od polowania?</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p906in925of:PWN_2002000092" xml:id="txt_6.1-ab">W takim to nastroju stanąłem znowu przed kapitanem Baniakiem. W jego oczach dojrzałem zaciekawienie: jak też wyplączę się z pułapki, w którą mnie wpędził? Zupełnie bez przygotowania zacząłem gadać. Potok wyrazów wypływał mi z ust bez najmniejszego trudu. Dotąd nie rozumiem, jak to się stało: dla ratowania skóry człowiek może się, widać, zdobyć na wszystko.</ab>
     <ab n="p907in926of:PWN_2002000092" xml:id="txt_6.2-ab">- Przyznaję się do powiązań z angielskim wywiadem - rozpocząłem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p4599in4624of:PWN_2002000092" xml:id="txt_7.1-ab">- Ale mama siedzi! Bezprawnie ją aresztowano!</ab>
     <ab n="p4600in4625of:PWN_2002000092" xml:id="txt_7.2-ab">- Cha, cha, cha! - zaśmiał się sardonicznie dziadek. - Bezprawnie aresztowana! Zapamiętaj sobie, mała, że prawo jest po to, żeby służyć kierownictwu. I tak się z wami cackają jak z chińską porcelaną, bo co to w ogóle znaczy - zamknąć na dziesięć lat setkę osób? Mówiłem twojej matce, żeby nie wsadzała palca między drzwi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p4020in4045of:PWN_2002000092" xml:id="txt_8.1-ab">- Ja w ogóle mam duszę pielęgniarki - powiedziała Tereska. - Niestety, staruszek jest jeszcze bardzo żwawy. Byłaby pani mile zdziwiona, pani Alicjo.</ab>
     <ab n="p4021in4046of:PWN_2002000092" xml:id="txt_8.2-ab">Odeszliśmy pozostawiając Alicję w stanie zirytowanego zdumienia. Na pewno odbiorą jej sen domysły, skąd dochrapałem się dewiz. Należało mi się choć takie zadośćuczynienie za jej dawną nieczułość.</ab>
     <ab n="p4022in4047of:PWN_2002000092" xml:id="txt_8.3-ab">- Nie spodziewałem się tego po tobie, Teresko! Udawać moją utrzymankę!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p2970in2995of:PWN_2002000092" xml:id="txt_9.1-ab">- Zaraz po świętach.</ab>
     <ab n="p2971in2996of:PWN_2002000092" xml:id="txt_9.2-ab">- Tereska nie zasługuje na żadne prezenty - oświadczyła nauczycielka. - Jest niemożliwa na lekcjach.</ab>
     <ab n="p2972in2997of:PWN_2002000092" xml:id="txt_9.3-ab">- Nie uczy się?!</ab>
     <ab n="p2973in2998of:PWN_2002000092" xml:id="txt_9.4-ab">- Demoralizuje klasę. Zadaje głupie pytania. Musiałam jej obniżyć stopień ze sprawowania.</ab>
     <ab n="p2974in2999of:PWN_2002000092" xml:id="txt_9.5-ab">Tereska mrugnęła do mnie porozumiewawczo i opuściła głowę, jak każda strofowana uczennica.</ab>
     <ab n="p2975in3000of:PWN_2002000092" xml:id="txt_9.6-ab">- Pani zapewne uczy historii? - zapytałem.</ab>
     <ab n="p2976in3001of:PWN_2002000092" xml:id="txt_9.7-ab">- Historii i polskiego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p2224in2243of:PWN_2002000092" xml:id="txt_10.1-ab">- Nie będzie się pan wstydził Alicji - oświadczyła z dumą. - Boże, jak ja się kiedyś bawiłam po balach! A ona co, biedactwo? Zdeptana młodość! Gdyby nie pan, panie Janku...</ab>
     <ab n="p2225in2244of:PWN_2002000092" xml:id="txt_10.2-ab">- Nawet w tych czasach Alicja znalazłaby stu wielbicieli, którzy by ją zaprosili na bal, gdyby tylko chciała! - zawołałem z przekonaniem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p2715in2740of:PWN_2002000092" xml:id="txt_11.1-ab">- Cierpienie pana uszlachetnia? Ale ilu jest takich cierpiących? Rozpędzeni pałkami studenci, zmuszeni do emigracji Żydzi, oburzeni literaci, część inteligencji, bo pamięta jeszcze dekalog... A pan tylko dlatego, że trafiło pana rykoszetem. Gdyby pan był protegowanym nie Tubalnego, ale Jagódki, cieszyłby się pan z awansu swego szefa i popierał go na każdym zebraniu nienawiści.</ab>
     <ab n="p2716in2741of:PWN_2002000092" xml:id="txt_11.2-ab">- Może pani ma rację... Choć ja też znam dekalog.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p2071in2090of:PWN_2002000092" xml:id="txt_12.1-ab">- Ale ma pan nadzieję?</ab>
     <ab n="p2072in2091of:PWN_2002000092" xml:id="txt_12.2-ab">- Muszę ją mieć - odparłem. Na twarzy mamy pojawiło się zniechęcenie.</ab>
     <ab n="p2073in2092of:PWN_2002000092" xml:id="txt_12.3-ab">- Co mogą zdziałać dwie samotne kobiety niewłaściwego pochodzenia klasowego, bez stosunków i bez pieniędzy? - westchnęła. - Przyjdzie mi tu umrzeć, jeżeli wcześniej ta rudera się nie zawali.</ab>
     <ab n="p2074in2093of:PWN_2002000092" xml:id="txt_12.4-ab">I znowu spojrzała na mnie z pewną nadzieją.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p4152in4177of:PWN_2002000092" xml:id="txt_13.1-ab">I położyła rękę na mej ręce, którą to rękę ja położyłem na balustradzie. Nie wyczułem kpiny w jej głosie, choć należało być ostrożnym. Jako osoba wrażliwa, wyczuła prawdopodobnie we mnie napięcie i tym dotykiem chciała mnie uspokoić, ale wywołała bolesny dreszcz. Ten barwny świat już ją porwał, a ja, dobry tatuś z bajeczki, stałem się tylko przeszkodą. Wtedy, na wieży Eiffla, zacząłem nie lubić Paryża.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p4442in4467of:PWN_2002000092" xml:id="txt_14.1-ab">- Wyleją cię znowu z redakcji - oznajmił. - I dostaniesz zakaz druku. Napadłaś na Kucyka, a to jest ich człowiek w terenie i nie dadzą go ruszyć.</ab>
     <ab n="p4443in4468of:PWN_2002000092" xml:id="txt_14.2-ab">- Ależ to kanalia! Zaszczuwa ludzi!</ab>
     <ab n="p4444in4469of:PWN_2002000092" xml:id="txt_14.3-ab">- Nieważne, że zaszczuwa. Jest nietykalny.</ab>
     <ab n="p4445in4470of:PWN_2002000092" xml:id="txt_14.4-ab">- I ty uważasz, że tak powinno być?!</ab>
     <ab n="p4446in4471of:PWN_2002000092" xml:id="txt_14.5-ab">- Tak było i tak będzie - odparł jej ojciec. - Uprzedziłem cię.</ab>
     <ab n="p4447in4472of:PWN_2002000092" xml:id="txt_14.6-ab">I były dygnitarz wyszedł trzasnąwszy drzwiami.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p1015in1034of:PWN_2002000092" xml:id="txt_15.1-ab">- Wszystko zrozumiałem, panie naczelniku - odparłem. - Ja się trochę na tym znam. Prowadziłem w naszym biurze gazetkę ścienną, gdzie wklejałem liczne artykuły z centralnej prasy. Cały ten materiał mam w małym palcu.</ab>
     <ab n="p1016in1035of:PWN_2002000092" xml:id="txt_15.2-ab">- Tak? - zdziwił się naczelnik i otworzył notatnik na chybił trafił.</ab>
     <ab n="p1017in1036of:PWN_2002000092" xml:id="txt_15.3-ab">- O ile wzrosło u nas pogłowie bydła rogatego? - zapytał.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p2757in2782of:PWN_2002000092" xml:id="txt_16.1-ab">- Nie będę was zatrzymywał w Instytucie, kolego - oświadczył. - Wkraczamy w okres intensywnego i selektywnego rozwoju celem osiągnięcia nowych, jakościowo wyższych form gospodarowania i nie tylko gospodarowania. Również i nauki. Właśnie w ramach selektywnego rozwoju naszego Instytutu nie bardzo was tu widzę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p4131in4156of:PWN_2002000092" xml:id="txt_17.1-ab">Położył rękę na ręce Tereski. Coś się między nimi zawiązywało. Jacek widać wyczuł mój niepokój, bo uśmiechnął się do mnie przyjaźnie. Odpowiedziałem grymasem.</ab>
     <ab n="p4132in4157of:PWN_2002000092" xml:id="txt_17.2-ab">- Jesteś zmęczony, tatusiu - powiedziała Tereska. - Idź spać.</ab>
     <ab n="p4133in4158of:PWN_2002000092" xml:id="txt_17.3-ab">- A ty?</ab>
     <ab n="p4134in4159of:PWN_2002000092" xml:id="txt_17.4-ab">- Niech pan zostawi córeczkę pod moją opieką - wtrącił Jacek. - Pogadamy sobie jeszcze i odprowadzę ją do drzwi hotelu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p4104in4129of:PWN_2002000092" xml:id="txt_18.1-ab">W ciągu paru sekund pochłonęli sandwicze i wypili piwo. Wyglądało na to, że jest to ich pierwszy posiłek od rana.</ab>
     <ab n="p4105in4130of:PWN_2002000092" xml:id="txt_18.2-ab">- Wy zarabiacie na mieszkanie w Polsce?</ab>
     <ab n="p4106in4131of:PWN_2002000092" xml:id="txt_18.3-ab">- Ja wracam gratem - wyjaśnił z dumą Marek.</ab>
     <ab n="p4107in4132of:PWN_2002000092" xml:id="txt_18.4-ab">- A ja zbieram na posag - powiedziała Basia. - Przywiozę tysiąc dolarów, to chłopak zaraz się znajdzie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p809in823of:PWN_2002000092" xml:id="txt_19.1-ab">- Omówiłem to z dyrektorem - odparłem lekceważąco. Kozienicki uśmiechnął się znowu, bardzo widać zadowolony.</ab>
     <ab n="p810in824of:PWN_2002000092" xml:id="txt_19.2-ab">- Dobrze - odparł i wyszedł. To mi się wydało niepokojące, bo po zachowaniu się wroga poznajemy siłę własnej pozycji. Pytanie "Pan tutaj?" było ze wszech miar zaskakujące. Serce zabiło mi w nagłym przeczuciu nieszczęścia i chwyciłem słuchawkę telefonu wewnętrznego.</ab>
     <ab n="p811in825of:PWN_2002000092" xml:id="txt_19.3-ab">- Tu Piszczyk. Chciałem wejść na chwilę do dyrektora.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
