<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p69in98of:PWN_3102000021" xml:id="txt_1.1-ab">Zaatakowany tak dyrektor Urzędu Likwidacyjnego zażądał sprostowania tych oszczerczych rewelacji. Czasopismo nie tylko tego nie uczyniło, ale opublikowało następny artykuł w tym tonie: teraz oskarżyło Zarembę, że traktował wrogo tych Polaków, którzy ukończyli studia za granicą i nie zatrudniał ich w magistracie. Przytoczono też dalsze nazwiska urzędników, którzy z powodu oskarżenia ich przez wiceprezydenta o nieprawomyślność utracili posady.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p691in928of:PWN_3102000021" xml:id="txt_2.1-ab">- Czy to pan jesteś jubiler? - zagadnęła zainteresowana kupnem.</ab>
     <ab n="p692in929of:PWN_3102000021" xml:id="txt_2.2-ab">- Tak, a czym mogę służyć?</ab>
     <ab n="p693in930of:PWN_3102000021" xml:id="txt_2.3-ab">Odbyło się taksowanie. Rzekomy fachowiec wyjął z kieszeni lupę, mikrometr, obejrzał dokładnie kolczyki i oznajmił:</ab>
     <ab n="p694in931of:PWN_3102000021" xml:id="txt_2.4-ab">- To jest warte półtora tysiąca. Gdybym miał pieniądze, to kupiłbym bez namysłu. Jeśli państwo zaczekacie, mogę zapłacić tę sumę w przyszłym tygodniu.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p685in922of:PWN_3102000021" xml:id="txt_3.1-ab">- Przepraszam, czego chciał tamten pan?</ab>
     <ab n="p686in923of:PWN_3102000021" xml:id="txt_3.2-ab">- On się pytał o jubilera - odparła niewiasta.</ab>
     <ab n="p687in924of:PWN_3102000021" xml:id="txt_3.3-ab">- Oj, to niech go pani goni! On ma do sprzedania za bezcen kolczyki brylantowe!</ab>
     <ab n="p688in925of:PWN_3102000021" xml:id="txt_3.4-ab">Pani Gitla dopędziła oddalającego się jegomościa, złapała za rękaw i rzekła:</ab>
     <ab n="p689in926of:PWN_3102000021" xml:id="txt_3.5-ab">- Panie, masz pan brylanty? Ja bym chciała obejrzeć.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p791in1050of:PWN_3102000021" xml:id="txt_4.1-ab">Udała się tam specjalna ekipa i razem z pracownikami banku ustalono, że do filii banku przy ulicy Marii Panny 34 przylega dom, którego właścicielem jest niejaki Rajchert. Mieszkanie u niego wynajął osobnik, podający się za Zylbermana, mieszkającego pod fikcyjnym adresem przy ulicy Grójeckiej w Warszawie. Zapłacił on za częstochowski lokal tytułem odstępnego aż 10 tysięcy złotych!</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p1022in1359of:PWN_3102000021" xml:id="txt_5.1-ab">16 grudnia 1922 roku, wkrótce po godzinie dwunastej, Eligiusz Niewiadomski, lat 53, w młodości świetnie się zapowiadający, a później raczej niespełniony artysta malarz, strzelił trzykrotnie z bliskiej odległości przez futro, w plecy Gabriela Narutowicza, który tylko przez 3 dni sprawował najwyższy w kraju urząd - prezydenta odrodzonej Polski.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p1388in1839of:PWN_3102000021" xml:id="txt_6.1-ab">Taką też karę wymierzył Chaskielewiczowi Sąd Okręgowy. W uzasadnieniu wyroku podkreślono, że wszyscy świadkowie wykluczyli, by Bujak kiedykolwiek "prześladował" oskarżonego. Zdarzały się nawet fakty szczególnej wyrozumiałości dla niego, a był przecież żołnierzem złym, krnąbrnym i leniwym. Sąd przyjął, że zabójstwo popełnione zostało z motywów społecznych i politycznych, gdyż Chaskielewicza znano jako zwolennika ustroju komunistycznego i czyn swój popełnił z powodu wrogiego nastawienia do państwa i armii.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p853in1131of:PWN_3102000021" xml:id="txt_7.1-ab">Jak stwierdzał akt oskarżenia: "Obowiązki swe porzucili pielęgniarze i pielęgniarki nawet w tych oddziałach, w których byli ciężko chorzy, furiaci oraz tam, gdzie byli podsądni oddani z mocy decyzji sądowej do szpitala na obserwację".</ab>
     <ab n="p854in1132of:PWN_3102000021" xml:id="txt_7.2-ab">"Chorych - oburzał się przedstawiciel oskarżenia, przodownik policji - pozostawiono własnemu losowi. Opiekowali się nimi tylko lekarze i siostry miłosierdzia. Porzucili służbę państwową!".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p87in117of:PWN_3102000021" xml:id="txt_8.1-ab">Czy jednak Piasecki - pytał - chciał odmówić Sieroszewskiemu jego zasług? Przeciwnie, podkreślił w samym artykule, że chodzi o osobę byłego bojownika o niepodległość, rewolucjonistę i zesłańca. Właśnie w zestawieniu z tą przeszłością wystąpienie senatora wydało mu się tak jaskrawym.</ab>
     <ab n="p88in118of:PWN_3102000021" xml:id="txt_8.2-ab">"Wacław Sieroszewski - powiedział na koniec - przegrał proces w opinii publicznej. Wyroki skazujące mego klienta nie zmienią tego stanu rzeczy".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p17in32of:PWN_3102000021" xml:id="txt_9.1-ab">Obrońca oskarżonego, wybitny adwokat - Jan Nowodworski, późniejszy dziekan Rady Adwokackiej, złożył skargę apelacyjną, w której dowodził, że prawo nie może działać wstecz i art. 108 k.k. nie ma w tym przypadku zastosowania. Innego zdania był jednak Sąd Apelacyjny i utrzymał w mocy wyrok I instancji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p1207in1614of:PWN_3102000021" xml:id="txt_10.1-ab">Na rozprawie sądowej, która odbyła się 18 kwietnia 1922 roku, osiemnastoletnia Gruszczyńska zaprzeczała złożonym wcześniej zeznaniom, twierdząc, że wymusiła je na niej policja. Często mdlała i padała na podłogę, płacząc histerycznie. Histerycznie zachowywała się też, gdy sędzia ogłosił wyrok: 5 lat ciężkiego więzienia. Do końca nie wydała żadnego ze swych wspólników.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1267in1691of:PWN_3102000021" xml:id="txt_11.1-ab">Tak też uważał Sąd Apelacyjny, do którego odwołał się mecenas Paschalski. Uznano, że poszlaki były wątłe i niepewne, zwłaszcza podobieństwo papieru i sznurka. Wówczas odwołał się prokurator, ale Sąd Najwyższy w kwietniu 1928 roku odrzucił jego kasację i wyrok uniewinniający utrzymał się w mocy, ale o tym gazety już się nie rozpisywały. Zagadka śmierci młodej prostytutki pozostała nierozwiązana.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1169in1563of:PWN_3102000021" xml:id="txt_12.1-ab">Obrońca oskarżonego Marian Niedzielski (był też jednym z obrońców w procesie Kowerdy), świetny mówca, niebawem uwieńczony Złotym Wawrzynem Polskiej Akademii Literatury za krasomówstwo, dowodził, że nie był to zamach polityczny, lecz zemsta za ojca. Wnioskował też o zmianę kwalifikacji czynu: Lizariew nie był dyplomatą, lecz raczej kupcem, i w związku z tym nie był to zamach na urzędnika państwowego.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p962in1279of:PWN_3102000021" xml:id="txt_13.1-ab">Wszystko zaczęło się od kampanii prasowej, jaką na łamach prorządowego dziennika "Głos Prawdy", reprezentującego najbardziej radykalny nurt obozu sanacyjnego, rozwinął ją przeciwko Urzędowi Śledczemu redaktor Radosław Wojnicz. W swoich demaskatorskich artykułach podawał konkretne przypadki konszachtów agentów śledczych ze złodziejami oraz brania łapówek, czym zmusił odpowiednie władze do wszczęcia śledztwa.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p493in654of:PWN_3102000021" xml:id="txt_14.1-ab">Częściej natomiast tradycyjnie porywano dorożki w celu fantazyjnego pojeżdżenia po mieście; kradzież "dryndy" z koniem, by je potem "spylić", to już temat sam w sobie bardzo urozmaicony w międzywojniu, a jeszcze bardziej w XIX wieku. Rzadko jednak amatorzy kawalerskiej jazdy trafiali do kozy, bo trudno ich było schwytać.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p293in384of:PWN_3102000021" xml:id="txt_15.1-ab">- Dlaczego pan mnie uderzył? - zwrócił się taksówkarz do oficera. - Czy pan wie, kim jestem?!</ab>
     <ab n="p294in385of:PWN_3102000021" xml:id="txt_15.2-ab">- Ty jesteś łobuz! Szofer! - usłyszał w odpowiedzi.</ab>
     <ab n="p295in386of:PWN_3102000021" xml:id="txt_15.3-ab">- Sam jesteś łobuz! - odpysknął Stróżko i to były ostatnie słowa, jakie wypowiedział w życiu.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
