<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<teiCorpus xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <xi:include href="NKJP_1M_header.xml"/>
 <TEI>
  <xi:include href="header.xml"/>
  <text xml:id="txt_text" xml:lang="pl">
   <body xml:id="txt_body">
    <div xml:id="txt_1-div" decls="#h_1-bibl">
     <ab n="p2473in3313of:PWN_3302000020" xml:id="txt_1.1-ab">Praca może być związana z pieniędzmi innych ludzi np. w bankowości. Jeżeli władcą jest Pluton, znak Skorpiona na szczycie 6. lub 8. domu, prawdopodobne jest zaangażowanie się w prace badawcze lub w pracę związaną z seksem (seksuolog, ginekolog).</ab>
     <ab n="p2474in3314of:PWN_3302000020" xml:id="txt_1.2-ab">Złe aspekty sprzyjają stratom finansowym w operacjach pieniężnych, chorobom spowodowanym seksem, a także negatywnej pracy w tej dziedzinie np. produkcja filmów porno.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_2-div" decls="#h_2-bibl">
     <ab n="p703in1069of:PWN_3302000020" xml:id="txt_2.1-ab">Jesteś wrażliwy, a twoje intuicyjne zdolności powinny być właściwie ukierunkowane. Niezbyt praktyczny gdy chodzi o finanse, często jesteś zależny w tym względzie od partnera.</ab>
     <ab n="p704in1070of:PWN_3302000020" xml:id="txt_2.2-ab">Seks niekoniecznie jest najważniejszy w twoim życiu, choć w niektórych przypadkach może być motywem do działania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_3-div" decls="#h_3-bibl">
     <ab n="p952in1360of:PWN_3302000020" xml:id="txt_3.1-ab">Jako planeta pokoleniowa, przy swym położeniu w znaku wskazuje na głębokie przemiany społeczne zgodne ze znaczeniem tego znaku. Położenie w domu horoskopowym określa te dziedziny życia, gdzie osoba dąży do mobilizacji swych sił twórczych, samoodnowy oraz mówi o wpływie zmian cywilizacyjnych na osobę.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_4-div" decls="#h_4-bibl">
     <ab n="p883in1274of:PWN_3302000020" xml:id="txt_4.1-ab">Księżyc ma w horoskopie znaczący wpływ ze względu na swe najbliższe położenie względem Ziemi i najszybszy przebieg cyklu. Wprowadza do horoskopu pierwiastek żeński. Reprezentuje podstawy różnych początkowych działań człowieka i ich efekty.</ab>
     <ab n="p884in1275of:PWN_3302000020" xml:id="txt_4.2-ab">Mówi o pierwotnych instynktach i wrażliwości, które objawiają się w odpowiednich formach zachowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_5-div" decls="#h_5-bibl">
     <ab n="p2414in3216of:PWN_3302000020" xml:id="txt_5.1-ab">Jest tu potrzeba pełnej ekspresji twej emocjonalnej postawy i twórczych możliwości, jeżeli władcą jest Wenus, Księżyc lub Słońce. Przy władającym Uranie twoja twórczość może ujawniać się jako zdolności wynalazcze. Zamiłowanie do sportu i talenty niesie znak Barana na szczycie 5. domu i Mars w 1. domu. Ponadto osoba jest zwykle silnie przywiązana do swych dzieci i ma z nimi dobry kontakt.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_6-div" decls="#h_6-bibl">
     <ab n="p2172in2836of:PWN_3302000020" xml:id="txt_6.1-ab">Pluton źle aspektowany daje niecierpliwość lub zatracenie celowości swego postępowania, wrogie działanie przeciwko najbliższym, rodzinie, rodowi, ojczyźnie (najemni, tajni agenci na rzecz obcego wywiadu).</ab>
     <ab n="p2173in2837of:PWN_3302000020" xml:id="txt_6.2-ab">PLUTON W LWIE - Przebywał w latach 1938-1957. Był to okres drugiej wojny światowej, wybuchu pierwszej bomby atomowej (Pluton rządzi siłą atomową), dyktatury w wielu krajach, rozwój telewizji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_7-div" decls="#h_7-bibl">
     <ab n="p796in1177of:PWN_3302000020" xml:id="txt_7.1-ab">Jeżeli w horoskopie mamy większość planet w hemisferze dolnej, osoba jest introwertykiem. Jest mniej obiektywna, bardziej zamknięta w sobie, nie lubi popularności, może stronić od ludzi, często zadowala się pracą w "cieniu". Cechy te szczególnie się uwydatniają, gdy wśród tych planet znajdzie się Słońce i Księżyc.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_8-div" decls="#h_8-bibl">
     <ab n="p1666in2229of:PWN_3302000020" xml:id="txt_8.1-ab">Jesteś szczery, liberalny, szlachetny i ambitny, pełen inwencji, wybitnie zdolny. Lubisz sport (lekkoatletykę, ćwiczenia siłowe), a także możesz mieć pewne skłonności do wojskowości, marynarki, odpowiada ci spartańskie wojskowe życie.</ab>
     <ab n="p1667in2230of:PWN_3302000020" xml:id="txt_8.2-ab">Twoja aktywność, inwencja, bystrość, wesołe usposobienie i zdolność konwersacji przyciągają przyjaciół.</ab>
     <ab n="p1668in2231of:PWN_3302000020" xml:id="txt_8.3-ab">Pieniądze możesz zdobyć za sprawą dziedziczenia, małżeństwa, przyjaciół. Niekiedy jednak możesz zawrzeć więcej niż jedno małżeństwo.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_9-div" decls="#h_9-bibl">
     <ab n="p1897in2497of:PWN_3302000020" xml:id="txt_9.1-ab">Jesteś ambitny, zdecydowany, umiesz hamować swój temperament i masz silne duchowe skłonności. Jesteś kombinacją odwagi i ostrożności. Jesteś szlachetny, masz prawe dążenia, lecz możesz być ofiarą zbytniej służalczości. Możesz również być ofiarą ograniczeń religijnych, zbytniej dyscypliny lub dzieci.</ab>
     <ab n="p1898in2498of:PWN_3302000020" xml:id="txt_9.2-ab">Staraj się odprężać i odsłaniać prawdziwe odczucia, a będziesz mile zaskoczony odzewem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_10-div" decls="#h_10-bibl">
     <ab n="p71in97of:PWN_3302000020" xml:id="txt_10.1-ab">Żywioły obejmują cztery grupy znaków. Każdy z nich zawiera trzy znaki oddalone wzajemnie od siebie o 120°, czyli pozostające w stosunku do siebie w tzw. trygonie.</ab>
     <ab n="p72in98of:PWN_3302000020" xml:id="txt_10.2-ab">Żywioły różnią się przede wszystkim temperamentem.</ab>
     <ab n="p73in99of:PWN_3302000020" xml:id="txt_10.3-ab">ŻYWIOŁ OGNIA - zawiera trzy znaki ogniste, tj. BARANA, LWA i STRZELCA. Charakteryzuje je żywiołowość, ruchliwość, szybki sposób działania, entuzjazm, cechy przywódcze oraz romantyzm.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_11-div" decls="#h_11-bibl">
     <ab n="p1900in2500of:PWN_3302000020" xml:id="txt_11.1-ab">Jesteś poważny, czujny, gotowy do walki, pełen niedowierzania innym, wątpliwości, lęku, smutku, łatwo wpadasz w depresję. Potrafisz także być kłótliwym.</ab>
     <ab n="p1901in2501of:PWN_3302000020" xml:id="txt_11.2-ab">Saturn w Pannie to niezbyt szczęśliwa kombinacja na dobre małżeństwo, chyba że zdobędziesz się na wysiłek i zaczniesz bardziej optymistycznie patrzeć na świat, gdyż inaczej sam będziesz winien trosk i nieszczęść w partnerstwie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_12-div" decls="#h_12-bibl">
     <ab n="p1541in2081of:PWN_3302000020" xml:id="txt_12.1-ab">Jesteś wewnętrznie zdolny do prawdziwej, platonicznej przyjaźni z osobami obojga płci bez romantycznego zaangażowania się.</ab>
     <ab n="p1542in2082of:PWN_3302000020" xml:id="txt_12.2-ab">Cieszą cię kulturalne dążenia, wytworne zabawy i filozoficzne poglądy stymulujące intelektualnie.</ab>
     <ab n="p1543in2083of:PWN_3302000020" xml:id="txt_12.3-ab">Jesteś szczery, prostolinijny, ale prawdopodobnie swoje własne opinie będziesz zatrzymywać dla siebie.</ab>
     <ab n="p1544in2084of:PWN_3302000020" xml:id="txt_12.4-ab">Łatwo zyskujesz przyjaciół, niejednokrotnie w niezwykły sposób, masz ich wielu, choć zwykle szukasz ich wśród stojących wysoko na szczeblach społecznej drabiny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_13-div" decls="#h_13-bibl">
     <ab n="p1619in2175of:PWN_3302000020" xml:id="txt_13.1-ab">Masz chłonny umysł, zdolności organizacyjne, jesteś dalekowzroczny, posiadasz zdolność przewidywania i nie musisz obawiać się o wyniki swego działania. Będziesz mieć prawdopodobnie zyski dzięki swej pracy i zawodowi. Nie poddając się ograniczeniom, eksponujesz w niezależny i wolny sposób sprawy, które cię cieszą. Masz również pewne skłonności do potajemnego przeprowadzania swoich planów czy idei, aby je następnie wyciągnąć na światło dzienne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_14-div" decls="#h_14-bibl">
     <ab n="p2168in2831of:PWN_3302000020" xml:id="txt_14.1-ab">PLUTON W BLIŹNIĘTACH - Przebywał ostatnio w latach 1883-1913. Jest to era odkrycia elektryczności, początków lotnictwa, transportu samochodowego. Pierwsze zainteresowanie psychoanalizą i wprowadzanie testów na inteligencję, pierwszych kolei podziemnych, filmów, kamer i wiecznych piór.</ab>
     <ab n="p2169in2832of:PWN_3302000020" xml:id="txt_14.2-ab">Może wystąpić pęd do nauki, poznawania nowych technik, zdolności krasomówcze, manualne, zdolność przekonywania, umiejętność wnikania w tajniki na drodze zmysłowej. Przy złych aspektach sarkazm, drwina, podstęp, krytyka, okłamywanie, złodziejstwo, czarna magia.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_15-div" decls="#h_15-bibl">
     <ab n="p1379in1882of:PWN_3302000020" xml:id="txt_15.1-ab">Neptun - aspekt ten poszerza pole działania i wskazuje na niezwykłe wydarzenia, lecz może także dać tendencje do zbytniego idealizowania. Lubisz sztukę, muzykę, śpiew i taniec. Jest to dobry aspekt dla zawodów związanych z marynarką, ropą naftową, płynami, filmem, teatrem.</ab>
     <ab n="p1380in1883of:PWN_3302000020" xml:id="txt_15.2-ab">Pluton - pomimo głębokich reakcji umiesz kontrolować swoje emocje. Cieszą cię osobiste kontakty z innymi, ale jednocześnie nie potrafisz zbyt długo wytrwać w jednym związku. Masz zdolność emocjonalnej regeneracji.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_16-div" decls="#h_16-bibl">
     <ab n="p1323in1818of:PWN_3302000020" xml:id="txt_16.1-ab">Możesz zmieniać pracę lub mieć dwa zawody.</ab>
     <ab n="p1324in1819of:PWN_3302000020" xml:id="txt_16.2-ab">Ogólnie masz dobry i szlachetny charakter i wysoko rozwinięty umysł. Możesz szybko poddawać się fali gniewu, ale zwykle nie żywisz długo urazy. Masz zdolność przewidywania wielu spraw i naturalne predyspozycje "nauczyciela".</ab>
     <ab n="p1325in1820of:PWN_3302000020" xml:id="txt_16.3-ab">Nie lubisz przebywać zbyt długo w jednym miejscu i możesz często zmieniać adres zamieszkania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_17-div" decls="#h_17-bibl">
     <ab n="p1510in2042of:PWN_3302000020" xml:id="txt_17.1-ab">Jesteś skory do małżeństwa, w swoim życiu możesz zawrzeć więcej niż jeden związek.</ab>
     <ab n="p1511in2043of:PWN_3302000020" xml:id="txt_17.2-ab">Jeżeli twoja Wenus jest dobrze aspektowana, masz wielki sentyment dla rodzeństwa, sąsiadów i współpracowników.</ab>
     <ab n="p1512in2045of:PWN_3302000020" xml:id="txt_17.3-ab">WENUS W RAKU - Masz silne pragnienie osłaniać swoich najbliższych, ale i sam potrzebujesz poczucia bezpieczeństwa. Niestety, nie zawsze to będzie możliwe.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_18-div" decls="#h_18-bibl">
     <ab n="p1694in2259of:PWN_3302000020" xml:id="txt_18.1-ab">Powinieneś zachować ostrożność w stykaniu się z różnymi płynami, gazem, a szczególne niebezpieczeństwo może przynieść ci woda (poparzenia, utonięcie). Masz skłonność marnować czas na bezowocne marzenia i działać tylko intuicyjnie, aby je zrealizować.</ab>
     <ab n="p1695in2260of:PWN_3302000020" xml:id="txt_18.2-ab">Nie lubisz koncentrować się na jednym tylko zagadnieniu w danym czasie, a to na długo wstrzymuje możliwość dokonania tego, co zamierzałeś lub do czego jesteś zdolny.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_19-div" decls="#h_19-bibl">
     <ab n="p545in785of:PWN_3302000020" xml:id="txt_19.1-ab">Jesteś rzeczowy, oszczędny, dobry organizator, masz dobrą głowę do interesów, szczególnie poważnych manipulacji finansowych. Masz tendencje do ciągłego udowadniania czegoś sobie i innym. Częste są tu kłopoty finansowe, ale uczysz się na własnych błędach i przeciwnościach losu umiejąc wysnuć poprawne wnioski.</ab>
     <ab n="p546in786of:PWN_3302000020" xml:id="txt_19.2-ab">Przy silnym Plutonie masz zbyt wygórowane mniemanie o sobie.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_20-div" decls="#h_20-bibl">
     <ab n="p932in1335of:PWN_3302000020" xml:id="txt_20.1-ab">W horoskopie jest personifikacją osób starszych, doświadczonych - ojca, naukowców, zakonników, jak również ludzi związanych z rolnictwem. Symbolizuje czas, starość, śmierć, ruinę, samotność, fatalizm życiowy, przeszkody i nieszczęścia.</ab>
     <ab n="p933in1336of:PWN_3302000020" xml:id="txt_20.2-ab">Pozycja Saturna w horoskopie wskazuje tę dziedzinę życia, w której osoba odczuwa największy brak poczucia bezpieczeństwa i dąży do jego zrekompensowania.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_21-div" decls="#h_21-bibl">
     <ab n="p1492in2019of:PWN_3302000020" xml:id="txt_21.1-ab">Merkury i Wenus - są w stosunku do siebie najdalej w odległości 74° zatem nie tworzą kwinkunksa.</ab>
     <ab n="p1493in2020of:PWN_3302000020" xml:id="txt_21.2-ab">Mars - zwykle jesteś dobrze poinformowany lecz nie zawsze wykorzystujesz te informacje w nawale zajęć. Mimo że ciężko pracujesz nie zawsze twe wysiłki są doceniane. Jesteś niecierpliwy, bardzo impulsywny, a niekiedy irytujący. Jeżeli nie wyciszysz się, prawdopodobne są kłopoty ze zdrowiem.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_22-div" decls="#h_22-bibl">
     <ab n="p2594in3512of:PWN_3302000020" xml:id="txt_22.1-ab">Zwykle są to ludzie o dużej tolerancji dla poglądów innych, bywają doskonałymi nauczycielami, krzewicielami nowych poglądów, badaczami, podróżnikami, odkrywcami nowych terenów i światów (np. paleontolodzy, astronomowie, astronauci itp.).</ab>
     <ab n="p2595in3513of:PWN_3302000020" xml:id="txt_22.2-ab">Niekorzystne aspekty kreują przede wszystkim osoby ograniczone i fanatyków, negatywnych mistyków, bigotów, osoby "nawiedzone".</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_23-div" decls="#h_23-bibl">
     <ab n="p399in548of:PWN_3302000020" xml:id="txt_23.1-ab">To położenie Raka daje niezwykłe możliwości intuicyjne i przeczuwanie nadchodzących zdarzeń, co może pociągnąć za sobą stany depresyjne czy chorobę.</ab>
     <ab n="p400in549of:PWN_3302000020" xml:id="txt_23.2-ab">Przy ascendencie w Skorpionie lub Koziorożcu, nieoczekiwane wydarzenia mogą skomplikować życie.</ab>
     <ab n="p401in550of:PWN_3302000020" xml:id="txt_23.3-ab">Powinno się stale kontrolować swoje emocje gdyż folgowanie im jest niebezpieczne.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_24-div" decls="#h_24-bibl">
     <ab n="p1425in1942of:PWN_3302000020" xml:id="txt_24.1-ab">MERKURY W KOZIOROŻCU - Jesteś ostrożny, rozsądny, pracowity i lubisz wszystko, co rozwija twój umysł. Możesz być niezwykle ruchliwy, co nie będzie kolidować z wykonywaniem obowiązków. Możesz być dobry zarówno w filozofii, jak i biznesie, nauce czy chemii.</ab>
     <ab n="p1426in1943of:PWN_3302000020" xml:id="txt_24.2-ab">Często jesteś niezadowolony lub niespokojny z powodu sposobu, w jaki załatwiasz niektóre sprawy, wydajesz się być podejrzliwy co do motywów działania innych.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_25-div" decls="#h_25-bibl">
     <ab n="p2576in3482of:PWN_3302000020" xml:id="txt_25.1-ab">Jest to klasyczny aspekt pisarzy lub nauczycieli, ponieważ jest tu wspólna oś domów: 9-tego = ideałów i 3-go = komunikacji. Powiązanie domów wskazuje również na zdobywanie wiedzy poprzez podróże. Aspekt ten występuje często u misjonarzy, którzy mają potrzebę komunikowania swej wiary innym i to w odległych miejscach.</ab>
     <ab n="p2577in3483of:PWN_3302000020" xml:id="txt_25.2-ab">Niekorzystne aspekty ograniczają możność realizowania się w powyższych dziedzinach często z braku wykształcenia, zbyt zawężonych poglądów lub trudności w komunikowaniu się z innymi.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_26-div" decls="#h_26-bibl">
     <ab n="p563in818of:PWN_3302000020" xml:id="txt_26.1-ab">Z Baranem na ascendencie możesz mieć kompleks niższości, w tym przypadku nie kontrolowane, ustawiczne sprawdzanie siebie może nieść ryzyko wypadku.</ab>
     <ab n="p564in819of:PWN_3302000020" xml:id="txt_26.2-ab">Byk lub Ryby na ascendencie sprzyjają sprawdzaniu siebie w seksie. Miłość dla ciebie niekiedy sprzyja ocieraniu się o śmierć. Zainteresowanie zagadnieniami śmierci u niektórych osób może być silne, a nawet niebezpieczne, szczególnie gdy Mars lub Pluton odbierają złe aspekty.</ab>
    </div>
    <div xml:id="txt_27-div" decls="#h_27-bibl">
     <ab n="p2075in2715of:PWN_3302000020" xml:id="txt_27.1-ab">Nie stronisz od pewnych fizycznych, zmysłowych przyjemności, na przykład palenia papierosów.</ab>
     <ab n="p2076in2717of:PWN_3302000020" xml:id="txt_27.2-ab">NEPTUN W BYKU - Masz wielką skłonność do luksusu, łatwizny i mistycyzmu. Możesz mieć dobre serce, być cierpliwy, nieskomplikowany w działaniu i zmysłowy. Jesteś przyjacielski i niebywale entuzjastyczny, angażujesz się w sprawy, w które wierzysz. Ta pozycja Neptuna może czynić cię wybuchowym w przypadku, gdy inni nie zgadzają się z twoimi nieugiętymi przekonaniami.</ab>
    </div>
   </body>
  </text>
 </TEI>
</teiCorpus>
